{"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pr\u00e9sentez-vous \u00e0 Dieu comme des vivants revenus d\u2019entre les morts\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il ne faut pas que le p\u00e9ch\u00e9 r\u00e8gne dans votre corps mortel\u003Cbr \/\u003E\net vous fasse ob\u00e9ir \u00e0 ses d\u00e9sirs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne pr\u00e9sentez pas au p\u00e9ch\u00e9 les membres de votre corps\u003Cbr \/\u003E\ncomme des armes au service de l\u2019injustice\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nau contraire, pr\u00e9sentez-vous \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\ncomme des vivants revenus d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9sentez \u00e0 Dieu vos membres\u003Cbr \/\u003E\ncomme des armes au service de la justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car le p\u00e9ch\u00e9 n\u2019aura plus de pouvoir sur vous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen effet, vous n\u2019\u00eates plus sujets de la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates sujets de la gr\u00e2ce de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors\u00a0? Puisque nous ne sommes pas soumis \u00e0 la Loi\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 la gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nallons-nous commettre le p\u00e9ch\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPas du tout.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne le savez-vous pas\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nCelui \u00e0 qui vous vous pr\u00e9sentez comme esclaves\u003Cbr \/\u003E\npour lui ob\u00e9ir,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est de celui-l\u00e0, \u00e0 qui vous ob\u00e9issez,\u003Cbr \/\u003E\nque vous \u00eates esclaves\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoit du p\u00e9ch\u00e9, qui m\u00e8ne \u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\nsoit de l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 Dieu, qui m\u00e8ne \u00e0 la justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvous qui \u00e9tiez esclaves du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez maintenant ob\u00e9i de tout votre c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nau mod\u00e8le pr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019enseignement qui vous a \u00e9t\u00e9 transmis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates devenus esclaves de la justice.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 6,\u00a012-18","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ENotre secours est dans le nom du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 123,\u00a08a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESans le Seigneur qui \u00e9tait pour nous\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0qu\u2019Isra\u00ebl le redise\u00a0\u2013\u003Cbr \/\u003E\nsans le Seigneur qui \u00e9tait pour nous\u003Cbr \/\u003E\nquand des hommes nous assaillirent,\u003Cbr \/\u003E\nalors ils nous avalaient tout vivants,\u003Cbr \/\u003E\ndans le feu de leur col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors le flot passait sur nous,\u003Cbr \/\u003E\nle torrent nous submergeait\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors nous \u00e9tions submerg\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\npar les flots en furie.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u2019a pas fait de nous la proie de leurs dents\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un oiseau, nous avons \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nau filet du chasseur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle filet s\u2019est rompu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnous avons \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nNotre secours est dans le nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 123 (124),\u00a01-3,\u00a04-6,\u00a07-8","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0\u00c0 qui l\u2019on a beaucoup donn\u00e9, on demandera beaucoup\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Vous le savez bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsi le ma\u00eetre de maison avait su \u00e0 quelle heure le voleur viendrait,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019aurait pas laiss\u00e9 percer le mur de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous aussi, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pierre dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, est-ce pour nous que tu dis cette parabole,\u003Cbr \/\u003E\nou bien pour tous\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que dire de l\u2019intendant fid\u00e8le et sens\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui le ma\u00eetre confiera la charge de son personnel\u003Cbr \/\u003E\npour distribuer, en temps voulu, la ration de nourriture\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ce serviteur\u003Cbr \/\u003E\nque son ma\u00eetre, en arrivant, trouvera en train d\u2019agir ainsi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vraiment, je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9tablira sur tous ses biens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais si le serviteur se dit en lui-m\u00eame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMon ma\u00eetre tarde \u00e0 venir\u201d,\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019il se met \u00e0 frapper les serviteurs et les servantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 manger, \u00e0 boire et \u00e0 s\u2019enivrer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0alors quand le ma\u00eetre viendra,\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 son serviteur ne s\u2019y attend pas\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il ne conna\u00eet pas,\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9cartera\u003Cbr \/\u003E\net lui fera partager le sort des infid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le serviteur qui, connaissant la volont\u00e9 de son ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a rien pr\u00e9par\u00e9 et n\u2019a pas accompli cette volont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nrecevra un grand nombre de coups.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais celui qui ne la connaissait pas,\u003Cbr \/\u003E\net qui a m\u00e9rit\u00e9 des coups pour sa conduite,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019en recevra qu\u2019un petit nombre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 qui l\u2019on a beaucoup donn\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\non demandera beaucoup\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui l\u2019on a beaucoup confi\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\non r\u00e9clamera davantage.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a039-48","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillez, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 24, 42a.44"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Elodie":{"id":"3178","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Jean-Paul":{"id":"412","sexe":"masculin","pays":""},"Karol":{"id":"4739","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Elodie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3178\/Elodie.html"},"Jean-Paul":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/412\/Jean-Paul.html"},"Karol":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4739\/Karol.html"}},"derives":{"Alodie":{"id":"3177","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3177\/Alodie.html"},"Jean-Pol":{"id":"6432","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6432\/Jean-Pol.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Elodie et Nunilon":{"id":"2049","valeur":"Saintes Elodie et Nunilon","resume":"Martyres \u00e0 Cordoue (+ 851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2049\/Saintes-Elodie-et-Nunilon.html","description":"Elodie ou Alodie et sa s\u0153ur Nunilo ou Nunilone \u00e0 Huesca en Espagne. N\u00e9es d&#39;un p\u00e8re sarrasin et d&#39;une m\u00e8re chr\u00e9tienne, ces deux jeunes wisigothes refus\u00e8rent la loi qui les obligeait \u00e0 suivre la foi de leur p\u00e8re. Elles accept\u00e8rent le martyre pour \u00eatre fid\u00e8les au P\u00e8re de Notre-Seigneur J\u00e9sus-Christ. Sainte Alodie, tr\u00e8s rarement repr\u00e9sent\u00e9e, figure sur un vitrail de l&#39;\u00e9glise saint Jean-Baptiste de Jazeneuil  (dioc\u00e8se de Poitiers): elle doit probablement sa pr\u00e9sence \u00e0 un pr\u00e9nom port\u00e9 dans la famille de Maupri\u00e9, bienfaitrice de l&#39;\u00e9glise.\u00c0 Huesca en Aragon, l&#39;an 851, les saintes Nunilon et Alodie, vierges et martyres. N\u00e9es d&#39;un p\u00e8re musulman, mais \u00e9lev\u00e9es par leur m\u00e8re dans la foi chr\u00e9tienne, elles refus\u00e8rent d&#39;abandonner la foi du Christ et, apr\u00e8s une longue captivit\u00e9, en vertu d&#39;un \u00e9dit de l&#39;\u00e9mir de Cordoue, Abd-ar- Rhaman II, elles furent tu\u00e9es d&#39;un coup de sabre."},"Salom\u00e9 la Myrophore":{"id":"2061","valeur":"Sainte Salom\u00e9 la Myrophore","resume":"\u00e9pouse de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et m\u00e8re des ap\u00f4tres Jacques et Jean (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2061\/Sainte-Salom%C3%A9-la-Myrophore.html","description":"Epouse de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, un des patrons p\u00eacheurs de Bethsa\u00efde, m\u00e8re des ap\u00f4tres Jacques et Jean, elle \u00e9tait de celles \u00abqui suivaient J\u00e9sus et le servaient\u00bb. Elle avait mis en avant ses deux fils pour qu'ils soient de chaque c\u00f4t\u00e9 du Messie (Matthieu 20. 17 \u00e0 28) aux meilleures places dans le Royaume.  Au jour de la Passion, elle \u00e9tait au pied de la Croix. Elle fut aussi de celles qui achet\u00e8rent des aromates pour embaumer le corps du Christ et qui le dimanche matin de P\u00e2ques trouv\u00e8rent le tombeau vide. Elle cherchait peut-\u00eatre la meilleure place pour ses enfants, quelle m\u00e8re n'en ferait pas autant? mais elle sut aussi venir \u00e0 l'aube du matin de P\u00e2ques, alors que ses enfants n'y \u00e9taient point, et c'\u00e9tait pour J\u00e9sus. Illustration: Les Saintes Femmes (les Myrophores) se rendent au S\u00e9pulcre pour embaumer le corps du Christ - Abbaye Saint-Pierre de Mozat ou Mozac (Auvergne) - (abbaye de Mozac, GoogleMaps)Le culte des Saintes Maries Jacob\u00e9 et Salom\u00e9 est confirm\u00e9, en Provence, entre autres t\u00e9moignages, par le concours de nombreux fid\u00e8les en l'\u00e9glise des Saintes Maries de la Mer, o\u00f9 des gr\u00e2ces abondantes ont \u00e9t\u00e9 obtenues par leur patronage.Elles furent parmi les femmes qui accompagnaient J\u00e9sus au cours de sa vie apostolique et lui venaient en aide par leurs biens mat\u00e9riels.Marie Jacob\u00e9 \u00e9tait m\u00e8re de Jacques le Mineur, de Jos\u00e9 et peut-\u00eatre de Simon le Z\u00e9lote et de Jude.Salom\u00e9 \u00e9tait m\u00e8re de Jean et de Jacques le Majeur.Fid\u00e8les, avec Marie et Marie-Madeleine, au temps de la Passion, elles vinrent au s\u00e9pulcre, le matin de P\u00e2ques, o\u00f9 un ange leur d\u00e9clara que J\u00e9sus est vivant. Elles furent ainsi les premiers t\u00e9moins de la R\u00e9surrection. (source: Les Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes)"}},"autres":{"Abercius d'Hi\u00e9rapolis":{"valeur":"Saint Abercius d'Hi\u00e9rapolis","id":"2058","resume":"\u00c9v\u00eaque en Phrygie (+ 167)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2058\/Saint-Abercius-d-Hi%C3%A9rapolis.html"},"August Joseph Hlond":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable August Joseph Hlond","id":"13282","resume":"Cardinal polonais (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13282\/V%C3%A9n%C3%A9rable-August-Joseph-Hlond.html"},"Beno\u00eet de Masserac":{"valeur":"Saint Beno\u00eet de Masserac","id":"8628","resume":"Au dioc\u00e8se de Nantes (+ 845)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8628\/Saint-Beno%C3%AEt-de-Masserac.html"},"Bertilla Antoniazzi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bertilla Antoniazzi","id":"13623","resume":"Jeune la\u00efque italienne (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13623\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bertilla-Antoniazzi.html"},"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale d'Ajaccio":{"valeur":"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale d'Ajaccio","id":"12441","resume":"(XVI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12441\/D%C3%A9dicace-de-la-cath%C3%A9drale-d-Ajaccio.html"},"Donat":{"valeur":"Saint Donat","id":"8633","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 874)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8633\/Saint-Donat.html"},"Eucaire":{"valeur":"Saint Eucaire","id":"8642","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8642\/Saint-Eucaire.html"},"Jean-Paul II":{"valeur":"Saint Jean-Paul II","id":"12423","resume":"Pape (264<sup>e<\/sup>) de 1978 \u00e0 2005 (+ 2005)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12423\/Saint-Jean-Paul-II.html"},"Jules":{"valeur":"Saint Jules","id":"8647","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8647\/Saint-Jules.html"},"L\u00e9onarda de J\u00e9sus Crucifi\u00e9":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable L\u00e9onarda de J\u00e9sus Crucifi\u00e9","id":"13338","resume":"Religieuse passionniste (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13338\/V%C3%A9n%C3%A9rable-L%C3%A9onarda-de-J%C3%A9sus-Crucifi%C3%A9.html"},"L\u00e9othade":{"valeur":"Saint L\u00e9othade","id":"8687","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auch (+ 718)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8687\/Saint-L%C3%A9othade.html"},"Lot":{"valeur":"Saint Lot","id":"8657","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8657\/Saint-Lot.html"},"Loup":{"valeur":"Saint Loup","id":"8661","resume":"\u00e9v\u00eaque de Soissons (+ 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8661\/Saint-Loup.html"},"Louvent":{"valeur":"Saint Louvent","id":"11255","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Privat (+ v. 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11255\/Saint-Louvent.html"},"Marc":{"valeur":"Saint Marc","id":"10544","resume":"\u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem (+ v. 156)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10544\/Saint-Marc.html"},"Maria Cristina Cella Mocellin":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Cristina Cella Mocellin","id":"13551","resume":"La\u00efque italienne (+ 1995)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13551\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Cristina-Cella-Mocellin.html"},"Mellon de Cardiff":{"valeur":"Saint Mellon de Cardiff","id":"8671","resume":"Archev\u00eaque de Rouen (+ 311)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8671\/Saint-Mellon-de-Cardiff.html"},"Mod\u00e9ran":{"valeur":"Saints Mod\u00e9ran","id":"8676","resume":"\u00e9v\u00eaques de Rennes (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8676\/Saints-Mod%C3%A9ran.html"},"N\u00e9potien":{"valeur":"Saint N\u00e9potien","id":"8681","resume":"\u00e9v\u00eaque de Clermont (+ 388)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8681\/Saint-N%C3%A9potien.html"},"Notre Dame de Kazan":{"valeur":"Notre Dame de Kazan","id":"8711","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8711\/Notre-Dame-de-Kazan.html"},"Philippe, S\u00e9v\u00e8re et Herm\u00e8s":{"valeur":"Saints Philippe, S\u00e9v\u00e8re et Herm\u00e8s","id":"8686","resume":"Martyrs (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8686\/Saints-Philippe--S%C3%A9v%C3%A8re-et-Herm%C3%A8s.html"},"Ruaud":{"valeur":"Bienheureux Ruaud","id":"11149","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vannes (+ 1177)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11149\/Bienheureux-Ruaud.html"},"Rufus":{"valeur":"Saint Rufus","id":"8691","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8691\/Saint-Rufus.html"},"Th\u00e9odore de Rostov":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore de Rostov","id":"8700","resume":"Ermite au nord de Moscou (+ 1409)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8700\/Saint-Th%C3%A9odore-de-Rostov.html"},"Vallier":{"valeur":"Saint Vallier","id":"8704","resume":"Diacre et martyr des Vandales pr\u00e8s de Langres en Champagne (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8704\/Saint-Vallier.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u0027est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, qu\u0027il est pr\u00e9cieux, ton amour !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour mon Dieu un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Judith (Jdt 16)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur les tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nJouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur les cymbales !\u003Cbr \/\u003E\nJoignez pour lui l\u0027h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emne \u00e0 la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExaltez-le ! Invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur est un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E briseur de guerres ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je chanterai pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un chant nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu es glorie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, tu es grand,\u003Cbr \/\u003E\nadmirable de f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce, invincible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta cr\u00e9ation, tout enti\u00e8re, te serve !\u003Cbr \/\u003E\nTu d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, et elle existe. *\u003Cbr \/\u003E\nTu envoies ton souffle : elle est cr\u00e9\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nNul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si les bases des montagnes cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent dans les eaux,\u003Cbr \/\u003E\nsi les rochers, devant ta face, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endent comme cire,\u003Cbr \/\u003E\ntu feras gr\u00e2ce \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les peuples, battez des mains, acclamez Dieu par vos cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tb 4,15a.16a.18a.19a.c","texte":"Ce que tu n\u2019aimes pas, ne le fais \u00e0 personne. Donne de ton pain \u00e0 celui qui a faim et des v\u00eatements \u00e0 ceux qui sont nus. Prends conseil de toute personne avis\u00e9e. En toute occasion, b\u00e9nis le Seigneur ton Dieu et demande-lui de rendre droits tes chemins. Garde en m\u00e9moire ces instructions et qu\u2019elles ne s\u2019effacent pas de ton c\u0153ur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u0027aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fera briller la justice comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ, premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature. B\u00e9nissons-le et demandons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Fils de Dieu, sanctifie tes fr\u00e8res\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETout au long de ce jour, garde-nous en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et rends-nous forts contre le mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta sagesse nous tienne dans la v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle \u00e9claire nos projets et nos actes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre nos yeux\u00a0: qu\u2019ils voient le pauvre et le malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous puissions te reconna\u00eetre en eux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous la gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de ne faire \u00e0 personne ce que nous redoutons pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as sauv\u00e9s, exauce-nous\u00a0; transforme-nous en disciples de la lumi\u00e8re et en artisans de la v\u00e9rit\u00e9\u00a0; puisque en naissant de toi nous sommes devenus des fils de lumi\u00e8re, fais que nous sachions te rendre t\u00e9moignage devant les hommes. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027aime, Seigneur, ma force et mon salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027aime, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ma force\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigneur, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, ma forteresse,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu mon lib\u00e9rateur, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr\u003Emon bouclier, mon fort, mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme de victoire\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 Dieu\u00a0! +\u003Cbr\u003EQuand je fais app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El au Seigneur, *\u003Cbr\u003Eje suis sauv\u00e9 de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les liens de la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u0027entouraient,\u003Cbr\u003Ele torrent fat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El m\u0027\u00e9pouvantait\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des liens inferna\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex m\u0027\u00e9treignaient\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais pris aux pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges de la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse, j\u0027appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Evers mon Dieu, je lan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un cri\u00a0;\u003Cbr\u003Ede son temple il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma voix\u00a0:\u003Cbr\u003Emon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 ses oreilles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La terre tit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ebe et tremble, +\u003Cbr\u003Eles assises des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes fr\u00e9missent,\u003Cbr\u003Esecou\u00e9es par l\u0027explosi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Une fum\u00e9e s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de ses narines, +\u003Cbr\u003Ede sa bouche, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore,\u003Cbr\u003Eune gerbe de charb\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens embras\u00e9s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descend,\u003Cbr\u003Eune sombre nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sous ses pieds\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E d\u0027un k\u00e9roub, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sa monture,\u003Cbr\u003Eil vole sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a sauv\u00e9, car il m\u0027aime.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il se cache au s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein des t\u00e9n\u00e8bres +\u003Cbr\u003Eet dans leurs repl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se d\u00e9robe\u00a0:\u003Cbr\u003Enu\u00e9es sur nu\u00e9es, t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres diluviennes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le pr\u00e9c\u00e8de, +\u003Cbr\u003Eses nu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges d\u00e9ferlent\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tonnerre du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans le ciel, *\u003Cbr\u003Ele Tr\u00e8s-Haut fait entendre sa voix\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere des fl\u00e8ches,\u003Cbr\u003Eil d\u00e9coche des \u00e9clairs, il r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End la terreur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Alors le fond des m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se d\u00e9couvrit,\u003Cbr\u003Eles assises du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende apparurent,\u003Cbr\u003Esous ta voix mena\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau souffle qu\u0027exhal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ta col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Des hauteurs il tend la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein pour me saisir,\u003Cbr\u003Eil me retire du go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre des eaux\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il me d\u00e9livre d\u0027un puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ennemi,\u003Cbr\u003Ed\u0027adversaires plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au jour de ma d\u00e9f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite ils m\u0027attendaient,\u003Cbr\u003Emais j\u0027avais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour appui.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et lui m\u0027a d\u00e9gag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large,\u003Cbr\u003Eil m\u0027a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, car il m\u0027aime. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, mon Dieu, tu \u00e9claires ma nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur me traite sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eil me donne le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire des mains pures,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E car j\u0027ai gard\u00e9 les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur,\u003Cbr\u003Ejamais je n\u0027ai trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon Dieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ses ordres sont to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant moi,\u003Cbr\u003Ejamais je ne m\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erte de ses lois.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je suis sans repr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche envers lui,\u003Cbr\u003Eje me garde l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Le Seigneur me donne sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eselon la puret\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins que je lui tends. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu es fid\u00e8le envers l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fid\u00e8le,\u003Cbr\u003Esans reproche avec l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme sans reproche\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E envers qui est loy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, tu es loyal, \u003Cbr\u003Etu ruses av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec le pervers. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu sauves le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des humbles\u00a0;\u003Cbr\u003Eles regards haut\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, tu les rabaisses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu es la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ma lampe,\u003Cbr\u003ESeigneur mon Dieu, tu \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires ma nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce \u00e0 toi, je sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete le foss\u00e9,\u003Cbr\u003Egr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu, je franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la muraille. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tous \u00e9taient \u00e9merveill\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndes paroles venant de la bouche de Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Est 4, 17k-17z (latin 14, 1-9)","titre":"\u00ab \u00d4 mon souverain roi, me voici devant toi ! \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17K\u003C\/span\u003E La reine Esther, dans l\u2019angoisse mortelle qui l\u2019\u00e9treignait, cherchait refuge aupr\u00e8s du Seigneur. Elle enleva ses v\u00eatements d\u2019apparat et prit des v\u00eatements de deuil et d\u2019affliction. Au lieu de parfums pr\u00e9cieux, elle se couvrit la t\u00eate de cendre et de poussi\u00e8re. Elle humilia durement son corps et le recouvrit de ses cheveux en d\u00e9sordre, lui qu\u2019elle se faisait une joie de parer. Elle priait ainsi le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17L\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Mon Seigneur, notre Roi, tu es l\u2019Unique\u00a0; viens me secourir, car je suis seule, je n\u2019ai pas d\u2019autre secours que toi, et je vais risquer ma vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17M\u003C\/span\u003E Depuis ma naissance, j\u2019entends dire, dans la tribu de mes p\u00e8res, que toi, Seigneur, tu as choisi Isra\u00ebl parmi toutes les nations, et que parmi tous leurs anc\u00eatres tu as choisi nos p\u00e8res, pour en faire \u00e0 jamais ton h\u00e9ritage\u00a0; tu as fait pour eux tout ce que tu avais promis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17N\u003C\/span\u003E Et maintenant, nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi, tu nous as livr\u00e9s aux mains de nos ennemis, parce que nous avons honor\u00e9 leurs dieux\u00a0: tu es juste, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17O\u003C\/span\u003E Et maintenant, notre dur esclavage ne leur suffit plus. Ils ont fait un pacte avec leurs idoles, pour abolir ce que ta bouche a promis, faire dispara\u00eetre ton h\u00e9ritage, fermer la bouche de ceux qui te c\u00e9l\u00e8brent, \u00e9teindre la gloire de ta maison et les feux de ton autel,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17P\u003C\/span\u003E pour que s\u2019ouvre la bouche des nations, que soient c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les m\u00e9rites des faux dieux et qu\u2019\u00e0 jamais soit magnifi\u00e9 un roi de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17Q\u003C\/span\u003E Ne livre pas ton sceptre, Seigneur, \u00e0 ceux qui n\u2019existent pas. Que nos ennemis ne se moquent pas de notre chute\u00a0; retourne contre eux leurs projets. Du premier de nos adversaires, fais un exemple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17R\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigneur\u00a0! Fais-toi conna\u00eetre au jour de notre d\u00e9tresse\u00a0; donne-moi du courage, toi, le Roi des dieux, qui domines toute autorit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17S\u003C\/span\u003E Mets sur mes l\u00e8vres un langage harmonieux quand je serai en pr\u00e9sence de ce lion, et change son c\u0153ur\u00a0: qu\u2019il se mette \u00e0 d\u00e9tester celui qui nous combat, qu\u2019il le d\u00e9truise avec tous ses partisans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17T\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-nous par ta main, viens me secourir car je suis seule, et je n\u2019ai que toi, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17U\u003C\/span\u003E Tu connais tout et tu sais que je hais la gloire des impies, que je n\u2019ai que d\u00e9go\u00fbt pour la couche des incirconcis et celle de tout \u00e9tranger.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17W\u003C\/span\u003E Tu sais la contrainte o\u00f9 je suis, que j\u2019ai du d\u00e9go\u00fbt pour l\u2019orgueilleux embl\u00e8me qui est sur ma t\u00eate aux jours o\u00f9 je parais en public. Il m\u2019inspire du d\u00e9go\u00fbt comme un linge souill\u00e9, et je ne le porte pas les jours o\u00f9 je me repose.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17X\u003C\/span\u003E Ta servante n\u2019a pas mang\u00e9 \u00e0 la table d\u2019Amane, ni honor\u00e9 les banquets du roi, ni bu le vin des libations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17Y\u003C\/span\u003E Ta servante n\u2019a pas connu la joie depuis le jour de son \u00e9l\u00e9vation, si ce n\u2019est aupr\u00e8s de toi, Seigneur, Dieu d\u2019Abraham.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17Z\u003C\/span\u003E \u00d4 Dieu, qui as pouvoir sur tous, \u00e9coute la voix des d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s, d\u00e9livre-nous de la main des m\u00e9chants, et d\u00e9livre-moi de ma peur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Jette les yeux, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nsur l\u0027humilit\u00e9 de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, mon Roi, tu es l\u0027Unique :\u003Cbr \/\u003E\nviens \u00e0 mon secours, car je suis seule\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027ai rien \u00e0 part toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es juste, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi,\u003Cbr \/\u003E\nmais n\u0027abandonne pas ton h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEcoute la voix des d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntire-nous de la main des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e8re-moi de la peur.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT AUGUSTIN \u00c0 PROBA SUR LA PRI\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa pri\u00e8re du Seigneur contient et ach\u00e8ve toute pri\u00e8re\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit, par exemple : \u003Cem\u003ESois glorifi\u00e9 dans toutes les nations comme tu as \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 en nous,\u003C\/em\u003E et : \u003Cem\u003EQue tes proph\u00e8tes soient trouv\u00e9s fid\u00e8les,\u003C\/em\u003E ne dit-il pas ainsi : \u003Cem\u003EQue ton nom soit sanctifi\u00e9 ?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit : \u003Cem\u003ESeigneur de l\u0027univers, fais-nous revenir, fais briller ta face et nous serons sauv\u00e9s,\u003C\/em\u003E ne dit-il pas : \u003Cem\u003EQue ton r\u00e8gne vienne ? \u00a0\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit : \u003Cem\u003EDirige mes pas selon ta promesse, et que le mal ne l\u0027emporte pas sur moi,\u003C\/em\u003E ne dit-il pas : \u003Cem\u003EQue ta volont\u00e9 soit faite sur la terre comme au ciel ? \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit : \u003Cem\u003ENe me donne ni la pauvret\u00e9 ni la richesse,\u003C\/em\u003E ne dit-il pas : \u003Cem\u003EDonne-nous aujourd\u0027hui notre pain de ce jour ?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit : \u003Cem\u003ESouviens-toi, Seigneur, de David et de toute sa douceur,\u003C\/em\u003E ou bien : \u003Cem\u003ESeigneur, si j\u0027ai fait cela, si le mal est sur mes mains, si j\u0027ai rendu le mal \u00e0 mes bienfaiteurs\u003C\/em\u003E ~ , ne dit-il pas : \u003Cem\u003EPardonne-nous nos offenses comme nous pardonnons aussi \u00e0 ceux qui nous ont offens\u00e9s ?\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui dit : \u003Cem\u003ED\u00e9livre-moi de mes ennemis, mon Dieu, de mes agresseurs d\u00e9livre-moi\u003C\/em\u003E, dit-il autre chose que : \u003Cem\u003ED\u00e9livre-nous du Mal ?\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt si tu parcours toutes les formules des pri\u00e8res sacr\u00e9es, tu ne trouveras rien, je crois, qui ne soit contenu dans cette pri\u00e8re du Seigneur et n\u0027y trouve sa conclusion. On est donc libre, lorsque l\u0027on prie, de dire les m\u00eames choses avec des paroles diverses, mais on n\u0027est pas libre de dire autre chose.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce qu\u0027il faut demander dans la pri\u00e8re, pour nous, pour les n\u00f4tres, pour les \u00e9trangers et m\u00eame pour nos ennemis, sans la moindre h\u00e9sitation. Cependant, une intention diff\u00e9rente peut s\u0027\u00e9lever et m\u00eame pr\u00e9dominer dans le c\u0153ur de celui qui prie, pour celui-ci, ou pour celui-l\u00e0, lorsque nous sommes avec lui dans une relation plus proche ou plus lointaine. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sais, \u00e0 mon avis, non seulement ce que tu dois \u00eatre pour prier, mais encore quel doit \u00eatre l\u0027objet de la pri\u00e8re. Ce n\u0027est pas moi qui l\u0027enseigne, mais Celui qui a bien voulu nous instruire tous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl faut rechercher la vie bienheureuse, c\u0027est elle qu\u0027il faut demander au Seigneur Dieu. En quoi consiste la b\u00e9atitude, beaucoup ont \u00e9crit et ont discut\u00e9, dans des sens diff\u00e9rents. Mais nous, pourquoi irions-nous vers tous ces gens et dans tous ces sens ? La parole de Dieu nous l\u0027a dit bri\u00e8vement et avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 : \u003Cem\u003EHeureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu !\u003C\/em\u003E Pour faire partie de ce peuple, et pour que nous puissions parvenir \u00e0 contempler Dieu et \u00e0 vivre avec lui pour toujours, \u003Cem\u003Ele but du pr\u00e9cepte, c\u0027est l\u0027amour qui vient d\u0027un c\u0153ur pur, d\u0027une bonne conscience et d\u0027une foi sinc\u00e8re. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans cette triple \u00e9num\u00e9ration, c\u0027est l\u0027esp\u00e9rance qui correspond \u00e0 la bonne conscience. Donc la foi, l\u0027esp\u00e9rance et l\u0027amour conduisent \u00e0 Dieu l\u0027homme qui prie, c\u0027est-\u00e0-dire qui croit, qui esp\u00e8re, qui d\u00e9sire et qui d\u00e9couvre dans la pri\u00e8re du Seigneur ce qu\u0027il doit demander au Seigneur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ENotre P\u00e8re, ...\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAux appels de ton peuple en pri\u00e8re, r\u00e9ponds, Seigneur, en ta bont\u00e9 : donne \u00e0 chacun la claire vision de ce qu\u0027il doit faire et la force de l\u0027accomplir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EToi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 7-8a.10","texte":"Soumettez-vous \u00e0 Dieu et r\u00e9sistez au d\u00e9mon\u00a0: il s\u2019enfuira loin de vous. Approchez-vous de Dieu, et lui s\u2019approchera de vous. Abaissez-vous devant le Seigneur, et il vous \u00e9l\u00e8vera."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Je cherche le Seigneur, il me r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes frayeurs, il me d\u00e9livre.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, toi qui \u00e9tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u00eetre au monde l\u0027\u0153uvre de ton amour. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EToi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 15-16","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019image du Dieu saint qui vous a appel\u00e9s, soyez saints, vous aussi, dans toute votre conduite, puisque l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: soyez saints, car moi, je suis saint.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Je v\u00eatirai de gloire mes pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\nses fid\u00e8les crieront de joie.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u00e8res. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EToi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 13-14","texte":"Pr\u00e9parez votre esprit pour l\u2019action, restez sobres, mettez toute votre esp\u00e9rance dans la gr\u00e2ce que vous devez recevoir lorsque J\u00e9sus Christ se r\u00e9v\u00e9lera. Soyez comme des enfants ob\u00e9issants, cessez de modeler vos d\u00e9sirs sur ceux que vous aviez autrefois, quand vous \u00e9tiez dans l\u2019ignorance."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, enseigne-moi tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conna\u00eetre ta route.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, fid\u00e8le en tes promesses, qui as envoy\u00e9 le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u00e9s par le p\u00e9ch\u00e9, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-22","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean-Paul II, pape","degre":"","ligne1":"mercredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean-Paul II, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut\u00a0: de qui aurais-je crainte\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"26 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aurais-je crainte ? *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 devant qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tremblerais-je ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Si des m\u00e9chants s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Encent contre moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me d\u00e9chirer, +\u003Cbr \/\u003E\nce sont eux, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mes adversaires, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui perdent pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed et succombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027une arm\u00e9e se d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans crainte ; *\u003Cbr \/\u003E\nque la bataille s\u0027eng\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027ai demand\u00e9 une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele que je cherche : +\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie, *\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et m\u0027attach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 son temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, il me r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve un lieu s\u00fbr\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me cache au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de sa tente,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il m\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve sur le roc. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Maintenant je rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve la t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irai c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans sa tente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027ovation ; *\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, mon cri d\u2019appel\u00a0: c\u2019est ta face que je cherche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"26 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je t\u0027appelle ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur m\u0027a red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Cherch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ma face. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est ta face, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027\u00e9carte pas ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec col\u00e8re : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes mon secours.\u003Cbr \/\u003E\nNe me laisse pas, ne m\u0027aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon salut ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mon p\u00e8re et ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u0027abandonnent ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me re\u00e7oit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Enseigne-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nconduis-moi par des ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes s\u00fbres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 malgr\u00e9 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me guettent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne me livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027adversaire : *\u003Cbr \/\u003E\ncontre moi se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de faux t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efflent la violence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais j\u0027en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0: gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 22.25","texte":"Mettez la Parole en application, ne vous contentez pas de l\u2019\u00e9couter\u00a0: ce serait vous faire illusion. Au contraire, l\u2019homme qui se penche sur la loi parfaite, celle de la libert\u00e9, et qui s\u2019y tient, celui qui ne l\u2019\u00e9coute pas pour l\u2019oublier mais l\u2019applique dans ses actes, heureux sera-t-il d\u2019agir ainsi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Lumi\u00e8re sur nos pas, J\u00e9sus Christ, chemin de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui fait la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui aime est n\u00e9 de Dieu et conna\u00eet Dieu.R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EL\u0027amour du Seigneur s\u0027\u00e9tend d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge sur ceux qui le craignent.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les peuples de la terre\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui les gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui ont mis leur foi dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\net pour nos fr\u00e8res chr\u00e9tiens les plus proches.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui nous ont fait du bien\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont en danger,\u003Cbr \/\u003E\npour les prisonniers, les affam\u00e9s, les malades.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui comptent sur nos pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nmalgr\u00e9 notre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour nous-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, garde-nous ce soir comme tu nous as gard\u00e9s tout le jour et fais grandir notre esp\u00e9rance de vivre avec toi dans la lumi\u00e8re sans fin. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}