{"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous \u00e9tiez jadis \u00e9trangers \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame ses ennemis,\u003Cbr \/\u003E\npar vos pens\u00e9es et vos actes mauvais.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais maintenant, Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui,\u003Cbr \/\u003E\ndans le corps du Christ, son corps de chair, par sa mort,\u003Cbr \/\u003E\nafin de vous introduire en sa pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\nsaints, immacul\u00e9s, irr\u00e9prochables.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cela se r\u00e9alise si vous restez solidement fond\u00e9s dans la foi,\u003Cbr \/\u003E\nsans vous d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\nque vous avez re\u00e7ue en \u00e9coutant l\u2019\u00c9vangile\u003Cbr \/\u003E\nproclam\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel.\u003Cbr \/\u003E\nDe cet \u00c9vangile, moi, Paul, je suis devenu ministre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 1,\u00a021-23","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVoici que Dieu vient \u00e0 mon aide.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 53,\u00a06a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EPar ton nom, Dieu, sauve-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta puissance rends-moi justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, entends ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute les paroles de ma bouche.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoici que Dieu vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est mon appui entre tous.\u003Cbr \/\u003E\nDe grand c\u0153ur, je t\u2019offrirai le sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\nje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton nom, car il est bon !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 53 (54),\u00a03-4,\u00a06.8","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pourquoi faites-vous ce qui n\u2019est pas permis le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0Un jour de sabbat, J\u00e9sus traversait des champs ;\u003Cbr \/\u003E\nses disciples arrachaient des \u00e9pis et les mangeaient,\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s les avoir froiss\u00e9s dans leurs mains.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quelques pharisiens dirent alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi faites-vous\u003Cbr \/\u003E\nce qui n\u2019est pas permis le jour du sabbat ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u2019avez-vous pas lu ce que fit David\u003Cbr \/\u003E\nun jour qu\u2019il eut faim,\u003Cbr \/\u003E\nlui-m\u00eame et ceux qui l\u2019accompagnaient ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il entra dans la maison de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprit les pains de l\u2019offrande, en mangea\u003Cbr \/\u003E\net en donna \u00e0 ceux qui l\u2019accompagnaient,\u003Cbr \/\u003E\nalors que les pr\u00eatres seulement ont le droit d\u2019en manger. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur disait encore :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre du sabbat. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a01-5","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9 et la Vie, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPersonne ne va vers le P\u00e8re sans passer par moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"6","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bertrand":{"id":"55","sexe":"masculin","pays":""},"\u00c8ve":{"id":"3431","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Zacharie":{"id":"101","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Bertrand":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/55\/Bertrand.html"},"\u00c8ve":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3431\/%C3%88ve.html"},"Zacharie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/101\/Zacharie.html"}},"derives":{"Bertram":{"id":"228","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/228\/Bertram.html"},"Bertrande":{"id":"5719","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5719\/Bertrande.html"},"Bertrane":{"id":"229","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/229\/Bertrane.html"},"Bertranet":{"id":"230","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/230\/Bertranet.html"},"Euveline":{"id":"3437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3437\/Euveline.html"},"\u00c8va":{"id":"3432","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3432\/%C3%88va.html"},"Evadn\u00e9":{"id":"3433","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3433\/Evadn%C3%A9.html"},"Eva\u00eblle":{"id":"5839","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5839\/Eva%C3%ABlle.html"},"Evana":{"id":"6533","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6533\/Evana.html"},"\u00c8velaine":{"id":"3436","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3436\/%C3%88velaine.html"},"\u00c8veline":{"id":"4524","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4524\/%C3%88veline.html"},"\u00c8velise":{"id":"6373","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6373\/%C3%88velise.html"},"\u00c8velyne":{"id":"3434","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3434\/%C3%88velyne.html"},"Evette":{"id":"3435","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3435\/Evette.html"},"Evie":{"id":"5449","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5449\/Evie.html"},"Evita":{"id":"3438","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3438\/Evita.html"},"Ewa":{"id":"6217","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6217\/Ewa.html"},"Na\u00e9va":{"id":"3439","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3439\/Na%C3%A9va.html"},"Zacarias":{"id":"5610","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5610\/Zacarias.html"},"Zack":{"id":"6494","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6494\/Zack.html"},"Zakaria":{"id":"6315","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6315\/Zakaria.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Bertrand de Garrigues":{"id":"2115","valeur":"Bienheureux Bertrand de Garrigues","resume":"Compagnon de saint Dominique (+ v. 1230)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2115\/Bienheureux-Bertrand-de-Garrigues.html","description":"Originaire de cette localit\u00e9 dans le Gard, il fut l&#39;un des premiers compagnons de saint Dominique, s\u00e9duit par la saintet\u00e9 et le projet de saint Dominique de convertir les cathares par la pri\u00e8re et l&#39;exemple d&#39;une vie de pauvret\u00e9. En 1216, le P\u00e8re des pr\u00eacheurs le d\u00e9signa comme premier prieur du couvent de Toulouse, puis il l&#39;envoya fonder \u00e0 Paris un couvent au c\u0153ur de l&#39;Universit\u00e9 qui \u00e9tait alors la premi\u00e8re de l&#39;Europe chr\u00e9tienne. Il fonda plusieurs autres couvents \u00e0 Montpellier, \u00e0 Avignon et ailleurs. Apr\u00e8s la mort de saint Dominique, il veilla sur les s\u0153urs de Prouille, ces anciennes cathares converties dont la pri\u00e8re soutenait la pr\u00e9dication des fr\u00e8res. Il mourut au cours d&#39;une retraite qu&#39;il pr\u00eachait \u00e0 des cisterciennes dans le Vaucluse o\u00f9 il s&#39;\u00e9tait retir\u00e9. &quot;Originaire de Garrigue, dioc\u00e8se de N\u00eemes, Bertrand fut l&#39;un des tout premiers compagnons de saint Dominique. Plac\u00e9 par lui \u00e0 la t\u00eate du couvent de saint Romain de Toulouse, puis envoy\u00e9 \u00e0 la fondation du couvent de saint Jacques de Paris, il devint le premier provincial de Provence en 1221.Il meurt apr\u00e8s 1230 au monast\u00e8re des cisterciennes de Bouchet dont l&#39;\u00e9glise conserve la pierre tombale du bienheureux. Son souvenir y est toujours vivant.&quot; (Bienheureux Bertrand de Garrigue, pr\u00eatre - dioc\u00e8se de Valence)Bertrand de Garrigues naquit pr\u00e8s d&#39;Uz\u00e8s, au village dont il a pris le nom. Il fut le disciple et le compagnon de saint Dominique, fondateur de l&#39;ordre des Fr\u00e8res pr\u00eacheurs.  Son \u00e9minente saintet\u00e9 le rendit cher \u00e0 Saint Dominique, qui l&#39;employa \u00e0 la conversion des Albigeois. On cite de lui beaucoup de miracles. Nomm\u00e9 d&#39;abord prieur du premier monast\u00e8re de l&#39;ordre \u00e0 Toulouse, il travaille puissamment \u00e0 l&#39;extension des Fr\u00e8res pr\u00eacheurs et devient provincial du midi de la France (Alpes Pyr\u00e9n\u00e9es) en 1221. Il meurt en 1230 au monast\u00e8re des cisterciennes du Bouchet dont l&#39;\u00e9glise conserve la pierre tombale. Les Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes - illustration: cl\u00e9 de vo\u00fbte de la Crypte de Saint-Gilles &#39;La liturgie de l&#39;Eglise de N\u00eemes - Missel lectionnaire&#39;Comm\u00e9moraison du bienheureux Bertrand de Garrigues, pr\u00eatre, un des premiers disciples de saint Dominique, qui s&#39;effor\u00e7a de vivre selon l&#39;exemple de son ma\u00eetre et mourut, vers 1230, en l&#39;abbaye cistercienne de Bouchet, pr\u00e8s d&#39;Orange."}},"autres":{"Augustin, Sanctien et Beata":{"valeur":"Saints Augustin, Sanctien et Beata","id":"13220","resume":"Martyrs (+ v. 273)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13220\/Saints-Augustin--Sanctien-et-Beata.html"},"B\u00e8gue d'Egremont":{"valeur":"Sainte B\u00e8gue d'Egremont","id":"2157","resume":"Religieuse ermite en Grande-Bretagne (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2157\/Sainte-B%C3%A8gue-d-Egremont.html"},"Cagnoald":{"valeur":"Saint Cagnoald","id":"8245","resume":"\u00e9v\u00eaque de Laon (+ v. 632)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8245\/Saint-Cagnoald.html"},"Didace et Pascal":{"valeur":"Bienheureux Didace et Pascal","id":"12201","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12201\/Bienheureux-Didace-et-Pascal.html"},"Donatien":{"valeur":"Saint Donatien","id":"1804","resume":"Et ses compagnons, martyrs \u00e0 Carthage (+ 484)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1804\/Saint-Donatien.html"},"\u00c9leuth\u00e8re":{"valeur":"Saint \u00c9leuth\u00e8re","id":"1805","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Rome (+ 590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1805\/Saint-%C3%89leuth%C3%A8re.html"},"Eudoxe":{"valeur":"Saint Eudoxe","id":"8254","resume":"(II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8254\/Saint-Eudoxe.html"},"\u00c8ve de Dreux":{"valeur":"Sainte \u00c8ve de Dreux","id":"8259","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8259\/Sainte-%C3%88ve-de-Dreux.html"},"F\u00e9lix et Augebert":{"valeur":"Saints F\u00e9lix et Augebert","id":"8263","resume":"Martyrs (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8263\/Saints-F%C3%A9lix-et-Augebert.html"},"Imbert":{"valeur":"Saint Imbert","id":"8268","resume":"Ermite du Nivernais (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8268\/Saint-Imbert.html"},"Imp\u00e8re":{"valeur":"Sainte Imp\u00e8re","id":"12673","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 Mauprevoir. (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12673\/Sainte-Imp%C3%A8re.html"},"Lib\u00e9rat de Lauro":{"valeur":"Bienheureux Lib\u00e9rat de Lauro","id":"10363","resume":"Pr\u00eatre franciscain en Italie (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10363\/Bienheureux-Lib%C3%A9rat-de-Lauro.html"},"Magne":{"valeur":"Saint Magne","id":"8273","resume":"Abb\u00e9 en Bavi\u00e8re (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8273\/Saint-Magne.html"},"Maxime Sandovitch":{"valeur":"Saint Maxime Sandovitch","id":"8278","resume":"Pr\u00eatre en Ukraine (+ 1914)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8278\/Saint-Maxime-Sandovitch.html"},"Michel Czartoryski":{"valeur":"Bienheureux Michel Czartoryski","id":"10364","resume":"Pr\u00eatre dominicain et martyr \u00e0 Varsovie (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10364\/Bienheureux-Michel-Czartoryski.html"},"Olinto Marella":{"valeur":"Bienheureux Olinto Marella","id":"12834","resume":"Pr\u00eatre italien, ap\u00f4tre de la charit\u00e9 (+ 1969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12834\/Bienheureux-Olinto-Marella.html"},"On\u00e9siphore":{"valeur":"Saint On\u00e9siphore","id":"1806","resume":"Martyr (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1806\/Saint-On%C3%A9siphore.html"},"Uberto Mori":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Uberto Mori","id":"12901","resume":"P\u00e8re de famille italien (+ 1989)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12901\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Uberto-Mori.html"},"Zacharie, le proph\u00e8te":{"valeur":"Zacharie, le proph\u00e8te","id":"5652","resume":"Proph\u00e8te (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5652\/Zacharie--le-proph%C3%A8te.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u2019il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantons le nom du Seigneur et rendons gloire \u00e0 notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Dt 32)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je vais parler\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la terre entende les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon enseignement ruisseller\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la pluie,\u003Cbr \/\u003E\nma parole descendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027ond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur la verdure,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse sur l\u0027herbe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que j\u0027invoque\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, report\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est le Rocher\u00a0: son \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre est parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que justice.\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9, non p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de perfidie,\u003Cbr \/\u003E\nil est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, il est droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont d\u00e9shonor\u00e9, ses f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els perdus,\u003Cbr \/\u003E\ng\u00e9n\u00e9ration fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et tortueuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Est-ce l\u00e0, ce que tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npeuple stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et sans sagesse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas lui, ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit et affermi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rappelle-toi les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, il t\u0027instruira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles anci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te le diront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Quand le Tr\u00e8s-Haut dot\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les fils d\u0027Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027apr\u00e8s le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mais le lot du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il le trouve au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nchaos de hurlem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sauvages.\u003Cbr \/\u003E\nIl l\u0027entoure, il l\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve, il le garde\u003Cbr \/\u003E\ncomme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de son \u0153il.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tel un aigle qui \u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sa nich\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net plane au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de ses petits,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9ploie son enverg\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, il le prend,\u003Cbr \/\u003E\nil le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte sur ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El l\u0027a conduit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 14-16a","texte":"B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent\u00a0; souhaitez-leur du bien, et non pas du mal. Soyez joyeux avec ceux qui sont dans la joie, pleurez avec ceux qui pleurent. Soyez bien d\u2019accord entre vous\u00a0; n\u2019ayez pas le go\u00fbt des grandeurs, mais laissez-vous attirer par ce qui est simple."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Joie sur mes l\u00e8vres, louange en ma bouche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tout au long du jour, ma langue redira ta justice. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je revivrai les exploits du Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi sur le monde, Christ J\u00e9sus, Lumi\u00e8re \u00e9ternelle, viens nous sauver.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour qu\u2019il fasse de nous des artisans de paix, prions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand domine la haine,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous annoncions l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand blesse l\u2019offense,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous offrions le pardon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u00e9vit la discorde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous b\u00e2tissions la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019installe l\u2019erreur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous proclamions la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand paralyse le doute,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous r\u00e9veillions la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand p\u00e8se la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous ranimions l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019\u00e9paississent les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous apportions la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand r\u00e8gne la tristesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous lib\u00e9rions la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos l\u00e8vres, notre \u00e2me et toute notre vie proclament ta louange, Seigneur ; et puisque tout notre \u00eatre est un don de ta gr\u00e2ce, fais que notre existence te soit consacr\u00e9e.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u00ebl de leur pays,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u00ebl en son milieu,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"135 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre, Seigneur, tes voies.\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 31, 15-22.27-34","titre":"La Nouvelle Alliance","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Un cri s\u2019\u00e9l\u00e8ve dans Rama, une plainte et des pleurs d\u2019amertume. C\u2019est Rachel qui pleure ses fils\u00a0; elle refuse d\u2019\u00eatre consol\u00e9e, car ses fils ne sont plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Retiens le cri de tes pleurs et les larmes de tes yeux. Car il y a un salaire pour ta peine, \u2013 oracle du Seigneur\u00a0: ils reviendront du pays de l\u2019ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il y a un espoir pour ton avenir, \u2013 oracle du Seigneur\u00a0: tes fils reviendront sur leur territoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E J\u2019entends bien \u00c9phra\u00efm se plaindre\u00a0: \u00ab\u00a0Tu m\u2019as corrig\u00e9, et je suis corrig\u00e9, comme un jeune taureau non dress\u00e9. Fais-moi revenir, et je reviendrai, car c\u2019est toi qui es le Seigneur mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, je me repens apr\u00e8s \u00eatre revenu\u00a0; apr\u00e8s avoir reconnu qui je suis, je me frappe la poitrine. Je rougis et je suis confus, car je porte la honte de ma jeunesse.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c9phra\u00efm n\u2019est-il pas pour moi un fils pr\u00e9cieux, n\u2019est-il pas un enfant de d\u00e9lices, puisque son souvenir ne me quitte plus chaque fois que j\u2019ai parl\u00e9 de lui\u00a0? Voil\u00e0 pourquoi, \u00e0 cause de lui, mes entrailles fr\u00e9missent\u00a0; oui, je lui ferai mis\u00e9ricorde \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Dresse pour toi des signaux, pose pour toi des jalons\u00a0; sois attentive \u00e0 la route, au chemin sur lequel tu as march\u00e9\u00a0! Reviens, vierge d\u2019Isra\u00ebl, reviens ici, vers tes villes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Combien de temps, fille rebelle, vas-tu encore vagabonder\u00a0? Le Seigneur cr\u00e9e du nouveau dans le pays\u00a0: la femme entourera l\u2019homme\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Voici venir des jours \u2013 oracle du Seigneur \u2013, o\u00f9 j\u2019ensemencerai la maison d\u2019Isra\u00ebl et la maison de Juda d\u2019une semence d\u2019homme et d\u2019une semence de b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Et, de m\u00eame que j\u2019ai veill\u00e9 sur eux pour arracher et renverser, pour d\u00e9molir et d\u00e9truire, pour provoquer le malheur, de m\u00eame je veillerai sur eux pour b\u00e2tir et planter \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E En ces jours-l\u00e0, on ne dira plus\u00a0: \u00ab\u00a0Les p\u00e8res ont mang\u00e9 du raisin vert, et les dents des fils en sont irrit\u00e9es.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Mais chacun mourra pour sa propre faute\u00a0; tout homme qui mangera du raisin vert, ses propres dents en seront irrit\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Voici venir des jours \u2013 oracle du Seigneur \u2013, o\u00f9 je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl et avec la maison de Juda une alliance nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Ce ne sera pas comme l\u2019Alliance que j\u2019ai conclue avec leurs p\u00e8res, le jour o\u00f9 je les ai pris par la main pour les faire sortir du pays d\u2019\u00c9gypte\u00a0: mon alliance, c\u2019est eux qui l\u2019ont rompue, alors que moi, j\u2019\u00e9tais leur ma\u00eetre \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Mais voici quelle sera l\u2019Alliance que je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl quand ces jours-l\u00e0 seront pass\u00e9s \u2013 oracle du Seigneur. Je mettrai ma Loi au plus profond d\u2019eux-m\u00eames\u00a0; je l\u2019inscrirai sur leur c\u0153ur. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Ils n\u2019auront plus \u00e0 instruire chacun son compagnon, ni chacun son fr\u00e8re en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Apprends \u00e0 conna\u00eetre le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb Car tous me conna\u00eetront, des plus petits jusqu\u2019aux plus grands \u2013 oracle du Seigneur. Je pardonnerai leurs fautes, je ne me rappellerai plus leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ L\u0027amour de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu dans vos c\u0153urs\u003Cbr \/\u003E\npar le Saint-Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici l\u0027alliance que moi, le Seigneur, je conclurai :\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai ma loi au fond de leur \u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu plus petit au plus grand, ils me conna\u00eetront,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne veux plus me souvenir de leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEphra\u00efm est-il pour moi un fils tellement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque pour lui toujours d\u00e9borde ma tendresse ?\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND SUR LES B\u00c9ATITUDES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Heureux ceux qui pleurent, heureux les doux \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s avoir proclam\u00e9 le grand bonheur de la pauvret\u00e9, le Seigneur ajoute : \u003Cem\u003EHeureux ceux qui pleurent, car ils seront consol\u00e9s.\u003C\/em\u003E Ces pleurs, mes bien-aim\u00e9s, auxquels la consolation \u00e9ternelle est promise, n\u0027ont rien de commun avec l\u0027amour de ce monde. Ces lamentations que r\u00e9pand la plainte de tout le genre humain ne rendent personne heureux. Les saints g\u00e9missements ont un autre motif, les saintes larmes ont une autre cause. La tristesse religieuse pleure ou bien le p\u00e9ch\u00e9 d\u0027autrui, ou bien son propre p\u00e9ch\u00e9 ; elle ne s\u0027attriste pas de voir agir la justice divine, mais de voir se commettre l\u0027iniquit\u00e9 humaine. Ici, celui qui fait le mal est plus \u00e0 plaindre que celui qui le supporte, parce que sa propre malice plonge l\u0027homme injuste dans le ch\u00e2timent, tandis que la patience conduit l\u0027homme juste \u00e0 la gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur dit ensuite : \u003Cem\u003EHeureux les doux, car ils poss\u00e9deront la terre\u003C\/em\u003E.\u00a0\u00c0 ceux qui sont doux et indulgents, humbles et modestes, \u00e0 ceux qui sont pr\u00eats \u00e0 subir toutes les injustices, c\u0027est \u00e0 ceux-l\u00e0 qu\u0027est promise la possession de la terre. Et il ne faut pas regarder un pareil h\u00e9ritage comme m\u00e9diocre et sans valeur, comme s\u0027il excluait la demeure du ciel, car on doit comprendre que nul autre que ceux-l\u00e0 n\u0027entrera dans le Royaume des cieux. La terre qui est promise aux doux et qui sera donn\u00e9e en propri\u00e9t\u00e9 aux indulgents, c\u0027est le corps des saints.\u00a0\u00c0 cause du m\u00e9rite de leur humilit\u00e9, il sera transform\u00e9 par une merveilleuse r\u00e9surrection et rev\u00eatira la gloire de l\u0027immortalit\u00e9. D\u00e9sormais, il ne s\u0027opposera plus en rien \u00e0 l\u0027esprit, et il s\u0027accordera avec la volont\u00e9 de l\u0027\u00e2me dans une parfaite unit\u00e9. Alors, en effet, l\u0027homme ext\u00e9rieur sera la possession paisible et inviolable de l\u0027homme int\u00e9rieur. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes doux poss\u00e9deront la terre dans une paix perp\u00e9tuelle, et jamais rien ne viendra diminuer leur droit de propri\u00e9t\u00e9, lorsque \u003Cem\u003Ecet \u00eatre corruptible aura rev\u00eatu l\u0027incorruptibilit\u00e9, et cet \u00eatre mortel, l\u0027immortalit\u00e9.\u003C\/em\u003E Ce qui \u00e9tait p\u00e9ril se changera en r\u00e9compense, et ce qui \u00e9tait un poids deviendra une gloire.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Sanctifions le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nil est Seigneur, all\u00e9luia.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui pleurent :\u003Cbr \/\u003E\nils seront consol\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les doux :\u003Cbr \/\u003E\nils poss\u00e9deront la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi vous devez souffrir pour la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9jouissez-vous et bondissez de joie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, augmente en nous la foi, l\u0027esp\u00e9rance et la charit\u00e9 ; et pour que nous\u00a0puissions obtenir ce que tu promets, fais-nous aimer ce que tu commandes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 6, 16a","texte":"Arr\u00eatez-vous sur les routes pour faire le point, renseignez-vous sur les sentiers traditionnels. O\u00f9 est la route du bonheur\u00a0? Alors suivez-la et vous trouverez o\u00f9 vous refaire."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETes exigences resteront mon h\u0026eacute;ritage,\u003Cbr \/\u003Ela joie de mon c\u0026oelig;ur.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons ; ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 2, 2b-3","texte":"Sois courageux, montre-toi un homme\u00a0! Tu garderas les observances du Seigneur ton Dieu, en suivant ses chemins. Tu observeras ses ordres, ses commandements, ses d\u00e9crets et ses pr\u00e9ceptes. Ainsi tu r\u00e9ussiras dans tout ce que tu feras et entreprendras."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Guide-moi, Seigneur, sur la voie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nta loi fait mon plaisir.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u2019aimer plus que tout et d\u2019aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 8, 5b-6","texte":"Le Seigneur ton Dieu a fait ton \u00e9ducation comme un homme fait celle de son fils. Tu garderas les commandements du Seigneur ton Dieu en suivant ses chemins et en le craignant."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELa loi du Seigneur est parfaite, \u003Cbr \/\u003Eelle redonne vie.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u0026eacute;es deviennent tes pens\u0026eacute;es et nous aurons pour nos fr\u0026egrave;res et pour toi un m\u0026ecirc;me amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe t\u2019offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 13, 20-21","texte":"Que le Dieu de la paix, lui qui a fait remonter d\u2019entre les morts le berger des brebis, Pasteur par excellence, gr\u00e2ce au sang de l\u2019Alliance \u00e9ternelle, notre Seigneur J\u00e9sus, que ce Dieu vous munisse de tout ce qui est bon pour accomplir sa volont\u00e9, qu\u2019il r\u00e9alise en nous ce qui pla\u00eet \u00e0 ses yeux par J\u00e9sus Christ, \u00e0 qui appartient la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPeuple que Dieu s\u2019est choisi, il t\u2019appelle \u00e0 son admirable lumi\u00e8re pour que tu proclames ses merveilles, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous souvenant que le Christ eut piti\u00e9 des foules, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, montre-nous ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous tenons de ta bont\u00e9 la joie de ce jour,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle te revienne en action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, lumi\u00e8re et salut des nations,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la force des t\u00e9moins que tu as envoy\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui entends le cri du malheureux,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde-nous d\u2019\u00eatre sourds aux appels de d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0visite-nous et gu\u00e9ris-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des morts tomb\u00e9s dans l\u2019oubli\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur nom soit inscrit au Livre de vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}}