{"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En pr\u00e9sence de tout le peuple, le Seigneur descendra sur la montagne du Sina\u00ef\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe troisi\u00e8me mois qui suivit la sortie d\u2019\u00c9gypte, jour pour jour,\u003Cbr \/\u003E\nles fils d\u2019Isra\u00ebl arriv\u00e8rent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est en partant de Rephidim qu\u2019ils arriv\u00e8rent dans ce d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\net ils y \u00e9tablirent leur camp\u003Cbr \/\u003E\njuste en face de la montagne.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vais venir vers toi\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u2019\u00e9paisseur de la nu\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\npour que le peuple, qui m\u2019entendra te parler,\u003Cbr \/\u003E\nmette sa foi en toi, pour toujours. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis Mo\u00efse transmit au Seigneur les paroles du peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur dit encore \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Va vers le peuple ;\u003Cbr \/\u003E\nsanctifie-le, aujourd\u2019hui et demain ;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils lavent leurs v\u00eatements,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pour \u00eatre pr\u00eats le troisi\u00e8me jour ;\u003Cbr \/\u003E\ncar, ce troisi\u00e8me jour, en pr\u00e9sence de tout le peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur descendra sur la montagne du Sina\u00ef. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le troisi\u00e8me jour, d\u00e8s le matin,\u003Cbr \/\u003E\nil y eut des coups de tonnerre, des \u00e9clairs,\u003Cbr \/\u003E\nune lourde nu\u00e9e sur la montagne,\u003Cbr \/\u003E\net une puissante sonnerie de cor ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le camp, tout le peuple trembla.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse fit sortir le peuple hors du camp, \u00e0 la rencontre de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net ils rest\u00e8rent debout au pied de la montagne.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La montagne du Sina\u00ef \u00e9tait toute fumante,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur y \u00e9tait descendu dans le feu ;\u003Cbr \/\u003E\nla fum\u00e9e montait, comme la fum\u00e9e d\u2019une fournaise,\u003Cbr \/\u003E\net toute la montagne tremblait violemment.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La sonnerie du cor \u00e9tait de plus en plus puissante.\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse parlait,\u003Cbr \/\u003E\net la voix de Dieu lui r\u00e9pondait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur descendit sur le sommet du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\nil appela Mo\u00efse sur le sommet de la montagne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 19,\u00a01-2.9-11.16-20b","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dn 3, 52","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de nos p\u00e8res :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s saint de ta gloire :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu dans ton saint temple de gloire :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu sur le tr\u00f4ne de ton r\u00e8gne :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, toi qui sondes les ab\u00eemes :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui si\u00e8ges au-dessus des K\u00e9roubim :\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu au firmament, dans le ciel,\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 3,\u00a052,\u00a053,\u00a054,\u00a055, 56","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0\u00c0 vous il est donn\u00e9 de conna\u00eetre les myst\u00e8res du royaume des Cieux,  mais ce n\u2019est pas donn\u00e9 \u00e0 ceux-l\u00e0\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les disciples s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus et lui dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi leur parles-tu en paraboles ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c0 vous il est donn\u00e9 de conna\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du royaume des Cieux,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce n\u2019est pas donn\u00e9 \u00e0 ceux-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 celui qui a,\u00a0on donnera,\u003Cbr \/\u003E\net il sera dans l\u2019abondance ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qui n\u2019a pas,\u003Cbr \/\u003E\non enl\u00e8vera m\u00eame ce qu\u2019il a.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si je leur parle en paraboles,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est parce qu\u2019ils regardent sans regarder,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019ils \u00e9coutent sans \u00e9couter ni comprendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi s\u2019accomplit pour eux la proph\u00e9tie d\u2019Isa\u00efe :\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVous aurez beau \u00e9couter, vous ne comprendrez pas.\u003Cbr \/\u003E\nVous aurez beau regarder, vous ne verrez pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le c\u0153ur de ce peuple s\u2019est alourdi :\u003Cbr \/\u003E\nils sont devenus durs d\u2019oreille,\u003Cbr \/\u003E\nils se sont bouch\u00e9 les yeux,\u003Cbr \/\u003E\nde peur que leurs yeux ne voient,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eque leurs oreilles n\u2019entendent,\u003Cbr \/\u003E\nque leur c\u0153ur ne comprenne,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils ne se convertissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 et moi, je les gu\u00e9rirai.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais vous, heureux vos yeux puisqu\u2019ils voient,\u003Cbr \/\u003E\net vos oreilles puisqu\u2019elles entendent !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nbeaucoup de proph\u00e8tes et de justes\u003Cbr \/\u003E\nont d\u00e9sir\u00e9 voir ce que vous voyez,\u003Cbr \/\u003E\net ne l\u2019ont pas vu,\u003Cbr \/\u003E\nentendre ce que vous entendez,\u003Cbr \/\u003E\net ne l\u2019ont pas entendu. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 13,\u00a010-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u00a0les myst\u00e8res du Royaume !\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"24","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Christine":{"id":"1352","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"S\u00e9gol\u00e8ne":{"id":"4206","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Christine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1352\/Christine.html"},"S\u00e9gol\u00e8ne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4206\/S%C3%A9gol%C3%A8ne.html"}},"derives":{"Chris":{"id":"6242","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6242\/Chris.html"},"Chrisline":{"id":"5672","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5672\/Chrisline.html"},"Christa":{"id":"1353","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1353\/Christa.html"},"Christabelle":{"id":"1354","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1354\/Christabelle.html"},"Christal":{"id":"6390","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6390\/Christal.html"},"Christel":{"id":"4982","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4982\/Christel.html"},"Christelle":{"id":"1357","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1357\/Christelle.html"},"Christiane":{"id":"1677","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1677\/Christiane.html"},"Christie":{"id":"1355","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1355\/Christie.html"},"Christilla":{"id":"4965","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4965\/Christilla.html"},"Christina":{"id":"5831","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5831\/Christina.html"},"Chryslaine":{"id":"5984","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5984\/Chryslaine.html"},"Chrystalle":{"id":"1356","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1356\/Chrystalle.html"},"Chrystel":{"id":"5359","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5359\/Chrystel.html"},"Chryst\u00e8le":{"id":"6747","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6747\/Chryst%C3%A8le.html"},"Chrystelle":{"id":"5534","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5534\/Chrystelle.html"},"Cristal":{"id":"5249","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5249\/Cristal.html"},"Cristelle":{"id":"5413","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5413\/Cristelle.html"},"Cristina":{"id":"5304","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5304\/Cristina.html"},"Kerstin":{"id":"5371","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5371\/Kerstin.html"},"Kirsten":{"id":"5295","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5295\/Kirsten.html"},"Kristell(e)":{"id":"1358","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1358\/Kristell%28e%29.html"},"Kristen":{"id":"6258","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6258\/Kristen.html"},"Kristina":{"id":"5060","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5060\/Kristina.html"},"S\u00e9golaine":{"id":"6979","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6979\/S%C3%A9golaine.html"},"Sigol\u00e8ne":{"id":"4207","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4207\/Sigol%C3%A8ne.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Christine l'Admirable":{"id":"1557","valeur":"Sainte Christine l'Admirable","resume":"Mystique \u00e0 Saint-Trond (+ 1224)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1557\/Sainte-Christine-l-Admirable.html","description":"&#39;Christina Mirabilis&#39;De cette flamande, l&#39;on raconte des choses si admirables qu&#39;elles en sont incroyables s&#39;il n&#39;y avait pas la caution du tr\u00e8s s\u00e9rieux Jacques de Vitry, cardinal et chroniqueur honn\u00eate et intelligent. Il la connut pendant deux ans et il vit en elle s&#39;\u00e9panouir les gr\u00e2ces divines. Souvent ravie en extase, elle semblait comme morte. On lui fit m\u00eame un jour son enterrement. Or pendant le chant du Requiem, elle se leva de son cercueil ouvert et s&#39;envola jusqu&#39;\u00e0 la vo\u00fbte de l&#39;\u00e9glise. Au couvent de Saint Trond, o\u00f9 elle passa les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, elle fut un mod\u00e8le d&#39;humilit\u00e9 et d&#39;ob\u00e9issance.Illustration: St. Christina the Astonishing - A Pelican in the Wilderness, by artist Cynthia LargeAu monast\u00e8re Sainte-Catherine de Saint-Trond, dans le Brabant, vers 1224, la bienheureuse vierge Christine, surnomm\u00e9e l&#39;Admirable, parce qu&#39;en elle, tant\u00f4t afflig\u00e9e dans son corps, tant\u00f4t ravie en esprit, le Seigneur a accompli des merveilles."}},"autres":{"Antoine Torriani":{"valeur":"Bienheureux Antoine Torriani","id":"12008","resume":"M\u00e9decin et pr\u00eatre de l'Ordre des Ermites de Saint-Augustin (+ 1494)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12008\/Bienheureux-Antoine-Torriani.html"},"Baudoin":{"valeur":"Saint Baudoin","id":"10126","resume":"Abb\u00e9 (+ 1140)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10126\/Saint-Baudoin.html"},"Boris et Gleb":{"valeur":"Saints Boris et Gleb","id":"1556","resume":"Princes russes, fils de saint Vladimir, grand prince de Kiev (+ 1015)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1556\/Saints-Boris-et-Gleb.html"},"Charbel Makhlouf":{"valeur":"Saint Charbel Makhlouf","id":"9754","resume":"Moine maronite (+ 1898)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9754\/Saint-Charbel-Makhlouf.html"},"Christine":{"valeur":"Sainte Christine","id":"7677","resume":"Martyre (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7677\/Sainte-Christine.html"},"Cristobal de Santa Catalina":{"valeur":"Bienheureux Cristobal de Santa Catalina","id":"12789","resume":"Fondateur de la congr\u00e9gation hospitali\u00e8re de J\u00e9sus de Nazareth (+ 1690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12789\/Bienheureux-Cristobal-de-Santa-Catalina.html"},"Declan":{"valeur":"Saint Declan","id":"10253","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Ardmore en Irlande (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10253\/Saint-Declan.html"},"Euphrasie de Constantinople":{"valeur":"Sainte Euphrasie de Constantinople","id":"798","resume":"Vierge (+ 412)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/798\/Sainte-Euphrasie-de-Constantinople.html"},"Fantin l'a\u00een\u00e9":{"valeur":"Saint Fantin l'a\u00een\u00e9","id":"10201","resume":"Thaumaturge en Calabre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10201\/Saint-Fantin-l-a%C3%AEn%C3%A9.html"},"Giovanni Tavelli":{"valeur":"Bienheureux Giovanni Tavelli","id":"13437","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ferrare (+ 1446)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13437\/Bienheureux-Giovanni-Tavelli.html"},"Jean Boste":{"valeur":"Saint Jean Boste","id":"11410","resume":"Pr\u00eatre martyr d'Angleterre (+ 1594)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11410\/Saint-Jean-Boste.html"},"Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez de Ventosa":{"valeur":"Saint Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez de Ventosa","id":"12011","resume":"Pr\u00eatre dominicain espagnol martyr au Vietnam (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12011\/Saint-Jos%C3%A9-Fern%C3%A1ndez-de-Ventosa.html"},"Joseph Lambton":{"valeur":"Bienheureux Joseph Lambton","id":"12010","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1592)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12010\/Bienheureux-Joseph-Lambton.html"},"Kinga":{"valeur":"Sainte Kinga","id":"9907","resume":"Religieuse de l'Ordre de Sainte Claire (+ 1292)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9907\/Sainte-Kinga.html"},"Louise de Savoie":{"valeur":"Bienheureuse Louise de Savoie","id":"1559","resume":"Clarisse, ni\u00e8ce de Louis XI (+ 1503)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1559\/Bienheureuse-Louise-de-Savoie.html"},"Marguerite de Savoie":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite de Savoie","id":"9336","resume":"Tiers-Ordre de Saint Dominique (+ 1464)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9336\/Bienheureuse-Marguerite-de-Savoie.html"},"martyrs espagnols":{"valeur":"Bienheureux martyrs espagnols","id":"12013","resume":"Pendant la guerre civile (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12013\/Bienheureux-martyrs-espagnols.html"},"Modestin":{"valeur":"Bienheureux Modestin","id":"12012","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1854)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12012\/Bienheureux-Modestin.html"},"Nicolas Garlick, Robert Ludlam et Richard Simpson":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Garlick, Robert Ludlam et Richard Simpson","id":"12009","resume":"Pr\u00eatres martyrs \u00e0 Derby en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12009\/Bienheureux-Nicolas-Garlick--Robert-Ludlam-et-Richard-Simpson.html"},"Pavace":{"valeur":"Saint Pavace","id":"12642","resume":"\u00e9v\u00eaque du Mans (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12642\/Saint-Pavace.html"},"Polycarpe de Kiev":{"valeur":"Saint Polycarpe de Kiev","id":"7698","resume":"(+ 1182)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7698\/Saint-Polycarpe-de-Kiev.html"},"Salvien":{"valeur":"Saint Salvien","id":"1562","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Marseille (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1562\/Saint-Salvien.html"},"Sigol\u00e8ne":{"valeur":"Sainte Sigol\u00e8ne","id":"7702","resume":"Abbesse du monast\u00e8re de Lagrave, en Languedoc (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7702\/Sainte-Sigol%C3%A8ne.html"},"Th\u00e9ophile de Zakynthos":{"valeur":"Saint Th\u00e9ophile de Zakynthos","id":"7706","resume":"(+ 1635)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7706\/Saint-Th%C3%A9ophile-de-Zakynthos.html"},"Ursicin":{"valeur":"Saint Ursicin","id":"7710","resume":"\u00e9v\u00eaque de Sens (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7710\/Saint-Ursicin.html"},"Victorin":{"valeur":"Saint Victorin","id":"12006","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12006\/Saint-Victorin.html"},"Wolfrad et Ruffin":{"valeur":"Saints Wolfrad et Ruffin","id":"11091","resume":"Martyrs en Angleterre (+ v. 675)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11091\/Saints-Wolfrad-et-Ruffin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais que j\u2019entende au matin ton amour, car je compte sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultez, vous qui aimez J\u00e9rusalem\u00a0; r\u00e9jouissez-vous de sa joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 66)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, l\u0027all\u00e9gresse de J\u00e9rusalem\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nExultez en elle, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui l\u0027aimez\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous de sa joie,\u003Cbr \/\u003E\nvo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui la pleuriez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors, vous serez nourris de son lait,\u003Cbr \/\u003E\nrassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ses consolations\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nalors, vous go\u00fbterez avec d\u00e9lices\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que je dirige vers elle\u003Cbr \/\u003E\nla p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix comme un fleuve *\u003Cbr \/\u003E\net, comme un torrent qui d\u00e9borde,\u003Cbr \/\u003E\nla gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire des nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez nourris, port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur la hanche\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nvous serez choy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur ses genoux. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Comme un enfant que sa m\u00e8re console,\u003Cbr \/\u003E\nains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je vous consolerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, dans J\u00e9rusalem, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez consol\u00e9s. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vous verrez, votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se r\u00e9jouira\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\net vos os revivront\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe reverdit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 18-21","texte":"J\u2019estime qu\u2019il n\u2019y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous. En effet, la cr\u00e9ation aspire de toutes ses forces \u00e0 voir cette r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu. Car la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e au pouvoir du n\u00e9ant, non parce qu\u2019elle l\u2019a voulu, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019a livr\u00e9e \u00e0 ce pouvoir. Pourtant, elle a gard\u00e9 l\u2019esp\u00e9rance d\u2019\u00eatre, elle aussi, lib\u00e9r\u00e9e de l\u2019esclavage, de la d\u00e9gradation in\u00e9vitable, pour conna\u00eetre la libert\u00e9, la gloire des enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je chanterai ta force, \u00f4 mon Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Au matin, j\u2019acclamerai ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 moi, regarde\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Dieu de mon amour vient \u00e0 moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl est beau de chanter ta louange, Seigneur, toi qui \u00e9l\u00e8ves les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019\u00c9glise immacul\u00e9e du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pandue par tout l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons la richesse des gr\u00e2ces divines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ministres consacr\u00e9s au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour le peuple qui adore Dieu en v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui dispensent fid\u00e8lement la parole,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la sagesse infinie du Verbe de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les vierges d\u2019esprit et de corps \u00e0 cause du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui peinent sur le chemin de la vie parfaite,\u003Cbr \/\u003E\nprions celui qui donne l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux qui gouvernent les peuples,\u003Cbr \/\u003E\npour que r\u00e8gnent la justice et le droit,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la force de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019alternance heureuse des saisons,\u003Cbr \/\u003E\npour les bienfaits de la pluie et des vents,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur qui gouverne le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui te prient, Seigneur, l\u0027abondance de ta gr\u00e2ce. Avec ton aide, qu\u0027ils suivent tes commandements pour y trouver d\u00e8s maintenant leur bonheur, pour en recevoir, dans l\u0027\u00e9ternit\u00e9, ta joie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est ta droite, Seigneur, qui donne la victoire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe cache pas loin de moi ta face au jour o\u00f9 l\u0027angoisse me tient.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur, aide-nous. Ne nous rejette pas jusqu\u0027\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pour ton serviteur, illumine ta face.\u003Cbr \/\u003E\nApprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 4, 5-18","titre":"Un tr\u00e9sor dans un vase d\u0027argile","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E05 En effet, ce que nous proclamons, ce n\u2019est pas nous-m\u00eames\u00a0; c\u2019est ceci\u00a0: J\u00e9sus Christ est le Seigneur\u00a0; et nous sommes vos serviteurs, \u00e0 cause de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n06 Car Dieu qui a dit\u00a0: Du milieu des t\u00e9n\u00e8bres brillera la lumi\u00e8re, a lui-m\u00eame brill\u00e9 dans nos c\u0153urs pour faire resplendir la connaissance de sa gloire qui rayonne sur le visage du Christ.\u003Cbr \/\u003E\n07 Mais ce tr\u00e9sor, nous le portons comme dans des vases d\u2019argile\u00a0; ainsi, on voit bien que cette puissance extraordinaire appartient \u00e0 Dieu et ne vient pas de nous.\u003Cbr \/\u003E\n08 En toute circonstance, nous sommes dans la d\u00e9tresse, mais sans \u00eatre angoiss\u00e9s\u00a0; nous sommes d\u00e9concert\u00e9s, mais non d\u00e9sempar\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n09 nous sommes pourchass\u00e9s, mais non pas abandonn\u00e9s\u00a0; terrass\u00e9s, mais non pas an\u00e9antis.\u003Cbr \/\u003E\n10 Toujours nous portons, dans notre corps, la mort de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus, elle aussi, soit manifest\u00e9e dans notre corps.\u003Cbr \/\u003E\n11 En effet, nous, les vivants, nous sommes continuellement livr\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus, elle aussi, soit manifest\u00e9e dans notre condition charnelle vou\u00e9e \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\n12 Ainsi la mort fait son \u0153uvre en nous, et la vie en vous.\u003Cbr \/\u003E\n13 L\u2019\u00c9criture dit\u00a0: J\u2019ai cru, c\u2019est pourquoi j\u2019ai parl\u00e9. Et nous aussi, qui avons le m\u00eame esprit de foi, nous croyons, et c\u2019est pourquoi nous parlons.\u003Cbr \/\u003E\n14 Car, nous le savons, celui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus nous ressuscitera, nous aussi, avec J\u00e9sus, et il nous placera pr\u00e8s de lui avec vous.\u003Cbr \/\u003E\n15 Et tout cela, c\u2019est pour vous, afin que la gr\u00e2ce, plus largement r\u00e9pandue dans un plus grand nombre, fasse abonder l\u2019action de gr\u00e2ce pour la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n16 C\u2019est pourquoi nous ne perdons pas courage, et m\u00eame si en nous l\u2019homme ext\u00e9rieur va vers sa ruine, l\u2019homme int\u00e9rieur se renouvelle de jour en jour.\u003Cbr \/\u003E\n17 Car notre d\u00e9tresse du moment pr\u00e9sent est l\u00e9g\u00e8re par rapport au poids vraiment incomparable de gloire \u00e9ternelle qu\u2019elle produit pour nous.\u003Cbr \/\u003E\n18 Et notre regard ne s\u2019attache pas \u00e0 ce qui se voit, mais \u00e0 ce qui ne se voit pas\u00a0; ce qui se voit est provisoire, mais ce qui ne se voit pas est \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ L\u0027abondance de la gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nfait abonder l\u0027action de gr\u00e2ce \u00e0 la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous portons en notre corps la mort de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nafin que sa vie\u003Cbr \/\u003E\nsoit aussi manifest\u00e9e dans notre corps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nnous ressuscitera, nous aussi,\u003Cbr \/\u003E\net nous placera pr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT AMBROISE\u003Cbr\u003ESUR LE PSAUME 43","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue Dieu nous \u00e9claire par la lumi\u00e8re de son visage\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003E(Ce commentaire fut le dernier travail d\u0027Ambroise, quelques semaines avant sa mort.)\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EPourquoi d\u00e9tournes-tu ton visage ?\u003C\/em\u003E Nous croyons que Dieu d\u00e9tourne son visage quand nous sommes dans l\u0027affliction au point que les t\u00e9n\u00e8bres recouvrent notre c\u0153ur et emp\u00eachent nos yeux de recevoir l\u0027\u00e9clat de la v\u00e9rit\u00e9 ! En effet, si Dieu veille sur notre intelligence et daigne visiter notre esprit, nous sommes certains que rien ne pourra nous plonger dans l\u0027obscurit\u00e9. Car le visage de l\u0027homme est plus lumineux que les autres membres de son corps ; et, lorsque nous regardons quelqu\u0027un, nous le d\u00e9couvrons s\u0027il est inconnu, et nous le reconnaissons s\u0027il est connu, parce qu\u0027il ne peut \u00e9chapper \u00e0 notre regard. Or, combien plus le visage de Dieu \u00e9claire-t-il celui qu\u0027il regarde ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa belle parole de l\u0027Ap\u00f4tre, qui est vraiment l\u0027interpr\u00e8te du Christ, concerne cela comme le reste, pour \u00e9clairer vos esprits par une pens\u00e9e et une sentence appropri\u00e9es. Il affirme en effet : \u003Cem\u003EDieu a dit : Que la lumi\u00e8re brille au milieu des t\u00e9n\u00e8bres. Et c\u0027est lui-m\u00eame qui a brill\u00e9 dans nos c\u0153urs pour faire resplendir la connaissance de la gloire qui rayonne sur le visage du Christ\u003C\/em\u003E. Nous venons d\u0027apprendre quel endroit de notre \u00eatre re\u00e7oit la lumi\u00e8re du Christ. Il est en effet le rayon \u00e9ternel des c\u0153urs, et le P\u00e8re l\u0027a envoy\u00e9 sur la terre pour que nous soyons \u00e9clair\u00e9s par son visage. C\u0027est ainsi que nous pouvons contempler les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9ternelles et c\u00e9lestes, alors que nous \u00e9tions auparavant captifs de l\u0027obscurit\u00e9 terrestre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi parler du Christ, alors que l\u0027Ap\u00f4tre Pierre a dit \u00e0 l\u0027homme boiteux de naissance : \u003Cem\u003ERegarde-nous ?\u003C\/em\u003E Il regarda Pierre et fut \u00e9clair\u00e9 par la gr\u00e2ce de la foi. Car il n\u0027aurait pas \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri s\u0027il n\u0027avait pas cru.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar cons\u00e9quent, alors qu\u0027il y avait une telle gloire chez les Ap\u00f4tres, quand Zach\u00e9e apprit le passage du Seigneur J\u00e9sus, il monta sur un arbre, parce que sa petite taille l\u0027emp\u00eachait de le voir au milieu de la foule. Il vit le Christ et il trouva la lumi\u00e8re, il le vit, et lui, qui auparavant d\u00e9robait l\u0027argent des autres, apporta le sien. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EPourquoi d\u00e9tournes-tu ton visage ?\u003C\/em\u003E C\u0027est-\u00e0-dire : Bien que tu d\u00e9tournes de nous ton visage, cependant, \u003Cem\u003Ela lumi\u00e8re de ton visage, Seigneur, est imprim\u00e9e en nous\u003C\/em\u003E. Nous le gardons en nous et il resplendit dans notre c\u0153ur, car personne ne pourrait survivre si tu d\u00e9tournais ton visage.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/Christ est notre lumi\u00e8re, notre soleil levant !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui regarde vers lui resplendira,\u003Cbr \/\u003E\npoint d\u0027ombre sur son visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vient nous visiter,\u003Cbr \/\u003E\nen lui la joie de notre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui donnes la preuve supr\u00eame de ta puissance, lorsque tu patientes et prends piti\u00e9, sans te lasser, accorde-nous ta gr\u00e2ce : en nous h\u00e2tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 1b-2","texte":"D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui nous alourdit, et d\u2019abord du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien\u00a0; alors nous courrons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e, les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus, qui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi. Renon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e, il a endur\u00e9, sans avoir honte, l\u2019humiliation de la croix, et, assis \u00e0 la droite de Dieu, il r\u00e8gne avec lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJ\u0027esp\u0026egrave;re le Seigneur de toute mon \u0026acirc;me ;\u003Cbr \/\u003Eje l\u0027esp\u0026egrave;re et j\u0027attends sa parole.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 1-2","texte":"Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre\u00a0; ayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites, cherchez-le avec un c\u0153ur simple, car il se laisse trouver par ceux qui ne veulent pas le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, il se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien, \u003Cbr \/\u003Ehabite la terre et reste fid\u0026egrave;le.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 23-24","texte":"Voici le commandement de Dieu\u00a0: avoir foi en son Fils J\u00e9sus Christ, et nous aimer les uns les autres comme il nous l\u2019a command\u00e9. Et celui qui est fid\u00e8le \u00e0 ses commandements demeure en Dieu, et Dieu en lui\u00a0; et nous reconnaissons qu\u2019il demeure en nous, puisqu\u2019il nous a donn\u00e9 son Esprit. "},"repons":"V\/ Je garde le Seigneur devant moi sans rel\u0026acirc;che ; \u003Cbr \/\u003Eil est \u0026agrave; ma droite : je suis in\u0026eacute;branlable.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charbel Maklouf, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Tassin","editeur":"SM","titre":"\u00d4 P\u00e8re, Source de l\u2019amour","texte":"\u0026Ocirc; P\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003ESource de l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003ETu nous as gard\u0026eacute;s en ce jour \u003Cbr \/\u003EDans ta tendresse. \u003Cbr \/\u003ESi je n\u0026rsquo;ai pas compris ta voix, \u003Cbr \/\u003ECe soir je rentre aupr\u0026egrave;s de toi, \u003Cbr \/\u003EEt ton pardon me sauvera \u003Cbr \/\u003EDe la tristesse. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;toile sans d\u0026eacute;clin,\u003Cbr \/\u003EToi qui vis aux si\u0026egrave;cles sans fin,\u003Cbr \/\u003EPr\u0026egrave;s de ton P\u0026egrave;re\u0026nbsp;!\u003Cbr \/\u003ETa main, ce jour, nous a conduits,\u003Cbr \/\u003ETon corps, ton sang nous ont nourris\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003EReste avec nous en cette nuit,\u003Cbr \/\u003ESainte lumi\u0026egrave;re. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EEsprit de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003ENe refuse pas ta clart\u0026eacute;\u003Cbr \/\u003E\u0026Agrave; tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;teins la haine dans les c\u0026oelig;urs,\u003Cbr \/\u003EEt que les pauvres qui ont peur\u003Cbr \/\u003ED\u0026rsquo;un lendemain sans vrai bonheur\u003Cbr \/\u003EEn paix s\u0026rsquo;endorment. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EReviendras-tu ce soir\u003Cbr \/\u003EPour combler enfin notre espoir\u003Cbr \/\u003EPar ta pr\u0026eacute;sence\u0026nbsp;?\u003Cbr \/\u003ELa table est mise en ta maison\u003Cbr \/\u003EO\u0026ugrave; pr\u0026egrave;s de toi nous mangerons.\u003Cbr \/\u003EPour ton retour, nous veillerons\u003Cbr \/\u003EPleins d\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rance. "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, mon rocher\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"143 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple qui a pour Dieu le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"143 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sauve-moi\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003Eil dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que nos fils soient par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eils \u00e0 des plants\u003Cbr\u003Ebien ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e8s leur jeune \u00e2ge ; *\u003Cbr\u003Enos filles, par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles \u00e0 des colonnes \u003Cbr\u003Esculpt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees pour un palais !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nos greniers, rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, d\u00e9bordants,\u003Cbr\u003Eregorger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de biens ; *\u003Cbr\u003Eles troupeaux, par milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, par myriades,\u003Cbr\u003Eemplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent nos campagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Nos vassaux nous rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent soumis,\u003Cbr\u003Epl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de d\u00e9faites ; *\u003Cbr\u003Eplus de br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches dans nos murs,\u003Cbr\u003Eplus d\u2019al\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ertes sur nos places !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Heureux le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple ainsi combl\u00e9 !\u003Cbr\u003EHeureux le peuple \u003Cbr\u003E qui a pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00ab Le Seigneur \u00bb !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a pris possession de son r\u00e8gne, le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 23","texte":"Par la foi, tenez, solides et fermes\u00a0; ne vous laissez pas d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance que vous avez re\u00e7ue en \u00e9coutant l\u2019\u00c9vangile proclam\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je n\u2019ai de repos qu\u2019en Dieu seul,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Mon espoir vient de lui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui seul est mon rocher, mon salut. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, je chanterai un chant nouveau, pour toi, mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que le P\u00e8re attire \u00e0 son Fils\u003Cbr \/\u003E\net qui se pr\u00e9parent au bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions la bont\u00e9 du Dieu tout-puissant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que retiennent la faiblesse humaine,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019esprit de haine, d\u2019envie et les erreurs du monde,\u003Cbr \/\u003E\nimplorons la tendresse du R\u00e9dempteur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les absents, pour les prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\npour le faible qu\u2019on opprime, le juste pers\u00e9cut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions J\u00e9sus le Sauveur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les chr\u00e9tiens divis\u00e9s, pour les fils d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les musulmans,\u003Cbr \/\u003E\net les hommes de toutes religions,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ouvriers de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui servent leurs fr\u00e8res avec amour,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Dieu des mis\u00e9ricordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour le repos des tr\u00e9pass\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur des esprits\u003Cbr \/\u003E\net le Juge de toute chair.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu nous as donn\u00e9 ton Fils pour qu\u0027il soit avec nous jusqu\u0027\u00e0 la fin du monde ; augmente notre foi, pour qu\u0027au milieu des \u00e9preuves nous discernions sa pr\u00e9sence et son action. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}