{"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La volont\u00e9 de Dieu, c\u2019est que vous viviez dans la saintet\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez appris de nous\u003Cbr \/\u003E\ncomment il faut vous conduire pour plaire \u00e0 Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est ainsi que vous vous conduisez d\u00e9j\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nFaites donc de nouveaux progr\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous le demandons,\u003Cbr \/\u003E\noui, nous vous en prions dans le Seigneur J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous savez bien quelles instructions\u003Cbr \/\u003E\nnous vous avons donn\u00e9es de la part du Seigneur J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La volont\u00e9 de Dieu, c\u2019est que vous viviez dans la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen vous abstenant de la d\u00e9bauche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et en veillant chacun \u00e0 rester ma\u00eetre de son corps\u003Cbr \/\u003E\ndans un esprit de saintet\u00e9 et de respect,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0sans vous laisser entra\u00eener par la convoitise\u003Cbr \/\u003E\ncomme font les pa\u00efens qui ne connaissent pas Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans ce domaine, il ne faut pas agir au d\u00e9triment de son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni lui causer du tort,\u003Cbr \/\u003E\ncar de tout cela le Seigneur fait justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme nous vous l\u2019avons d\u00e9j\u00e0 dit et attest\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, Dieu nous a appel\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas pour que nous restions dans l\u2019impuret\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour que nous vivions dans la saintet\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi donc celui qui rejette mes instructions,\u003Cbr \/\u003E\nce n\u2019est pas un homme qu\u2019il rejette,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est Dieu lui-m\u00eame, lui qui vous donne son Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 4,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue le Seigneur soit votre joie, hommes justes !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 96,\u00a012a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi ! Exulte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u00eeles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\nT\u00e9n\u00e8bre et nu\u00e9e l\u2019entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u2019appui de son tr\u00f4ne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes montagnes fondaient comme cire devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\nLes cieux ont proclam\u00e9 sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUne lumi\u00e8re est sem\u00e9e pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur simple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur soit votre joie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappelant son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 96 (97),\u00a01-2,\u00a05-6,\u00a011-12","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Je veux que, tout de suite, tu me donnes sur un plat la t\u00eate de Jean le Baptiste \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 H\u00e9rode avait donn\u00e9 l\u2019ordre d\u2019arr\u00eater Jean le Baptiste\u003Cbr \/\u003E\net de l\u2019encha\u00eener dans la prison,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u2019H\u00e9rodiade, la femme de son fr\u00e8re Philippe,\u003Cbr \/\u003E\nque lui-m\u00eame avait prise pour \u00e9pouse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 En effet, Jean lui disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu n\u2019as pas le droit\u003Cbr \/\u003E\nde prendre la femme de ton fr\u00e8re. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 H\u00e9rodiade en voulait donc \u00e0 Jean,\u003Cbr \/\u003E\net elle cherchait \u00e0 le faire mourir.\u003Cbr \/\u003E\nMais elle n\u2019y arrivait pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 parce que H\u00e9rode avait peur de Jean :\u003Cbr \/\u003E\nil savait que c\u2019\u00e9tait un homme juste et saint,\u003Cbr \/\u003E\net il le prot\u00e9geait ;\u003Cbr \/\u003E\nquand il l\u2019avait entendu, il \u00e9tait tr\u00e8s embarrass\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ncependant il l\u2019\u00e9coutait avec plaisir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Or, une occasion favorable se pr\u00e9senta\u003Cbr \/\u003E\nquand, le jour de son anniversaire,\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9rode fit un d\u00eener pour ses dignitaires,\u003Cbr \/\u003E\npour les chefs de l\u2019arm\u00e9e et pour les notables de la Galil\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 La fille d\u2019H\u00e9rodiade fit son entr\u00e9e et dansa.\u003Cbr \/\u003E\nElle plut \u00e0 H\u00e9rode et \u00e0 ses convives.\u003Cbr \/\u003E\nLe roi dit \u00e0 la jeune fille :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Demande-moi ce que tu veux,\u003Cbr \/\u003E\net je te le donnerai. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Et il lui fit ce serment :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tout ce que tu me demanderas, je te le donnerai,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame si c\u2019est la moiti\u00e9 de mon royaume. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Elle sortit alors pour dire \u00e0 sa m\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u2019est-ce que je vais demander ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9rodiade r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab La t\u00eate de Jean, celui qui baptise. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Aussit\u00f4t la jeune fille s\u2019empressa de retourner aupr\u00e8s du roi,\u003Cbr \/\u003E\net lui fit cette demande :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux que, tout de suite,\u003Cbr \/\u003E\ntu me donnes sur un plat la t\u00eate de Jean le Baptiste. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Le roi fut vivement contrari\u00e9;\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 cause du serment et des convives,\u003Cbr \/\u003E\nil ne voulut pas lui opposer un refus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Aussit\u00f4t il envoya un garde\u003Cbr \/\u003E\navec l\u2019ordre d\u2019apporter la t\u00eate de Jean.\u003Cbr \/\u003E\nLe garde s\u2019en alla d\u00e9capiter Jean dans la prison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Il apporta la t\u00eate sur un plat,\u003Cbr \/\u003E\nla donna \u00e0 la jeune fille,\u003Cbr \/\u003E\net la jeune fille la donna \u00e0 sa m\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ayant appris cela,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples de Jean vinrent prendre son corps\u003Cbr \/\u003E\net le d\u00e9pos\u00e8rent dans un tombeau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mc 6, 17, 29","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Marc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 5, 10"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"29","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Jean Baptiste":{"id":"395","sexe":"masculin","pays":""},"Sabine":{"id":"1453","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Crispin":{"id":"3336","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Jean Baptiste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/395\/Jean-Baptiste.html"},"Sabine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1453\/Sabine.html"},"Crispin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3336\/Crispin.html"}},"derives":{"Baptiste":{"id":"619","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/619\/Baptiste.html"},"Baptistin":{"id":"620","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/620\/Baptistin.html"},"Baptistine":{"id":"5513","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5513\/Baptistine.html"},"Battista":{"id":"6760","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6760\/Battista.html"},"Giobatta":{"id":"5750","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5750\/Giobatta.html"},"Sabeline":{"id":"6695","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6695\/Sabeline.html"},"Sabina":{"id":"1454","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1454\/Sabina.html"},"Sabrina":{"id":"5572","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5572\/Sabrina.html"},"Sabrine":{"id":"3345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3345\/Sabrine.html"},"Saby":{"id":"1455","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1455\/Saby.html"},"Cr\u00e9pin":{"id":"1587","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1587\/Cr%C3%A9pin.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Martyre de saint Jean Baptiste":{"id":"1757","valeur":"Martyre de saint Jean Baptiste","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1757\/Martyre-de-saint-Jean-Baptiste.html","description":"Jean, le dernier Proph\u00e8te, n'a jamais m\u00e2ch\u00e9 ses mots, pas plus quand il traitait les pharisiens de \"races de vip\u00e8res\" sur les bords du Jourdain, que lorsqu'il rappelait \u00e0 H\u00e9rode Antipas qu'il n'avait pas le droit de vivre avec H\u00e9rodiade, la femme de son fr\u00e8re Phlippe. A pr\u00e9sent, il est en prison, car on n'a pas le droit de faire impun\u00e9ment des reproches publics aux grands de ce monde. Il sait qu'H\u00e9rodiade lui en veut \u00e0 mort. Mais ce n'est pas ce qui le pr\u00e9occupe. C'est J\u00e9sus.  Est-il bien le Messie que lui, Jean, annon\u00e7ait? A-t-il eu raison de lui faire confiance, de lui donner ses propres disciples? Sa conduite est si \u00e9trange. \"Il tient dans sa main la pelle \u00e0 vanner.\" Pourquoi ne vanne-t-il pas avec gloire et majest\u00e9? La r\u00e9ponse est venue. Aux disciples de Jean venus l'interroger, J\u00e9sus a r\u00e9pondu: \"Allez annoncer \u00e0 Jean ce que vous voyez et entendez: les aveugles voient, les boiteux marchent ...\" Jean n'a plus de doutes. Il peut \u00e0 pr\u00e9sent rendre le dernier t\u00e9moignage. Il a bien rempli sa mission. C'est l'anniversaire d'H\u00e9rode. Salom\u00e9 danse et envo\u00fbte le roi ivre: \"Demande-moi tout ce que tu voudras, fut-ce la moiti\u00e9 de mon royaume.\" Ce sera la t\u00eate de Jean sur un plateau. Sc\u00e8ne d\u00e9crite, entre autres, dans l'\u00c9vangile de saint Marc, au chapitre 6 Illustration: Martyre de Saint Jean-Baptiste, paroisse de la Vall\u00e9e de l'Aisne- vid\u00e9o 'Pour retrouver les racines de l'eucharistie dans la Bible, le Fr. Philippe Lefebvre remonte \u00e0 la mort de Jean-Baptiste.' Un internaute canadien nous signale:\"Jean-Baptiste est le patron des canadiens fran\u00e7ais\"M\u00e9moire du martyre de saint Jean Baptiste, que le roi H\u00e9rode Antipas maintint en prison dans la forteresse de Mach\u00e9ronte et qu'il ordonna de d\u00e9capiter le jour de son anniversaire, \u00e0 la demande de la fille d'H\u00e9rodiade. Comme une lampe qui brille, le pr\u00e9curseur du Seigneur a rendu t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 aussi bien dans sa mort que dans sa vie. "},"Sabine":{"id":"1761","valeur":"Sainte Sabine","resume":"Martyre \u00e0 Rome (+ 126)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1761\/Sainte-Sabine.html","description":" Il n'est pas douteux qu'elle ait subi le martyre pour avoir enterr\u00e9 sa servante victime de la pers\u00e9cution. Elle vivait sans doute \u00e0 Vindenia en Ombrie. Une \u00e9glise b\u00e2tie \u00e0 Rome en son honneur sur le mont Aventin en fit une sainte romaine tr\u00e8s c\u00e9l\u00e9br\u00e9e.- Basilica di Santa Sabina all'Aventino - GoogleMapsC'est maintenant la basilique Sainte-Sabine et le gouvernement de l'Ordre des Pr\u00eacheurs y est \u00e9tabli au couvent de Sainte-Sabine \u00e0 Rome.\u00c0 Rome, comm\u00e9moraison de sainte Sabine, dont le titre \u00e9tabli sur l'Aventin vers 422-432, pr\u00e9sente son nom \u00e0 la v\u00e9n\u00e9ration."}},"autres":{"Adelphe":{"valeur":"Saint Adelphe","id":"8001","resume":"\u00e9v\u00eaque de Metz (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8001\/Saint-Adelphe.html"},"Arcade":{"valeur":"Saint Arcade","id":"8006","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8006\/Saint-Arcade.html"},"Basille":{"valeur":"Sainte Basille","id":"10322","resume":"Martyre pr\u00e8s de Sirmium en Pannonie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10322\/Sainte-Basille.html"},"Bronislava":{"valeur":"Bienheureuse Bronislava","id":"10324","resume":"Religieuse de l'Ordre de Pr\u00e9montr\u00e9 (+ 1259)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10324\/Bienheureuse-Bronislava.html"},"Constantin Alvarez et Fran\u00e7ois Romeo":{"valeur":"Bienheureux Constantin Alvarez et Fran\u00e7ois Romeo","id":"10326","resume":"Pr\u00eatres et martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10326\/Bienheureux-Constantin-Alvarez-et-Fran%C3%A7ois-Romeo.html"},"Crispin de Viterbe":{"valeur":"Saint Crispin de Viterbe","id":"1181","resume":"Capucin italien (+ 1750)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1181\/Saint-Crispin-de-Viterbe.html"},"Dolores Oller Angelats et ses 2 compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Dolores Oller Angelats et ses 2 compagnes","id":"12966","resume":"Religieuses espagnoles (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12966\/Bienheureuses-Dolores-Oller-Angelats-et-ses-2-compagnes.html"},"Dominik Jedrzejewski":{"valeur":"Bienheureux Dominik Jedrzejewski","id":"10327","resume":"Pr\u00eatre et martyr au camp de concentration de Dachau en Bavi\u00e8re (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10327\/Bienheureux-Dominik-Jedrzejewski.html"},"Edmond Rice":{"valeur":"Bienheureux Edmond Rice","id":"8021","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des Fr\u00e8res chr\u00e9tiens (+ 1844)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8021\/Bienheureux-Edmond-Rice.html"},"Euphrasie du Sacr\u00e9-Coeur":{"valeur":"Sainte Euphrasie du Sacr\u00e9-Coeur","id":"12483","resume":"Religieuse indienne (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12483\/Sainte-Euphrasie-du-Sacr%C3%A9-Coeur.html"},"Flavien Melki":{"valeur":"Bienheureux Flavien Melki","id":"13012","resume":"Martyr, \u00e9v\u00eaque de Dj\u00e9zireh (+ 1915)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13012\/Bienheureux-Flavien-Melki.html"},"Frou":{"valeur":"Saint Frou","id":"8011","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8011\/Saint-Frou.html"},"Jean de P\u00e9rouse et Pierre de Sassoferrato":{"valeur":"Bienheureux Jean de P\u00e9rouse et Pierre de Sassoferrato","id":"10323","resume":"Martyrs \u00e0 Valence en Espagne (+ 1231)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10323\/Bienheureux-Jean-de-P%C3%A9rouse-et-Pierre-de-Sassoferrato.html"},"Jo\u00e3o de Oliveira Matos Ferreira":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jo\u00e3o de Oliveira Matos Ferreira","id":"12811","resume":"\u00e9v\u00eaque portugais fondateur de la Ligue des Serviteurs de J\u00e9sus (+ 1962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12811\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jo%C3%A3o-de-Oliveira-Matos-Ferreira.html"},"Louis-Wulphy Huppy":{"valeur":"Bienheureux Louis-Wulphy Huppy","id":"10325","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10325\/Bienheureux-Louis-Wulphy-Huppy.html"},"Merry (M\u00e9d\u00e9ric)":{"valeur":"Saint Merry (M\u00e9d\u00e9ric)","id":"1758","resume":"Abb\u00e9 (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1758\/Saint-Merry-%28M%C3%A9d%C3%A9ric%29.html"},"Pedro de As\u00faa y Mend\u00eda":{"valeur":"Bienheureux Pedro de As\u00faa y Mend\u00eda","id":"13079","resume":"Pr\u00eatre espagnol martyr de la guerre civile (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13079\/Bienheureux-Pedro-de-As%C3%BAa-y-Mend%C3%ADa.html"},"Richard Herst":{"valeur":"Saint Richard Herst","id":"1760","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1760\/Saint-Richard-Herst.html"},"Sabine":{"valeur":"Sainte Sabine","id":"12535","resume":"Religieuse dans les Vosges (+ 917)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12535\/Sainte-Sabine.html"},"Sancie":{"valeur":"Bienheureuse Sancie","id":"10245","resume":"Religieuse polonaise des Filles de la Vierge Marie des Douleurs (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10245\/Bienheureuse-Sancie.html"},"Sebbe":{"valeur":"Saint Sebbe","id":"8036","resume":"Roi d'Essex en Angleterre (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8036\/Saint-Sebbe.html"},"Th\u00e9r\u00e8se Bracco":{"valeur":"Bienheureuse Th\u00e9r\u00e8se Bracco","id":"10328","resume":"Vierge martyre en Ligurie en Italie (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10328\/Bienheureuse-Th%C3%A9r%C3%A8se-Bracco.html"},"Victor":{"valeur":"Saint Victor","id":"8082","resume":"Solitaire au pays nantais (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8082\/Saint-Victor.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0: \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa main du Seigneur a touch\u00e9 ma bouche : il a fait de moi le proph\u00e8te des nations.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EH\u00e9rode craignait Jean Baptiste, il savait que cet homme \u00e9tait juste et saint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EH\u00e9rode se plaisait aux paroles de Jean Baptiste.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 49, 1b-2","texte":"J\u2019\u00e9tais encore dans le sein maternel quand le Seigneur m\u2019a appel\u00e9\u00a0; j\u2019\u00e9tais encore dans les entrailles de ma m\u00e8re quand il a prononc\u00e9 mon nom. Il a fait de ma bouche une \u00e9p\u00e9e tranchante, il m\u2019a prot\u00e9g\u00e9 par l\u2019ombre de sa main, il a fait de moi sa fl\u00e8che pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, il m\u2019a serr\u00e9 dans son carquois."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Devant les rois, je parlerai de tes promesses :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u0027esp\u00e8re en ta parole.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour moi une fosse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u0027ami de l\u0027\u00c9poux entend la voix de l\u0027\u00c9poux, et cette voix le r\u00e9jouit.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar sa mort sur la croix, le Christ a sauv\u00e9 le genre humain. B\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Christ, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDu ciel, tu es descendu comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe Marie, tu es n\u00e9 comme le germe divin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la croix, tu es tomb\u00e9 comme le fruit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu ciel tu es mont\u00e9, pr\u00e9mices des vivants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te pr\u00e9sentes au P\u00e8re comme l\u2019offrande parfaite.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste soit le pr\u00e9curseur de ton Fils dans sa naissance et dans sa mort ; il a donn\u00e9 sa vie pour la justice et la v\u00e9rit\u00e9 ; accorde-nous de savoir, comme lui, nous d\u00e9penser avec courage au service de ta Parole.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Proph\u00e8te du Tr\u00e8s-Haut","texte":"Proph\u00e8te du Tr\u00e8s-Haut, \u003Cbr\u003ETu n\u0027es pas la Lumi\u00e8re\u003Cbr\u003EMais son t\u00e9moin. \u003Cbr\u003EAvant m\u00eame de na\u00eetre, \u003Cbr\u003ETu la r\u00e9v\u00e8les : \u003Cbr\u003EJoie sans parole ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu cries dans le d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETout un peuple se l\u00e8ve \u003Cbr\u003EVers le Jourdain ;\u003Cbr\u003ETon bapt\u00eame r\u00e9veille \u003Cbr\u003ELa soif d\u0027eau vive : \u003Cbr\u003EProche est la Source !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EVoici l\u0027Agneau de Dieu, \u003Cbr\u003ETes disciples le suivent, \u003Cbr\u003ETu restes l\u00e0 ;\u003Cbr\u003EMais ton \u00e2me jubile \u003Cbr\u003EQuand ils l\u0027\u00e9coutent : \u003Cbr\u003ENoces du Verbe !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EPlus libre que les rois, \u003Cbr\u003ETu contestes ce monde \u003Cbr\u003ESans infini.\u003Cbr\u003ETon martyre dans l\u0027ombre \u003Cbr\u003EPr\u00e9vient l\u0027aurore : \u003Cbr\u003EChrist est lumi\u00e8re !  \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur ! Viens \u00e0 mon aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETire-moi de ce d\u00e9sastre, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout le jour, je me redirai ta justice.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon fils, garde mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\ngarde mes pr\u00e9ceptes et tu vivras.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 4, 5-8.13-28","titre":"Menaces de d\u00e9vastation","texte":"\u003Cp\u003E05 Annoncez-le en Juda, dans J\u00e9rusalem faites-le entendre, dites\u00a0: \u00ab\u00a0Sonnez du cor dans le pays\u00a0!\u00a0\u00bb Criez \u00e0 pleine voix, dites\u00a0: \u00ab\u00a0Rassemblez-vous\u00a0! Entrons dans les villes fortifi\u00e9es\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Vers Sion levez l\u2019\u00e9tendard, cherchez un refuge, ne vous arr\u00eatez pas, car c\u2019est le malheur que je fais venir du nord, et un grand d\u00e9sastre.\u003Cbr \/\u003E\n07 Le lion monte de son fourr\u00e9, le destructeur des nations se met en route\u00a0; il sort de chez lui pour r\u00e9duire ton pays en un lieu d\u00e9sol\u00e9\u00a0: tes villes seront ruin\u00e9es, vid\u00e9es de leurs habitants.\u003Cbr \/\u003E\n08 \u00c0 cause de cela, rev\u00eatez-vous de toile \u00e0 sac, lamentez-vous et g\u00e9missez, car l\u2019ardente col\u00e8re du Seigneur ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9e de nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n13 Le voici qui monte comme les nuages\u00a0; ses chars sont pareils \u00e0 l\u2019ouragan, et ses chevaux, plus vifs que les aigles. Malheur \u00e0 nous, car nous sommes d\u00e9vast\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n14 Lave ton c\u0153ur de tout mal, J\u00e9rusalem, afin d\u2019\u00eatre sauv\u00e9e\u00a0! Combien de temps encore accueilleras-tu en toi des pens\u00e9es malfaisantes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n15 Oui, une voix l\u2019annonce depuis Dane\u00a0; depuis la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm, elle publie le malheur.\u003Cbr \/\u003E\n16 R\u00e9p\u00e9tez-le aux nations, publiez-le contre J\u00e9rusalem\u00a0: des assaillants arrivent d\u2019un pays lointain, ils \u00e9l\u00e8vent la voix contre les villes de Juda.\u003Cbr \/\u003E\n17 Comme les gardiens d\u2019un champ, ils sont l\u00e0, tout autour de J\u00e9rusalem, car elle s\u2019est r\u00e9volt\u00e9e contre moi \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n18 Ta conduite et tes actes t\u2019ont valu cela\u00a0: Voil\u00e0 ton malheur. Ah, quelle amertume\u00a0! Elle te frappe en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n19 Oh\u00a0! Mes entrailles\u00a0! Mes entrailles\u00a0! Au fond de moi, je me tords de douleur. Mon c\u0153ur g\u00e9mit en moi, je ne peux pas me taire. \u00d4 mon \u00e2me, tu as entendu l\u2019appel du cor, le cri de guerre.\u003Cbr \/\u003E\n20 On proclame d\u00e9sastre sur d\u00e9sastre, car tout le pays est d\u00e9vast\u00e9. Soudain, mes tentes sont d\u00e9vast\u00e9es, ainsi que mes abris, en un instant.\u003Cbr \/\u003E\n21 Combien de temps verrai-je l\u2019\u00e9tendard, entendrai-je l\u2019appel du cor\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n22 Oui, mon peuple est fou\u00a0: ils ne me connaissent pas. Ce sont des enfants stupides\u00a0: ils n\u2019ont pas de discernement. Ils sont sages pour faire le mal, mais ne savent pas faire le bien.\u003Cbr \/\u003E\n23 Je regarde la terre, et voici\u00a0: c\u2019est un chaos\u00a0; le ciel\u00a0: il a perdu sa lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n24 Je regarde les montagnes, et voici\u00a0: elles tremblent, toutes les collines sont secou\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n25 Je regarde, et voici qu\u2019il n\u2019y a plus d\u2019hommes, tous les oiseaux du ciel ont fui.\u003Cbr \/\u003E\n26 Je regarde, et voici que le verger est un d\u00e9sert, toutes les villes sont d\u00e9truites devant le Seigneur, devant l\u2019ardeur de sa col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n27 Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Toute la terre sera d\u00e9sol\u00e9e, mais je n\u2019en ferai pas l\u2019extermination.\u003Cbr \/\u003E\n28 Aussi la terre sera-t-elle en deuil, et l\u00e0-haut, le ciel s\u2019obscurcira. Puisque je l\u2019ai dit et d\u00e9cid\u00e9, je n\u2019y renoncerai pas, je ne reviendrai pas en arri\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Laissons l\u00e0 nos idoles,\u003Cbr \/\u003E\ntournons-nous vers le Dieu vivant.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRev\u00eatez-vous de sacs,\u003Cbr \/\u003E\npoussez des hurlements,\u003Cbr \/\u003E\npuisqu\u0027elle ne s\u0027est pas \u00e9cart\u00e9e de nous,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ardente col\u00e8re du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPurifie ton c\u0153ur du mal, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u0027\u00eatre sauv\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\njusques \u00e0 quand garderas-tu en ton c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\ntes pens\u00e9es stupides ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. B\u00c8DE LE V\u00c9N\u00c9RABLE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELe saint pr\u00e9curseur de la naissance, de la pr\u00e9dication et de la mort du Seigneur a montr\u00e9 (au moment de sa mort) un courage digne d\u0027attirer les regards de Dieu. Comme le dit l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EAux yeux des hommes, il subissait un ch\u00e2timent, mais par son esp\u00e9rance il avait d\u00e9j\u00e0 l\u0027immortalit\u00e9\u003C\/em\u003E. Nous avons raison de c\u00e9l\u00e9brer avec joie la naissance au ciel de celui qui a rendu lui-m\u00eame ce jour solennel par sa propre passion en l\u0027illustrant par la pourpre de son sang ; et nous v\u00e9n\u00e9rons dans la joie spirituelle la m\u00e9moire de cet homme qui a scell\u00e9 par le sceau de son martyre le t\u00e9moignage qu\u0027il rendait au Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl n\u0027y a en effet aucun doute que saint Jean Baptiste a subi la prison pour notre R\u00e9dempteur qu\u0027il pr\u00e9c\u00e9dait par son t\u00e9moignage, et que c\u0027est pour lui qu\u0027il a donn\u00e9 sa vie. Car si son pers\u00e9cuteur ne lui a pas demand\u00e9 de nier le Christ, mais de taire la v\u00e9rit\u00e9, c\u0027est cependant pour le Christ qu\u0027il est mort. Le Christ lui-m\u00eame a dit, en effet : \u003Cem\u003EJe suis la v\u00e9rit\u00e9\u003C\/em\u003E. Puisque c\u0027est pour la v\u00e9rit\u00e9 qu\u0027il a r\u00e9pandu son sang, c\u0027est donc bien pour le Christ. Jean avait t\u00e9moign\u00e9 en naissant que le Christ allait na\u00eetre ; en pr\u00eachant, il avait t\u00e9moign\u00e9 que le Christ allait pr\u00eacher : en baptisant, qu\u0027il allait baptiser. En souffrant le premier sa passion, il signifiait que le Christ devait lui aussi souffrir. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECet homme si grand parvint donc au terme de sa vie par l\u0027effusion de son sang, apr\u00e8s une longue et p\u00e9nible captivit\u00e9. Lui qui avait annonc\u00e9 la bonne nouvelle de la libert\u00e9 d\u0027une paix sup\u00e9rieure est jet\u00e9 en prison par des impies. Il est enferm\u00e9 dans l\u0027obscurit\u00e9 d\u0027un cachot, lui qui \u00e9tait venu rendre t\u00e9moignage \u00e0 la lumi\u00e8re et qui avait m\u00e9rit\u00e9 d\u0027\u00eatre appel\u00e9 flambeau ardent de lumi\u00e8re par la lumi\u00e8re elle-m\u00eame qui est le Christ. ~ Par son propre sang est baptis\u00e9 celui \u00e0 qui il fut donn\u00e9 de baptiser le R\u00e9dempteur du monde, d\u0027entendre la voix du P\u00e8re s\u0027adresser au Christ, et de voir descendre sur lui la gr\u00e2ce du Saint-Esprit. Mais il n\u0027\u00e9tait pas p\u00e9nible \u00e0 des hommes tels que lui, bien plus, il leur semblait l\u00e9ger et d\u00e9sirable d\u0027endurer pour la v\u00e9rit\u00e9 des tourments temporels qui laissaient entrevoir la r\u00e9compense de joies \u00e9ternelles. Pr\u00e9f\u00e9rant la mort qui de toute fa\u00e7on \u00e9tait naturellement in\u00e9vitable, ils choisissaient de l\u0027accepter en confessant le nom du Christ ; ils recevaient ainsi la palme de la vie \u00e9ternelle. L\u0027Ap\u00f4tre l\u0027a bien dit : \u003Cem\u003EIl vous a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 par le Christ, non seulement de croire en lui, mais encore de souffrir pour lui\u003C\/em\u003E. Et s\u0027il dit que souffrir pour le Christ est un don de celui-ci \u00e0 ses \u00e9lus, c\u0027est parce que, comme il le dit ailleurs : \u003Cem\u003EIl n\u0027y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Tous ceux qui veulent plaire \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nconna\u00eetront la souffrance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous nous affirmons en tout\u003Cbr \/\u003E\ncomme des ministres de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nconstants dans les tribulations,\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9tresses, les angoisses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn nous tient pour afflig\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net nous sommes toujours joyeux,\u003Cbr \/\u003E\npour gens qui n\u0027ont rien,\u003Cbr \/\u003E\net nous poss\u00e9dons tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReste fid\u00e8le jusqu\u0027\u00e0 la mort, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je te donnerai la couronne de vie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste soit le pr\u00e9curseur de ton Fils dans sa naissance et dans sa mort ; il a donn\u00e9 sa vie pour la justice et la v\u00e9rit\u00e9 ; accorde-nous de savoir, comme lui, nous d\u00e9penser avec courage au service de ta Parole.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 12-13","texte":"\u003Cp\u003EPuisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu, que vous \u00eates ses fid\u00e8les et ses bien-aim\u00e9s, rev\u00eatez votre c\u0153ur de tendresse et de bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur, de patience. Supportez-vous mutuellement et pardonnez, si vous avez des reproches \u00e0 vous faire. Agissez comme le Seigneur\u00a0: il vous a pardonn\u00e9, faites de m\u00eame.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re et plein d\u0027amour.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 4","texte":"\u003Cp\u003ECertes, le Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 dans sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous aussi sommes faibles avec lui, mais nous serons vivants avec lui par la puissance de Dieu envers vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon \u0026acirc;me est coll\u0026eacute;e \u0026agrave; la poussi\u0026egrave;re\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ta parole.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 2b-4","texte":"Ayez les m\u00eames dispositions, le m\u00eame amour, les m\u00eames sentiments\u00a0; recherchez l\u2019unit\u00e9. Ne soyez jamais intrigants ni vantards, mais ayez assez d\u2019humilit\u00e9 pour estimer les autres sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames. Que chacun de vous ne soit pas pr\u00e9occup\u00e9 de lui-m\u00eame, mais plut\u00f4t des autres."},"repons":"V\/ Les voies du Seigneur sont amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Eil enseigne aux humbles son chemin.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Martyre de S. Jean Baptiste","degre":"","ligne1":"vendredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Martyre de S. Jean Baptiste","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENe crains pas, dit le Seigneur, je suis avec toi pour te d\u00e9livrer.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"114","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E J\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E il incline vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son oreille :\u003Cbr \/\u003E\ntoute ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je l\u0027invoquerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9tais pris dans les filets de la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 retenu dans les li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de l\u0027ab\u00eeme, *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9prouvais la trist\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et l\u0027angoisse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u0027ai invoqu\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, je t\u0027en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, d\u00e9livre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End les petits :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9tais f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Retrouve ton rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a sauv\u00e9 mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 mes yeux des larmes\u003Cbr \/\u003E\net mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je marcherai en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EUn garde envoy\u00e9 par H\u00e9rode alla d\u00e9capiter Jean Baptiste dans sa prison.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes disciples de Jean prirent son corps et le d\u00e9pos\u00e8rent dans un tombeau.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 13, 23-25","texte":"Comme il l\u2019avait promis, Dieu a fait sortir de la descendance de David un sauveur pour Isra\u00ebl\u00a0: c\u2019est J\u00e9sus, dont Jean Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 la venue en proclamant avant lui un bapt\u00eame de conversion pour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Au moment d\u2019achever sa route, Jean disait\u00a0: Celui auquel vous pensez, ce n\u2019est pas moi. Mais le voici qui vient apr\u00e8s moi, et je ne suis pas digne de lui d\u00e9faire ses sandales."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Celui qui vient apr\u00e8s moi est pass\u00e9 devant moi :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lui vous baptisera dans l\u0027Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je ne suis pas la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nje ne suis pas le Messie : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJe ne suis pas le Messie, je suis envoy\u00e9 devant lui ; il grandira, et je diminuerai.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le Christ souffrit sur la croix, nous prions pour les membres souffrants de son Corps\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie\u00a0eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e9rateur des prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJustice des condamn\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EForce des malades,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEspoir des mourants,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRichesse des pauvres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPain des affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToi, l\u2019ami des hommes.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste soit le pr\u00e9curseur de ton Fils dans sa naissance et dans sa mort ; il a donn\u00e9 sa vie pour la justice et la v\u00e9rit\u00e9 ; accorde-nous de savoir, comme lui, nous d\u00e9penser avec courage au service de ta Parole.\u003C\/p\u003E"}}