{"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous avez re\u00e7u un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0; et c\u2019est en lui que nous crions \u00ab\u00a0Abba\u00a0!\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: P\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons une dette,\u003Cbr \/\u003E\nmais elle n\u2019est pas envers la chair\u003Cbr \/\u003E\npour devoir vivre selon la chair.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car si vous vivez selon la chair,\u003Cbr \/\u003E\nvous allez mourir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais si, par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nvous tuez les agissements de l\u2019homme p\u00e9cheur,\u003Cbr \/\u003E\nvous vivrez.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, tous ceux qui se laissent conduire par l\u2019Esprit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nceux-l\u00e0 sont fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous n\u2019avez pas re\u00e7u un esprit qui fait de vous des esclaves\u003Cbr \/\u003E\net vous ram\u00e8ne \u00e0 la peur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais vous avez re\u00e7u un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est en lui que nous crions \u00ab\u00a0\u003Cem\u003EAbba\u00a0!\u003C\/em\u003E\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: P\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est donc l\u2019Esprit Saint lui-m\u00eame qui atteste \u00e0 notre esprit\u003Cbr \/\u003E\nque nous sommes enfants de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puisque nous sommes ses enfants,\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes aussi ses h\u00e9ritiers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nh\u00e9ritiers de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nh\u00e9ritiers avec le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nsi du moins nous souffrons avec lui\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre avec lui dans la gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 8,\u00a012-17","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Dieu qui est le n\u00f4tre\u003Cbr \/\u003E\nest le Dieu des victoires.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 67, 21a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu se l\u00e8ve et ses ennemis se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fuient devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\nMais les justes sont en f\u00eate, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils dansent de joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EP\u00e8re des orphelins, d\u00e9fenseur des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa sainte demeure.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu accorde une maison\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il rend la libert\u00e9\u00a0;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue le Seigneur soit b\u00e9ni\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous accorde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\nLe Dieu qui est le n\u00f4tre est le Dieu des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Dieu, le Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 67 (68),\u00a02.4,\u00a06.7ab,\u00a020-21","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Cette fille d\u2019Abraham, ne fallait-il pas la d\u00e9livrer de ce lien le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus \u00e9tait en train d\u2019enseigner dans une synagogue,\u003Cbr \/\u003E\nle jour du sabbat.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici qu\u2019il y avait l\u00e0 une femme, poss\u00e9d\u00e9e par un esprit\u003Cbr \/\u003E\nqui la rendait infirme depuis dix-huit ans\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait toute courb\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net absolument incapable de se redresser.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand J\u00e9sus la vit, il l\u2019interpella et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Femme, te voici d\u00e9livr\u00e9e de ton infirmit\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il lui imposa les mains.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019instant m\u00eame elle redevint droite\u003Cbr \/\u003E\net rendait gloire \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alors le chef de la synagogue, indign\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nde voir J\u00e9sus faire une gu\u00e9rison le jour du sabbat,\u003Cbr \/\u003E\nprit la parole et dit \u00e0 la foule\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il y a six jours pour travailler\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvenez donc vous faire gu\u00e9rir ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\net non pas le jour du sabbat.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur lui r\u00e9pliqua\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Hypocrites\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nChacun de vous, le jour du sabbat,\u003Cbr \/\u003E\nne d\u00e9tache-t-il pas de la mangeoire son b\u0153uf ou son \u00e2ne\u003Cbr \/\u003E\npour le mener boire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors cette femme, une fille d\u2019Abraham,\u003Cbr \/\u003E\nque Satan avait li\u00e9e voici dix-huit ans,\u003Cbr \/\u003E\nne fallait-il pas la d\u00e9livrer de ce lien le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 ces paroles de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\ntous ses adversaires furent remplis de honte,\u003Cbr \/\u003E\net toute la foule \u00e9tait dans la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de toutes les actions \u00e9clatantes qu\u2019il faisait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 13,\u00a010-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa parole, Seigneur, est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans cette v\u00e9rit\u00e9, sanctifie-nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 17, 17ba"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"27","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Emeline":{"id":"1590","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Antoinette":{"id":"680","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Emeline":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1590\/Emeline.html"},"Antoinette":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/680\/Antoinette.html"}},"derives":{"Aymeline":{"id":"6352","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6352\/Aymeline.html"},"Emelina":{"id":"7016","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7016\/Emelina.html"},"Nella":{"id":"6564","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6564\/Nella.html"},"Toinon":{"id":"681","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/681\/Toinon.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Emeline":{"id":"2144","valeur":"Bienheureuse Emeline","resume":"Religieuse ermite (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2144\/Bienheureuse-Emeline.html","description":"Ermite \u00e0 Longeville-sur-la-Laines (Haute-Marne) au monast\u00e8re de Boulancourt.Illustration: couverture du livre 'Vie de la bienheureuse Emeline d'Y\u00e8vres' (dioc\u00e8se de Troyes) par M. l'abb\u00e9 Ch. Lalore, 1869.Des\u00a0internautes nous signalent:- \"d'apr\u00e8s le Routier cistercien elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1178 dans ce monast\u00e8re cistercien de moniales fond\u00e9 en 1152\"- \"d'apr\u00e8s le dictionnaire des Saints (livre de poche A28A29), elle serait morte en 1079!\"- c'est le routier cistercien qui a raison: la Bienheureuse Emeline est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1178 sur le territoire de l'abbaye de Boulancourt. Elle n'a pas pu mourir en 1079 car elle \u00e9tait contemporaine de ste Asceline et du bienheureux Gossuin qui relevaient de ce m\u00eame monast\u00e8re cistercien. Ce monast\u00e8re est pass\u00e9 \u00e0 l'ordre de Citeaux en 1147 \u00e0 la demande de l'\u00e9v\u00eaque de Troyes, Henry de Carinthie et quand les cisterciens sont arriv\u00e9s, Emeline \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en activit\u00e9 comme s\u0153ur converse dans la grange de Perthes S\u00e8ches, pr\u00e8s d'Y\u00e8vres-le-petit. Elle \u00e9tait aussi contemporaine de sire Symon de Beaufort \u00e0 qui elle avait pr\u00e9dit une blessure \u00e0 l\u2019\u0153il lors d'une bataille, ce qui arriva (le baron fit des dons \u00e0 l'abbaye pour honorer cette sainte suite \u00e0 cette pr\u00e9diction). Emeline ne fut jamais s\u0153ur cistercienne mais seulement converse vivant selon la r\u00e8gle cistercienne et bien plus: d'une tr\u00e8s grande p\u00e9nitence, elle ne mangeait que 3 fois par semaine, allait pieds nus \u00e9t\u00e9 comme hiver, portait le cilice, chantait des psaumes et priait toute la journ\u00e9e; elle avait des dons de proph\u00e9tie qui faisaient courir toute la r\u00e9gion pour la consulter. Morte en 1178, elle fut inhum\u00e9e sous l'autel du couvent des Dames, rattach\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Boulancourt, et une flamme brillant constamment avait \u00e9t\u00e9 dispos\u00e9e. Puis, quand la chapelle fut d\u00e9truite, ses restes furent translat\u00e9s, avec ceux de ste Asceline et de St Gossuin, dans l'\u00e9glise de Boulancourt. Il ne reste plus rien aujourd'hui de ces vestiges. Emeline \u00e9tait un pr\u00e9nom tr\u00e8s courant en Champagne, on disait m\u00eame qu'Emeline (laquelle?) \u00e9tait la m\u00e8re de ste Asceline, de 15 \u00e0 20 ans plus jeune que notre bienheureuse. En fait la m\u00e8re d'Asceline \u00e9tait Agn\u00e8s. Il n'existe aucune repr\u00e9sentation, ni picturale, ni statuaire, de la bienheureuse Emeline d'Y\u00e8vres qui reste, d\u00e9cid\u00e9ment, une sainte bien discr\u00e8te! "}},"autres":{"Antoinette":{"valeur":"Bienheureuse Antoinette","id":"2149","resume":"Dominicaine au couvent de Brescia, en Lombardie (+ 1507)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2149\/Bienheureuse-Antoinette.html"},"Barth\u00e9l\u00e9my de Bragance":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9l\u00e9my de Bragance","id":"8644","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vicenza en Italie (+ 1270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8644\/Bienheureux-Barth%C3%A9l%C3%A9my-de-Bragance.html"},"Capitoline et Eroth\u00e9ide":{"valeur":"Saintes Capitoline et Eroth\u00e9ide","id":"11152","resume":"Martyres de Cappadoce (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11152\/Saintes-Capitoline-et-Eroth%C3%A9ide.html"},"Cyriaque de Constantinople":{"valeur":"Saint Cyriaque de Constantinople","id":"8713","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8713\/Saint-Cyriaque-de-Constantinople.html"},"Didier d'Auxerre":{"valeur":"Saint Didier d'Auxerre","id":"8716","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 621)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8716\/Saint-Didier-d-Auxerre.html"},"Dimitri de Bessarabie":{"valeur":"Saint Dimitri de Bessarabie","id":"8719","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8719\/Saint-Dimitri-de-Bessarabie.html"},"Evariste":{"valeur":"Saint Evariste","id":"2081","resume":"Pape (5<sup>e<\/sup>) de 97 \u00e0 105 et martyr (+ 108)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2081\/Saint-Evariste.html"},"Florent de Til-Chatel":{"valeur":"Saint Florent de Til-Chatel","id":"13138","resume":"Saint l\u00e9gendaire? (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13138\/Saint-Florent-de-Til-Chatel.html"},"Frumence":{"valeur":"Saint Frumence","id":"8725","resume":"Un des ap\u00f4tres de l'Ethiopie au IVe si\u00e8cle (+ v. 360)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8725\/Saint-Frumence.html"},"Gaudiose":{"valeur":"Saint Gaudiose","id":"10551","resume":"\u00e9v\u00eaque (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10551\/Saint-Gaudiose.html"},"G\u00e9nitour et les bons saints du Blanc":{"valeur":"Saint G\u00e9nitour et les bons saints du Blanc","id":"12480","resume":"Martyrs dans l'Indre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12480\/Saint-G%C3%A9nitour-et-les-bons-saints-du-Blanc.html"},"Jos\u00e9 Javier Gorosterratzu":{"valeur":"Bienheureux Jos\u00e9 Javier Gorosterratzu","id":"12880","resume":"Et 5 compagnons r\u00e9demptoristes martyrs espagnols entre 1936 et 1938 (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12880\/Bienheureux-Jos%C3%A9-Javier-Gorosterratzu.html"},"Namace":{"valeur":"Saint Namace","id":"8728","resume":"\u00c9v\u00eaque de Clermont (+ 462)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8728\/Saint-Namace.html"},"Nestor de Kiev":{"valeur":"Saint Nestor de Kiev","id":"8730","resume":"Moine (+ 1114)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8730\/Saint-Nestor-de-Kiev.html"},"Odran":{"valeur":"Saint Odran","id":"10056","resume":"Abb\u00e9 irlandais (+ v. 563)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10056\/Saint-Odran.html"},"Pedro Ortiz de Z\u00e1rate et Juan Antonio Solinas":{"valeur":"Bienheureux Pedro Ortiz de Z\u00e1rate et Juan Antonio Solinas","id":"13554","resume":"Martyrs en Argentine (+ 1683)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13554\/Bienheureux-Pedro-Ortiz-de-Z%C3%A1rate-et-Juan-Antonio-Solinas.html"},"Procla":{"valeur":"Sainte Procla","id":"8732","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8732\/Sainte-Procla.html"},"Sauveur Mollar Ventura":{"valeur":"Bienheureux Sauveur Mollar Ventura","id":"12318","resume":"Franciscain et martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12318\/Bienheureux-Sauveur-Mollar-Ventura.html"},"Tecla Haimanot":{"valeur":"Saint Tecla Haimanot","id":"8736","resume":"Moine copte (+ 710)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8736\/Saint-Tecla-Haimanot.html"},"Thras\u00e9as":{"valeur":"Saint Thras\u00e9as","id":"10576","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Eum\u00e9nie en Phrygie et martyr (+ v. 170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10576\/Saint-Thras%C3%A9as.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003EDieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"41","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme un c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erf alt\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche l\u0027eau vive, *\u003Cbr \/\u003E\nainsi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te cherche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je m\u0027avancer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre face \u00e0 Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai d\u0027autre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que mes larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la nuit, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9borde : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0en ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je franchiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis les portails !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe conduisais vers la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la multit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede en f\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les cris de joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme se d\u00e9sole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les terres du Jourd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et de l\u0027Hermon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 depuis mon h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble montagne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ab\u00eeme appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de tes cataractes, *\u003Cbr \/\u003E\nla masse de tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets et de tes vagues\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 a pass\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Au long du jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie son amour ; *\u003Cbr \/\u003E\net la nuit, son ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent est avec moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pri\u00e8re au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je dirai \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei m\u0027oublies-tu ? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je suis meurtr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E jusqu\u0027aux os, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERenouvelle les prodiges, recommence les merveilles, Ma\u00eetre et Dieu de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Ben Sirac le Sage (Si 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de nous, Ma\u00eetre et Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de tout ;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pands la crainte sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve la main sur les pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es \u00e9trangers,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027ils v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient ta puissance !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 nos d\u00e9pens, tu leur montr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta saintet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs d\u00e9pens, montre-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils l\u0027apprennent, comme no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027avons appris :\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027est pas de dieu hors de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Renouvelle les prodiges, recomm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les merveilles,\u003Cbr \/\u003E\nglorifie ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et ton bras droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E H\u00e2te le temps, rappelle-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le terme,\u003Cbr \/\u003E\net que soient racont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes merveilles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rassemble les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme au premier jour, donne-le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 du peuple porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl qui est pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un premier-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Prends compassion de ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle sainte,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Remplis Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta louange,\u003Cbr \/\u003E\net ton sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, de ta gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour ton immense gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 15, 16","texte":"Quand je rencontrais tes paroles, Seigneur, je les d\u00e9vorais\u00a0; elles faisaient ma joie, les d\u00e9lices de mon c\u0153ur, parce que ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur moi, Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Proche est ta parole, Seigneur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Proche est ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aujourd\u2019hui tu nous parles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ERassemble le peuple qui porte ton nom, Seigneur\u00a0; remplis-le de ta louange\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions Dieu qui a cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme \u00e0 son image et lui a confi\u00e9 l\u0027univers :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue notre vie te rende gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 ton souffle vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de nommer toute chose,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 un monde \u00e0 transformer,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res \u00e0 aimer,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as fait parvenir au d\u00e9but de ce jour, sauve-nous aujourd\u2019hui par ta puissance\u00a0: que nos c\u0153urs ne s\u2019abandonnent pas au p\u00e9ch\u00e9 mais que, par nos pens\u00e9es, nos paroles et nos actes, nous cherchions la justice du Royaume.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ta justice, \u00e9coute-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"30 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse. *\u003Cbr \/\u003E\nLa douleur me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge et les entrailles.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ma vie s\u0027ach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve dans les larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mes ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, dans les souffrances. *\u003Cbr \/\u003E\nLe p\u00e9ch\u00e9 m\u0027a fait p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdre mes forces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les os.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je suis la ris\u00e9e de mes adversaires et m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de mes voisins, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je fais pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mes amis *\u003Cbr \/\u003E\n(s\u0027ils me voient dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee, ils me fuient).\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027ignore comme un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert oubli\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese qu\u0027on jette.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E J\u0027entends les calomn\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la foule :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es c\u0027est l\u0027\u00e9pouvante. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont tenu cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils s\u0027accordent pour m\u0027\u00f4t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Moi, je suis s\u00fbr de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je dis : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu ! \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mes jours sont dans ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein : d\u00e9livre-moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des mains host\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eles qui s\u0027acharnent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sur ton serviteur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ta face ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei par ton amour. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Seigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027\u00eatre humili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027appelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur qui fit pour moi des merveilles d\u0027amour !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"30 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends, tes bienfaits ! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu les r\u00e9serves \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent. *\u003Cbr \/\u003E\nTu combles, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ont en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei leur refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu les caches au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues des hommes. *\u003Cbr \/\u003E\nTu leur r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves un lieu s\u00fbr,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engues m\u00e9chantes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nson amour a fait pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle retranch\u00e9e !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et moi, dans mon tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble, je disais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Je ne suis pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant tes yeux. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nPourtant, tu \u00e9cout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cri\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis vers toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Aimez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les : +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sur les siens ; *\u003Cbr \/\u003E\nmais il r\u00e9trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee avec rigueur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre arrogant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Soyez f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, prenez courage, *\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui esp\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Guide-moi au chemin de tes ordres.\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, mon Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Sg 1, 16; 2, 1a.10-24","titre":"Les impies raisonnent et s\u0027\u00e9garent","texte":"\u003Cp\u003E1.16\u00a0Pourtant, les impies ont invit\u00e9 la Mort, du geste et de la voix\u00a0; la tenant pour amie, pour elle ils se consument\u00a0; ils ont fait un pacte avec elle\u00a0: ils m\u00e9ritent bien de lui appartenir.\u003Cbr \/\u003E\n2.1a Ils ne sont pas dans la v\u00e9rit\u00e9 lorsqu\u2019ils raisonnent ainsi en eux-m\u00eames\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n2.10 \u00c9crasons le pauvre et sa justice, soyons sans m\u00e9nagement pour la veuve, et sans \u00e9gard pour le vieillard aux cheveux blancs.\u003Cbr \/\u003E\n2.11 Que notre force soit la norme de la justice, car ce qui est faible s\u2019av\u00e8re inutile.\u003Cbr \/\u003E\n2.12 Attirons le juste dans un pi\u00e8ge, car il nous contrarie, il s\u2019oppose \u00e0 nos entreprises, il nous reproche de d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi de Dieu, et nous accuse d\u2019infid\u00e9lit\u00e9s \u00e0 notre \u00e9ducation.\u003Cbr \/\u003E\n2.13 Il pr\u00e9tend poss\u00e9der la connaissance de Dieu, et se nomme lui-m\u00eame enfant du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n2.14 Il est un d\u00e9menti pour nos id\u00e9es, sa seule pr\u00e9sence nous p\u00e8se\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n2.15 car il m\u00e8ne une vie en dehors du commun, sa conduite est \u00e9trange.\u003Cbr \/\u003E\n2.16 Il nous tient pour des gens douteux, se d\u00e9tourne de nos chemins comme de la boue. Il proclame heureux le sort final des justes et se vante d\u2019avoir Dieu pour p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n2.17 Voyons si ses paroles sont vraies, regardons comment il en sortira.\u003Cbr \/\u003E\n2.18 Si le juste est fils de Dieu, Dieu l\u2019assistera, et l\u2019arrachera aux mains de ses adversaires.\u003Cbr \/\u003E\n2.19 Soumettons-le \u00e0 des outrages et \u00e0 des tourments\u00a0; nous saurons ce que vaut sa douceur, nous \u00e9prouverons sa patience.\u003Cbr \/\u003E\n2.20 Condamnons-le \u00e0 une mort inf\u00e2me, puisque, dit-il, quelqu\u2019un interviendra pour lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n2.21 C\u2019est ainsi que raisonnent ces gens-l\u00e0, mais ils s\u2019\u00e9garent\u00a0; leur m\u00e9chancet\u00e9 les a rendus aveugles.\u003Cbr \/\u003E\n2.22 Ils ne connaissent pas les secrets de Dieu, ils n\u2019esp\u00e8rent pas que la saintet\u00e9 puisse \u00eatre r\u00e9compens\u00e9e, ils n\u2019estiment pas qu\u2019une \u00e2me irr\u00e9prochable puisse \u00eatre glorifi\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n2.23 Or, Dieu a cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme pour l\u2019incorruptibilit\u00e9, il a fait de lui une image de sa propre identit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n2.24 C\u2019est par la jalousie du diable que la mort est entr\u00e9e dans le monde\u00a0; ils en font l\u2019exp\u00e9rience, ceux qui prennent parti pour lui.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, tes adversaires ont insult\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nles traces de ton Messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont dit :\u003Cbr \/\u003E\nTraquons le Juste puisqu\u0027il nous g\u00eane\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027il s\u0027\u00e9l\u00e8ve contre nos faits et gestes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont dit :\u003Cbr \/\u003E\nIl pr\u00e9tend poss\u00e9der la connaissance de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net se nomme lui-m\u00eame : Fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont dit :\u003Cbr \/\u003E\nIl en a sauv\u00e9 d\u0027autres et ne peut se sauver lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il descende de la croix, puisqu\u0027il comptait sur Dieu !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT CL\u00c9MENT DE ROME AUX CORINTHIENS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue la vie de la communaut\u00e9 soit une r\u00e9ponse \u00e0 l\u0027amour de Dieu \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPrenez garde, mes bien-aim\u00e9s, que les nombreux bienfaits du Seigneur ne tournent \u00e0 notre condamnation, si nous ne menons pas une vie digne de lui, en pratiquant dans la concorde ce qui est bien et agr\u00e9able \u00e0 ses yeux. Il dit en effet quelque part : \u003Cem\u003EL\u0027Esprit du Seigneur est une lampe qui p\u00e9n\u00e8tre au fond des entrailles.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nConsid\u00e9rons combien il est proche, et que rien ne lui \u00e9chappe de nos pens\u00e9es ni de nos calculs. Il est donc juste que nous ne d\u00e9sertions pas sa volont\u00e9. Il vaut mieux nous heurter \u00e0 des hommes d\u00e9raisonnables, insens\u00e9s, pleins d\u0027orgueil et d\u0027arrogance, plut\u00f4t qu\u0027\u00e0 Dieu. R\u00e9v\u00e9rons le Seigneur J\u00e9sus Christ, dont le sang a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 pour nous ;\u00a0respectons nos chefs ; honorons les anciens ; instruisons les jeunes gens en leur enseignant la crainte de Dieu ; dirigeons nos femmes vers le bien. Que l\u0027on reconnaisse en elles le charme de la chastet\u00e9 ; qu\u0027elles se montrent sinc\u00e8rement d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 la douceur ; qu\u0027elles manifestent leur silence, la mod\u00e9ration de leur langue ; qu\u0027elles exercent la charit\u00e9 non pas selon leur attrait mais de fa\u00e7on sainte et impartiale envers tous ceux qui craignent Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue vos enfants b\u00e9n\u00e9ficient de l\u0027\u00e9ducation dans le Christ ;\u00a0qu\u0027ils apprennent quelle est aupr\u00e8s de Dieu la puissance de l\u0027humilit\u00e9, quel est aupr\u00e8s de lui le pouvoir d\u0027un amour chaste, combien la crainte de Dieu est belle et grande, capable de sauver ceux qui la pratiquent saintement avec un c\u0153ur pur. Car il p\u00e9n\u00e8tre nos pens\u00e9es et nos d\u00e9sirs, son souffle est en nous et il le reprendra quand il voudra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTout cela est garanti par la foi dans le Christ. C\u0027est lui en effet qui nous invite ainsi par la voix du Saint-Esprit : \u003Cem\u003EVenez, mes enfants, \u00e9coutez-moi ; je vous enseignerai la crainte du Seigneur. Quel est l\u0027homme qui d\u00e9sire la vie, qui d\u00e9sire voir des jours de bonheur ? Garde ta langue du mal, et tes l\u00e8vres de la parole trompeuse. D\u00e9tourne-toi du mal et fais le bien. Recherche la paix et poursuis-la.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe P\u00e8re, compatissant en tout et prodigue de bienfaits, est mis\u00e9ricordieux envers ceux qui le craignent. Avec douceur et bont\u00e9, il r\u00e9pand ses gr\u00e2ces sur ceux qui s\u0027approchent de lui avec un c\u0153ur simple. Aussi, n\u0027ayons pas une \u00e2me double, et ne tirons pas avantage de ses dons magnifiques et glorieux.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Proche est ta parole, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nproche est ton amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFamilier du jardin dans la brise du soir,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu venais visiter l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027\u00e2ge en \u00e2ge, tu poursuis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027immense dessein qui nous sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui tu nous parles,\u003Cbr \/\u003E\nouvre nos c\u0153urs \u00e0 ta voix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDans ton amour inlassable, Seigneur, veille sur ta famille ; et puisque ta gr\u00e2ce est notre unique espoir, garde-nous sous ta constante protection.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 34, 31","texte":"Vous \u00eates mon troupeau, le troupeau de mon p\u00e2turage, vous les hommes. Moi, je suis votre Dieu \u2013 oracle du Seigneur Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est mon berger : je ne manque de rien.\u003Cbr \/\u003ESur des pr\u0026egrave;s d\u0027herbe fra\u0026icirc;che, il me fait reposer.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 32, 40","texte":"\u003Cp\u003EJe conclus avec eux une Alliance \u00e9ternelle\u00a0: je ne cesse de les poursuivre de mes bienfaits et je fais qu\u2019ils me respectent profond\u00e9ment, sans plus jamais s\u2019\u00e9carter de moi.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon salut et ma gloire se trouvent pr\u0026egrave;s de Dieu, \u003Cbr \/\u003Echez Dieu mon refuge.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 31, 33","texte":"Voici quelle sera l\u2019Alliance que je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl quand ces jours-l\u00e0 seront pass\u00e9s, d\u00e9clare le Seigneur. Je mettrai ma Loi au plus profond d\u2019eux-m\u00eames\u00a0; je l\u2019inscrirai dans leur c\u0153ur. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple."},"repons":"V\/ Cr\u0026eacute;e en moi un c\u0026oelig;ur pur, \u0026ocirc; mon Dieu, \u003Cbr \/\u003Ene me chasse pas loin de ta face.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es le plus beau des enfants de l\u2019homme\u00a0: Dieu te b\u00e9nit pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici l\u2019\u00c9poux qui vient\u00a0! Allez \u00e0 la rencontre du Christ\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 2, 13","texte":"Voici pourquoi nous ne cessons de rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. Quand vous avez re\u00e7u de notre bouche la parole de Dieu, vous l\u2019avez accueillie pour ce qu\u2019elle est r\u00e9ellement\u00a0: non pas une parole d\u2019hommes, mais la parole de Dieu qui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en vous, les croyants."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Au commencement \u00e9tait la Parole\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la Parole est venue dans le monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lumi\u00e8re qui \u00e9claire tout homme, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EQue les peuples te chantent, Seigneur, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ, qui appelle tous les hommes \u00e0 la joie du salut\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauveur du monde, attire \u00e0 toi les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, ta puissance est bont\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous sommes faibles\u00a0: viens \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ton \u00c9glise dispers\u00e9e dans le monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle porte l\u2019\u00c9vangile jusqu\u2019aux terres lointaines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu n\u2019es pas loin de chacun de nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0laisse-toi toucher par ceux qui t\u2019approchent dans l\u2019obscurit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as gu\u00e9ri l\u2019aveugle de naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nos infirmit\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille nos fr\u00e8res d\u00e9funts dans la Cit\u00e9 sainte\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0o\u00f9 Dieu sera tout en tous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure du sacrifice du soir, nous nous pr\u00e9sentons devant toi, Seigneur, comme des serviteurs inutiles, mais recueille sur nos l\u00e8vres l\u2019action de gr\u00e2ce pour tous les biens re\u00e7us de toi.\u003C\/p\u003E"}}