{"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous sommes membres les uns des autres\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0nous qui sommes plusieurs,\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes un seul corps dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\net membres les uns des autres, chacun pour sa part.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et selon la gr\u00e2ce que Dieu nous a accord\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons re\u00e7u des dons qui sont diff\u00e9rents.\u003Cbr \/\u003E\nSi c\u2019est le don de proph\u00e9tie, que ce soit \u00e0 proportion du message confi\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0si c\u2019est le don de servir, que l\u2019on serve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsi l\u2019on est fait pour enseigner, que l\u2019on enseigne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pour r\u00e9conforter, que l\u2019on r\u00e9conforte.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui donne, qu\u2019il soit g\u00e9n\u00e9reux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui dirige, qu\u2019il soit empress\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui pratique la mis\u00e9ricorde, qu\u2019il ait le sourire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que votre amour soit sans hypocrisie.\u003Cbr \/\u003E\nFuyez le mal avec horreur,\u003Cbr \/\u003E\nattachez-vous au bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez unis les uns aux autres par l\u2019affection fraternelle,\u003Cbr \/\u003E\nrivalisez de respect les uns pour les autres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne ralentissez pas votre \u00e9lan,\u003Cbr \/\u003E\nrestez dans la ferveur de l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nservez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ayez la joie de l\u2019esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\ntenez bon dans l\u2019\u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\nsoyez assidus \u00e0 la pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Partagez avec les fid\u00e8les qui sont dans le besoin,\u003Cbr \/\u003E\npratiquez l\u2019hospitalit\u00e9 avec empressement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsouhaitez-leur du bien, et non pas du mal.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez joyeux avec ceux qui sont dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\npleurez avec ceux qui pleurent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez bien d\u2019accord les uns avec les autres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019ayez pas le go\u00fbt des grandeurs,\u003Cbr \/\u003E\nmais laissez-vous attirer par ce qui est humble.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 12,\u00a05-16b","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGarde mon \u00e2me dans la paix\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s de toi, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":null,"titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, je n\u2019ai pas le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\nni le regard ambitieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursuis ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\nni merveilles qui me d\u00e9passent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENon, mais je tiens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9gale et silencieuse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en moi comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un petit enfant contre sa m\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAttends le Seigneur, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 130 (131),\u00a01,\u00a02,\u00a03","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Va sur les routes et dans les sentiers,  et fais entrer les gens de force, afin que ma maison soit remplie\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nau cours du repas chez un chef des pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en entendant parler J\u00e9sus, un des convives lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Heureux celui qui participera au repas\u003Cbr \/\u003E\ndans le royaume de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Un homme donnait un grand d\u00eener,\u003Cbr \/\u003E\net il avait invit\u00e9 beaucoup de monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 l\u2019heure du d\u00eener, il envoya son serviteur\u003Cbr \/\u003E\ndire aux invit\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVenez, tout est pr\u00eat.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais ils se mirent tous, unanimement, \u00e0 s\u2019excuser.\u003Cbr \/\u003E\nLe premier lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJ\u2019ai achet\u00e9 un champ,\u003Cbr \/\u003E\net je suis oblig\u00e9 d\u2019aller le voir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019en prie, excuse-moi.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un autre dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJ\u2019ai achet\u00e9 cinq paires de b\u0153ufs,\u003Cbr \/\u003E\net je pars les essayer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019en prie, excuse-moi.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un troisi\u00e8me dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJe viens de me marier,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est pourquoi je ne peux pas venir.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De retour,\u003Cbr \/\u003E\nle serviteur rapporta ces paroles \u00e0 son ma\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\nAlors, pris de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle ma\u00eetre de maison dit \u00e0 son serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cD\u00e9p\u00eache-toi d\u2019aller sur les places\u003Cbr \/\u003E\net dans les rues de la ville\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles pauvres, les estropi\u00e9s, les aveugles et les boiteux,\u003Cbr \/\u003E\nam\u00e8ne-les ici.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le serviteur revint lui dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMa\u00eetre, ce que tu as ordonn\u00e9 est ex\u00e9cut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net il reste encore de la place.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le ma\u00eetre dit alors au serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVa sur les routes et dans les sentiers,\u003Cbr \/\u003E\net fais entrer les gens de force,\u003Cbr \/\u003E\nafin que ma maison soit remplie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, je vous le dis,\u003Cbr \/\u003E\naucun de ces hommes qui avaient \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nne go\u00fbtera de mon d\u00eener.\u201d\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 14,\u00a015-24","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVenez \u00e0 moi, vous tous qui peinez\u003Cbr \/\u003E\nsous le poids du fardeau, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"4","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Charles":{"id":"75","sexe":"masculin","pays":""},"Emeric":{"id":"94","sexe":"masculin","pays":""},"Flour":{"id":"97","sexe":"masculin","pays":""},"Vital":{"id":"100","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Charles":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/75\/Charles.html"},"Emeric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/94\/Emeric.html"},"Flour":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/97\/Flour.html"},"Vital":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/100\/Vital.html"}},"derives":{"Carl":{"id":"4639","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4639\/Carl.html"},"Carle":{"id":"5663","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5663\/Carle.html"},"Carline":{"id":"4802","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4802\/Carline.html"},"Carlo":{"id":"5091","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5091\/Carlo.html"},"Carlos":{"id":"76","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/76\/Carlos.html"},"Carol":{"id":"5664","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5664\/Carol.html"},"Charl\u00e8ne":{"id":"4286","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4286\/Charl%C3%A8ne.html"},"Charley":{"id":"696","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/696\/Charley.html"},"Charlez":{"id":"697","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/697\/Charlez.html"},"Charlie":{"id":"694","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/694\/Charlie.html"},"Charline":{"id":"883","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/883\/Charline.html"},"Charlize":{"id":"6070","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6070\/Charlize.html"},"Charlot":{"id":"695","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/695\/Charlot.html"},"Charly":{"id":"5239","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5239\/Charly.html"},"Charlyze":{"id":"7032","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7032\/Charlyze.html"},"Kal":{"id":"6784","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6784\/Kal.html"},"Karl":{"id":"77","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/77\/Karl.html"},"Karol":{"id":"4739","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4739\/Karol.html"},"Aimeri":{"id":"95","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/95\/Aimeri.html"},"Aimeric":{"id":"1002","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1002\/Aimeric.html"},"Aimery":{"id":"6196","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6196\/Aimery.html"},"Americo":{"id":"6843","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6843\/Americo.html"},"Aymeric":{"id":"1003","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1003\/Aymeric.html"},"Emerika":{"id":"1004","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1004\/Emerika.html"},"Emery":{"id":"6190","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6190\/Emery.html"},"Imre":{"id":"1005","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1005\/Imre.html"},"Mirko":{"id":"5992","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5992\/Mirko.html"},"Fleuret":{"id":"99","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/99\/Fleuret.html"},"Floret":{"id":"98","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/98\/Floret.html"},"Florette":{"id":"5898","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5898\/Florette.html"},"Vitalie":{"id":"6718","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6718\/Vitalie.html"},"Vitalina":{"id":"4500","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4500\/Vitalina.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Charles Borrom\u00e9e":{"id":"7","valeur":"Saint Charles Borrom\u00e9e","resume":"Archev\u00eaque de Milan (+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7\/Saint-Charles-Borrom%C3%A9e.html","description":"Fils cadet d'une noble famille italienne, il avait tout pour se laisser entra\u00eener dans une vie facile et fastueuse. Neveu d'un pape, nomm\u00e9 cardinal \u00e0 22 ans, il est submerg\u00e9 de charges honorifiques tr\u00e8s lucratives: son revenu annuel \u00e9tait de 52.000 \u00e9cus(*). Il re\u00e7oit les revenus du dioc\u00e8se de Milan, des abbayes de Mozzo, Folina, Nonatella, Colle et de quelques autres l\u00e9gations: Bologne, Spol\u00e8te, Ravenne, etc ... Il reste la\u00efc, grand amateur de chasse et de musique de chambre. Mais la conscience de son devoir est telle qu'il s'impose dans la vie mondaine et brillante de Rome, par sa rigueur et son travail. Il collabore efficacement \u00e0 la reprise du Concile de Trente, interrompu depuis huit ans. Au moment de la mort subite de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, alors qu'il pourrait quitter l'\u00c9glise pour la charge de chef d'une grande famille, il demande \u00e0 devenir pr\u00eatre. D\u00e9sormais il accomplit par vocation ce qu'il r\u00e9alisait par devoir. Devenu archev\u00eaque de Milan, il cr\u00e9e des s\u00e9minaires pour la formation des pr\u00eatres. Il prend soin des pauvres alors qu'il vit lui-m\u00eame pauvrement. Il soigne lui-m\u00eame les pestif\u00e9r\u00e9s quand la peste ravage Milan en 1576. Il demande \u00e0 tous les religieux de se convertir en infirmiers. Les ann\u00e9es passent. Malgr\u00e9 le poids des ann\u00e9es, il n'arr\u00eate pas de se donner jusqu'\u00e0 l'\u00e9puisement. \"Pour \u00e9clairer, la chandelle doit se consumer, \" dit-il \u00e0 ceux qui lui pr\u00eachent le repos. (*) Un internaute nous signale: \"si on se rapporte \u00e0 l'\u00e9cu de Fran\u00e7ois Ier (environ m\u00eame \u00e9poque ), il pesait environ 3 grammes; les 52 000 \u00e9cus du revenu de Charles ne devaient donc pas de beaucoup d\u00e9passer les 150 000 grammes d'or fin soit 150 kg\"Illustration: portrait de Charles Borrom\u00e9, entre 1575 et 1599, mus\u00e9e \u00e0 Milan (en italien)Le 4 novembre 2010, le Saint-P\u00e8re a fait parvenir un message au Cardinal Dionigio Tettamanzi, Archev\u00eaque de Milan (Italie), pour le quatri\u00e8me centenaire de la canonisation de saint Charles Borrom\u00e9e. En voici les passages principaux:\u00a0 Charles Borrom\u00e9e v\u00e9cut dans une p\u00e9riode difficile pour le christianisme, \"une \u00e9poque sombre parsem\u00e9e d'\u00e9preuves pour la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne, pleine de divisions et de convulsions doctrinales, d'affaiblissement de la puret\u00e9 de la foi et des m\u0153urs, de mauvais exemples de la part du clerg\u00e9. Mais il ne se contenta pas de se lamenter ou de condamner. Pour changer les autres, il commen\u00e7a par r\u00e9former sa propre vie... Il \u00e9tait conscient qu'une r\u00e9forme cr\u00e9dible devait partir des pasteurs\" et pour y parvenir il eut recours \u00e0 la centralit\u00e9 de l'Eucharistie, \u00e0 la spiritualit\u00e9 de la croix, \u00e0 la fr\u00e9quence des sacrements et \u00e0 l'\u00e9coute de la Parole, \u00e0 la fid\u00e9lit\u00e9 envers le Pape, \"toujours prompt \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 ses indications comme garantie d'une communion eccl\u00e9siale, authentique et compl\u00e8te\".Apr\u00e8s avoir manifest\u00e9 le d\u00e9sir de voir l'exemple de saint Charles continuer \u00e0 inspirer la conversion personnelle comme communautaire, Beno\u00eet XVI encourage pr\u00eatres et diacres \u00e0 faire de leur vie un parcours de saintet\u00e9. Il encourage en particulier le clerg\u00e9 milanais \u00e0 suivre \"une foi limpide, \u00e0 vivre une vie sobre, selon l'ardeur apostolique de saint Ambroise, de saint Charles Borrom\u00e9e et de tant d'autre pasteurs locaux... Saint Charles, qui fut un v\u00e9ritable p\u00e8re des pauvres, fonda des institutions d'assistance\" et, \"durant la peste de 1576 il resta parmi son peuple pour le servir et le d\u00e9fendre avec les armes de la pri\u00e8re, de la p\u00e9nitence et de l'amour\". Sa charit\u00e9 ne se comprend pas si on ignore son rapport passionn\u00e9 au Seigneur, qui \"se refl\u00e9tait dans sa contemplation du myst\u00e8re de l'autel et de la croix, d'o\u00f9 d\u00e9coulait sa compassion des hommes souffrants et son \u00e9lan apostolique de porter l'\u00c9vangile \u00e0 chacun... C'est de l'Eucharistie, c\u0153ur de toute communaut\u00e9, qu'il faut tirer la force d'\u00e9duquer et de combattre pour la charit\u00e9. Toute action charitable et apostolique trouve force et f\u00e9condit\u00e9 dans cette source\". Le Saint-P\u00e8re conclut par un appel aux jeunes: \"A l'exemple de Charles Borrom\u00e9e, vous pouvez faire de votre jeunesse une offrande au Christ et au prochain... Si vous \u00eates l'avenir de l'\u00c9glise, vous en faites partie d\u00e8s aujourd'hui. Si vous avez l'audace de croire dans la saintet\u00e9, vous serez le principal tr\u00e9sor de l'\u00c9glise ambrosienne, b\u00e2tie sur ses saints\". (source: VIS 20101104 420)Nomm\u00e9 par son oncle, le pape Pie IV, cardinal et archev\u00eaque de Milan, il se montra sur ce si\u00e8ge un vrai pasteur, attentif aux besoins de l'\u00c9glise de son temps. Pour la formation de son clerg\u00e9, il r\u00e9unit des synodes et fonda des s\u00e9minaires; pour favoriser la vie chr\u00e9tienne, il visita plusieurs fois tout son troupeau et les dioc\u00e8ses suffragants et prit beaucoup de dispositions\u00a0 pour le salut des \u00e2mes. Il s'en alla la veille de ce jour \u00e0 la patrie du ciel, en 1584."}},"autres":{"Adorateur":{"valeur":"Saint Adorateur","id":"8831","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8831\/Saint-Adorateur.html"},"Amans de Rodez":{"valeur":"Saint Amans de Rodez","id":"8834","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rodez (+ 440)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8834\/Saint-Amans-de-Rodez.html"},"Antonio Provolo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antonio Provolo","id":"13176","resume":"Fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 de Marie pour l'Education des sourds-muets (+ 1842)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13176\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antonio-Provolo.html"},"Birstan":{"valeur":"Saint Birstan","id":"12699","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin, \u00e9v\u00eaque de Winchester (+ v. 935)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12699\/Saint-Birstan.html"},"Emeric de Hongrie":{"valeur":"Saint Emeric de Hongrie","id":"44","resume":"Imre, fils de Saint Etienne de Hongrie (+ 1031)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/44\/Saint-Emeric-de-Hongrie.html"},"F\u00e9lix de Valois":{"valeur":"Saint F\u00e9lix de Valois","id":"191","resume":"Ermite (+ 1212)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/191\/Saint-F%C3%A9lix-de-Valois.html"},"Flour":{"valeur":"Saint Flour","id":"182","resume":"Un des premiers disciples du Christ ? (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/182\/Saint-Flour.html"},"Fran\u00e7oise d'Amboise":{"valeur":"Bienheureuse Fran\u00e7oise d'Amboise","id":"8851","resume":"Duchesse de Bretagne (+ 1485)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8851\/Bienheureuse-Fran%C3%A7oise-d-Amboise.html"},"Girard":{"valeur":"Saint Girard","id":"45","resume":"Moine en Anjou (+ 1123)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/45\/Saint-Girard.html"},"Gr\u00e9goire":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire","id":"8861","resume":"(+ 990)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8861\/Saint-Gr%C3%A9goire.html"},"H\u00e9l\u00e8ne Enselmini":{"valeur":"Bienheureuse H\u00e9l\u00e8ne Enselmini","id":"10242","resume":"Vierge clarisse (+ 1251)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10242\/Bienheureuse-H%C3%A9l%C3%A8ne-Enselmini.html"},"Jean Doukkas":{"valeur":"Saint Jean Doukkas","id":"8866","resume":"(+ 1254)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8866\/Saint-Jean-Doukkas.html"},"Jess\u00e9":{"valeur":"Jess\u00e9","id":"2168","resume":"P\u00e8re du futur roi David, \u00e0 Bethl\u00e9em","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2168\/Jess%C3%A9.html"},"Juvat":{"valeur":"Saint Juvat","id":"12701","resume":"Pr\u00eatre et martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12701\/Saint-Juvat.html"},"Modeste de Tr\u00e8ves":{"valeur":"Sainte Modeste de Tr\u00e8ves","id":"8891","resume":"Abbesse du monast\u00e8re de Tr\u00e8ves (+ v. 660)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8891\/Sainte-Modeste-de-Tr%C3%A8ves.html"},"Nicandre et Hermas":{"valeur":"Saints Nicandre et Hermas","id":"8896","resume":"Martyrs \u00e0 Myre en Lycie","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8896\/Saints-Nicandre-et-Hermas.html"},"Perp\u00e8te de Maestricht":{"valeur":"Saint Perp\u00e8te de Maestricht","id":"8901","resume":"\u00c9v\u00eaque de Maestricht (+ v. 620)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8901\/Saint-Perp%C3%A8te-de-Maestricht.html"},"Pierius":{"valeur":"Saint Pierius","id":"10564","resume":"Pr\u00eatre d'Alexandrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10564\/Saint-Pierius.html"},"Preuil":{"valeur":"Saint Preuil","id":"8906","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8906\/Saint-Preuil.html"},"Simon Fol En Christ":{"valeur":"Saint Simon Fol En Christ","id":"8911","resume":"(+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8911\/Saint-Simon-Fol-En-Christ.html"},"Vital et Agricola":{"valeur":"Saints Vital et Agricola","id":"46","resume":"Martyrs \u00e0 Bologne (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/46\/Saints-Vital-et-Agricola.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle\u00a0s\u0027\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit : qu\u0027elle m\u00e9dite sur l\u0027\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre\u00a0et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que.\u00a0Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est Roi, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar amour de cette terre, tu \u00f4tes le p\u00e9ch\u00e9 de ton peuple, et ta gloire habite chez nous.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"84","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu as aim\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, cette terre,\u003Cbr\u003Etu as fait revenir les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de Jacob\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu as \u00f4t\u00e9 le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ton peuple,\u003Cbr\u003Etu as couvert to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa faute\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu as mis fin \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes col\u00e8res,\u003Cbr\u003Etu es revenu de ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Fais-nous revenir, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre salut,\u003Cbr\u003Eoublie ton ressentim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent contre nous.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seras-tu toujours irrit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous,\u003Cbr\u003Emaintiendras-tu ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E N\u2019est-ce pas toi qui reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es nous faire vivre\u003Cbr\u003Eet qui seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton peuple\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais-nous voir, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet donne-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9coute\u00a0: que dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu\u00a0? +\u003Cbr\u003ECe qu\u2019il dit, c\u2019est la paix \u003Cbr\u003E pour son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et ses fid\u00e8les\u00a0; *\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 leur folie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Son salut est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr\u003Eet la gloire habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Amour et v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E se rencontrent,\u003Cbr\u003Ejustice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix s\u2019embrassent\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la v\u00e9rit\u00e9 germer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de la terre\u003Cbr\u003Eet du ciel se pencher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses bienfaits,\u003Cbr\u003Eet notre terre donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son fruit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E La justice marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui, \u003Cbr\u003Eet ses pas tracer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent le chemin.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon esprit au fond de moi te guette d\u00e8s l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 26)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Nous avons une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle forte ! *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a mis pour sauvegarde\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ouvr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les portes ! *\u003Cbr \/\u003E\nElle entrera, la nation juste,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Immuable en ton dessein, tu pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves la paix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix de qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Prenez appui sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nsur lui, le Seigneur, le R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La droiture est le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En du juste ;\u003Cbr \/\u003E\ntu traces pour le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este un sentier droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes jugements,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous t\u0027esp\u00e9rons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers ton nom, vers la m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi,\u003Cbr \/\u003E\nva le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me, la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, te d\u00e9sire,\u003Cbr \/\u003E\net mon esprit, au fond de moi, te gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette d\u00e8s l\u0027aurore.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u0027exercent tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nles habitants du monde appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur, tu nous ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la paix :\u003Cbr \/\u003E\ndans toutes nos \u0153uvres, toi-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme agis pour nous.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EFais briller sur nous, Seigneur, la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 14-15","texte":"Nous qui avons vu, nous attestons que le P\u00e8re a envoy\u00e9 son Fils comme Sauveur du monde. Celui qui proclame que J\u00e9sus est le Fils de Dieu, Dieu demeure en lui, et lui en Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPrenez appui sur le Seigneur : il vous assure la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAu matin de ce nouveau jour, prions le Christ Seigneur :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 \u00e9veille nos sens \u00e0 la beaut\u00e9 de ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Lumi\u00e8re qui se l\u00e8ve sur le monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 d\u00e9couvre \u00e0 notre esprit tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 inspire-nous l\u0027amour filial et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Source jaillissante de vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 f\u00e9conde le travail de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Ami des pauvres et des petits,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 rends-nous attentifs \u00e0 leur appel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EMaintiens dans ton peuple, Seigneur, l\u2019esprit qui animait saint Charles Borrom\u00e9e ; ainsi ton \u00c9glise, sans cesse renouvel\u00e9e et toujours plus fid\u00e8le \u00e0 l\u2019\u00c9vangile, pourra montrer au monde le vrai visage du Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"Un chant rassemble dans la nuit \u003Cbr\u003ELes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u0027aurore \u003Cbr\u003EEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr\u003EL\u0027espoir du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u0027hymne de joie et de douleurs, \u003Cbr\u003EQui na\u00eet aujourd\u0027hui\u003Cbr\u003ERejoint la myst\u00e9rieuse offrande, \u003Cbr\u003EO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr\u003ESigner l\u0027alliance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u0027est dans le Fils que nous pouvons, \u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s par l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003EDonner notre parole au P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEt c\u0027est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr\u003EAu cri des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendons face \u00e0 l\u0027Orient \u003Cbr\u003ELes signes du Jour:\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus doit revenir en gloire, \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour seul peut dans nos vies\u003Cbr\u003EGagner sa P\u00e2que.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu se l\u00e8ve, et ses ennemis se dispersent.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"67 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu se l\u00e8ve et ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Comme on dissipe une fum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu les dissipes\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ncomme on voit fondre la cire en f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du feu,\u003Cbr \/\u003E\nles impies disparaissent devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais les justes sont en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Chantez pour Dieu, jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour son nom, +\u003Cbr \/\u003E\nfrayez la route \u00e0 celui qui cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche les nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nSon nom est Le Seigneur\u00a0; dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E P\u00e8re des orphelins, d\u00e9fense\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde une maison ; +\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End la libert\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les rebelles vont habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les lieux arides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dieu, quand tu sortis en av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu marchas dans le d\u00e9sert, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre trembla ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les cieux m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Emes fondirent +\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu r\u00e9pandais sur ton h\u00e9ritage une plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net quand il d\u00e9faillait, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu le soutenais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur les lieux o\u00f9 camp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton troupeau,\u003Cbr \/\u003E\ntu le soutenais, Dieu qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour le pauvre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu de d\u00e9livrance : au Seigneur, les issues de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"67 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence un oracle,\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e de messag\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres le r\u00e9pand\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rois en d\u00e9route, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees en d\u00e9route\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn re\u00e7oit en partage les tr\u00e9s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Resterez-vous au repos derri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere vos murs\u00a0+\u003Cbr \/\u003E\nquand les ailes de la Colombe se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net son plumage, de fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes d\u2019or,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E quand le Puissant, l\u00e0-bas, pulv\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des rois\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige au Mont-Sombre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mont de Basan, div\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene montagne,\u003Cbr \/\u003E\nmont de Basan, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pourquoi jalouser, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne, +\u003Cbr \/\u003E\nla montagne que Dieu s\u2019est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour demeure ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, le Seigneur habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les chars de Dieu sont des milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers de myriades ;\u003Cbr \/\u003E\nau milieu, le Seigneur\u00a0; au sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, le Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu es mont\u00e9 sur la hauteur, captur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des captifs, +\u003Cbr \/\u003E\nrecevant un tribut, m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de rebelles,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir une demeure, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit b\u00e9ni !\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Dieu qui est le n\u00f4tre est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 qui le hait, Dieu frac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui vit dans le crime, il d\u00e9f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ene de Basan,\u003Cbr \/\u003E\nje les ram\u00e8ne des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E afin que tu enfonces ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed dans leur sang,\u003Cbr \/\u003E\nque la langue de tes chiens ait sa p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019ennemis.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERoyaumes de la terre, chantez au Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"67 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Dieu, on a v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton cort\u00e8ge,\u003Cbr\u003Ele cort\u00e8ge de mon Dieu, de mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Temple\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E en t\u00eate les chantres, les musici\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens derri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eparmi les jeunes filles frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le tambourin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Rassemblez-vous, b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enissez Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux sources d\u2019Isra\u00ebl, il y \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Voici Benjamin, le plus je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, ouvrant la marche, +\u003Cbr\u003Eles princes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et leur suite,\u003Cbr\u003Eles princes de Zabulon, les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de Nephtali.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ton Dieu l\u2019a command\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: \u00ab\u00a0Sois fort\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EMontre ta force, Dieu, quand tu ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es pour nous\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E De ton palais, qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eon voit des rois t\u2019apport\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs pr\u00e9sents.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Menace la B\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des marais,\u003Cbr\u003Ela bande de fauves, la me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete des peuples\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019ils se prosternent avec leurs pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eces d\u2019argent ;\u003Cbr\u003Ed\u00e9sunis les peuples qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment la guerre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E De l\u2019\u00c9gypte arriveront des \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes somptueuses ;\u003Cbr\u003El\u2019\u00c9thiopie viendra vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les mains pleines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Royaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr\u003Ejou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur,*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E celui qui chevauche au plus haut des cieux, \u003Cbr\u003Eles cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex antiques.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve la voix, une v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix puissante\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E rendez la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003ESur Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, sa splendeur\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sa puissance\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Redoutable est Dieu dans son temple saint,\u003Cbr\u003Ele Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl ; *\u003Cbr\u003Ec\u2019est lui qui donne \u00e0 son peuple force et puissance.\u003Cbr\u003EB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027\u00e9coute : Que dira le Seigneur Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027il dit, c\u0027est la\u00a0paix pour ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1M 2, 1.15-28.42-50.65-70","titre":"R\u00e9volte et mort de Mattathias","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E01\u003C\/strong\u003E\u00a0En ces jours-l\u00e0 se leva Mattathias, fils de Jean, fils de Sym\u00e9on, pr\u00eatre de la descendance de Joarib. Il quitta J\u00e9rusalem et s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Modine.\u003Cbr \/\u003E\n15 Les hommes envoy\u00e9s par le roi pour contraindre les gens \u00e0 l\u2019apostasie arriv\u00e8rent dans la ville de Modine pour y organiser des sacrifices.\u003Cbr \/\u003E\n16 Beaucoup en Isra\u00ebl all\u00e8rent \u00e0 eux\u00a0; Mattathias et ses fils vinrent \u00e0 la r\u00e9union.\u003Cbr \/\u003E\n17 Les envoy\u00e9s du roi prirent la parole pour dire \u00e0 Mattathias\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es un chef honor\u00e9 et puissant dans cette ville, soutenu par des fils et des fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n18 Avance donc le premier, et ex\u00e9cute l\u2019ordre du roi, comme l\u2019ont fait toutes les nations, les hommes de Juda et ceux qui sont rest\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem. Alors, toi et tes fils, vous serez les amis du roi. Toi et tes fils, vous serez combl\u00e9s d\u2019argent, d\u2019or et de cadeaux nombreux.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n19 Mattathias r\u00e9pondit d\u2019une voix forte\u00a0: \u00ab\u00a0Toutes les nations qui appartiennent aux \u00c9tats du roi peuvent bien lui ob\u00e9ir en rejetant chacune la religion de ses p\u00e8res, et se conformer \u00e0 ses commandements\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n20 mais moi, mes fils et mes fr\u00e8res, nous suivrons l\u2019Alliance de nos p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n21 Que le Ciel nous pr\u00e9serve d\u2019abandonner la Loi et ses pr\u00e9ceptes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n22 Nous n\u2019ob\u00e9irons pas aux ordres du roi, nous ne d\u00e9vierons pas de notre religion, ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n23 D\u00e8s qu\u2019il eut fini de prononcer ces paroles, un Juif s\u2019avan\u00e7a en pr\u00e9sence de tout le monde pour offrir le sacrifice, selon l\u2019ordre du roi, sur cet autel de Modine.\u003Cbr \/\u003E\n24 \u00c0 cette vue, Mattathias s\u2019enflamma d\u2019indignation et fr\u00e9mit jusqu\u2019au fond de lui-m\u00eame\u00a0; il laissa monter en lui une l\u00e9gitime col\u00e8re, courut \u00e0 l\u2019homme et l\u2019\u00e9gorgea sur l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n25 Quant \u00e0 l\u2019envoy\u00e9 du roi, qui voulait contraindre \u00e0 offrir le sacrifice, Mattathias le tua \u00e0 l\u2019instant m\u00eame, et il renversa l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n26 Il s\u2019enflamma d\u2019ardeur pour la Loi comme jadis Pinhas contre Zimri.\u003Cbr \/\u003E\n27 Alors Mattathias se mit \u00e0 crier d\u2019une voix forte \u00e0 travers la ville\u00a0: \u00ab\u00a0Ceux qui sont enflamm\u00e9s d\u2019une ardeur jalouse pour la Loi, et qui soutiennent l\u2019Alliance, qu\u2019ils sortent tous de la ville \u00e0 ma suite.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n28 Il s\u2019enfuit dans la montagne avec ses fils, en abandonnant tout ce qu\u2019ils avaient dans la ville.\u003Cbr \/\u003E\n42 Alors, la communaut\u00e9 des Assid\u00e9ens se joignit \u00e0 eux. C\u2019\u00e9taient de vaillants guerriers d\u2019Isra\u00ebl, tous profond\u00e9ment attach\u00e9s \u00e0 la Loi.\u003Cbr \/\u003E\n43 Tous ceux qui fuyaient le malheur vinrent \u00e9galement grossir leurs rangs et les soutenir.\u003Cbr \/\u003E\n44 Ils constitu\u00e8rent une arm\u00e9e. Dans leur col\u00e8re, ils frapp\u00e8rent les p\u00e9cheurs et, dans leur fureur, les hommes infid\u00e8les \u00e0 la Loi. Ceux qui restaient s\u2019enfuirent aupr\u00e8s des pa\u00efens pour trouver le salut.\u003Cbr \/\u003E\n45 En circulant dans le pays, Mattathias et ses amis renvers\u00e8rent les autels pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\n46 \u00c0 tous les jeunes enfants incirconcis qu\u2019ils trouvaient sur le territoire d\u2019Isra\u00ebl, ils impos\u00e8rent de force la circoncision.\u003Cbr \/\u003E\n47 Ils chass\u00e8rent les fils d\u2019arrogance, et tout ce qu\u2019ils entreprenaient r\u00e9ussissait.\u003Cbr \/\u003E\n48 Ils arrach\u00e8rent la Loi de la main des pa\u00efens et des rois. Ils ne laiss\u00e8rent pas triompher le p\u00e9cheur.\u003Cbr \/\u003E\n49 Mattathias, sentant que la mort approchait, dit \u00e0 ses fils\u00a0: \u00ab\u00a0Voici maintenant le r\u00e8gne de l\u2019arrogance et du m\u00e9pris, le temps du bouleversement, l\u2019explosion de la col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n50 Maintenant, mes enfants, d\u00e9fendez la Loi avec ardeur, et donnez votre vie pour l\u2019Alliance de nos p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n65 \u00ab\u00a0Voici votre fr\u00e8re Sym\u00e9on, je sais qu\u2019il est de bon conseil. \u00c9coutez-le toujours, et il sera pour vous comme un p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n66 Judas Maccab\u00e9e est un homme vaillant depuis sa jeunesse. C\u2019est lui qui commandera votre arm\u00e9e et m\u00e8nera le combat contre les peuples.\u003Cbr \/\u003E\n67 Quant \u00e0 vous, rassemblez tous ceux qui observent la Loi, et vengez votre peuple.\u003Cbr \/\u003E\n68 Rendez aux nations pa\u00efennes le mal qu\u2019elles vous ont fait et attachez-vous aux pr\u00e9ceptes de la Loi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n69 Puis, Mattathias leur donna sa b\u00e9n\u00e9diction, et il fut r\u00e9uni \u00e0 ses p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n70 Il mourut en l\u2019an 146 de l\u2019empire grec. Il fut enseveli dans le tombeau de famille \u00e0 Modine, et tout Isra\u00ebl se lamenta en se frappant la poitrine.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voici, je viens, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\ntes ordres, je les suis.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSouvenez-vous des actions de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nvous gagnerez la gloire et l\u0027immortalit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAyez le z\u00e8le de la Loi, mes enfants,\u003Cbr \/\u003E\net donnez vos vies pour l\u0027alliance de vos p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSoyez vaillants pour d\u00e9fendre la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est elle qui vous comblera de gloire.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. CHARLES BORROM\u00c9E PRONONC\u00c9E \u00c0 SON DERNIER SYNODE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ENous sommes tous faibles, je le reconnais, mais le Seigneur Dieu nous a donn\u00e9 des moyens o\u00f9 nous pouvons facilement trouver du secours si nous le voulons. Voici un pr\u00eatre qui voudrait mener la vie irr\u00e9prochable \u00e0 laquelle il se sait oblig\u00e9, qui voudrait \u00eatre chaste et avoir la conduite digne des anges qui lui convient ; mais il ne d\u00e9cide pas d\u0027employer les moyens voulus : le je\u00fbne, la pri\u00e8re, la fuite des relations mauvaises, des familiarit\u00e9s nuisibles et dangereuses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECet autre, lorsqu\u0027il entre au ch\u0153ur pour la psalmodie ou lorsqu\u0027il va c\u00e9l\u00e9brer la messe, se plaint de ce que mille pens\u00e9es se pr\u00e9sentent aussit\u00f4t \u00e0 son esprit et le distraient de Dieu. Mais avant d\u0027aller au ch\u0153ur ou de c\u00e9l\u00e9brer la messe, qu\u2019a-t-il fait \u00e0 la sacristie, comment s\u0027est-il pr\u00e9par\u00e9, quels moyens a-t-il pris pour ma\u00eetriser son attention ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVeux-tu que je t\u0027enseigne comment progresser sans cesse de vertu en vertu et, si d\u00e9j\u00e0 tu \u00e9tais attentif au ch\u0153ur, comment tu pourras l\u0027\u00eatre davantage une autre fois pour que tes hommages plaisent \u00e0 Dieu encore plus ? \u00c9coute-moi bien. Si un petit feu d\u0027amour divin est d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9 en toi, ne le montre pas tout de suite, ne l\u0027expose pas au vent ; garde ferm\u00e9e la porte du four, pour ne pas laisser perdre la chaleur. Cela veut dire : fuis, autant que possible, les distractions, demeure recueilli en Dieu, \u00e9vite les conversations frivoles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu as la charge de la pr\u00e9dication et de l\u0027enseignement ? \u00c9tudie, applique-toi \u00e0 tout ce qui est n\u00e9cessaire pour bien exercer cette charge. Soucie-toi d\u0027abord de pr\u00eacher par ta vie et tes m\u0153urs ; \u00e9vite qu\u0027en te voyant dire une chose et en faire une autre, les gens ne se moquent de tes paroles en hochant la t\u00eate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu as charge d\u0027\u00e2mes ? Ce n\u0027est pas une raison pour n\u00e9gliger la charge de toi-m\u00eame et pour te donner si g\u00e9n\u00e9reusement aux autres qu\u0027il ne reste plus rien de toi-m\u00eame pour toi. Tu dois te souvenir des \u00e2mes dont tu es le sup\u00e9rieur, sans t\u0027oublier toi-m\u00eame.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComprenez, mes fr\u00e8res, que rien n\u0027est aussi n\u00e9cessaire, pour des hommes d\u0027\u00c9glise, que l\u0027oraison mentale qui doit pr\u00e9c\u00e9der toutes nos actions, les accompagner et les suivre. \u003Cem\u003EJe chanterai\u003C\/em\u003E, dit le Proph\u00e8te, \u003Cem\u003Eet je serai attentif\u003C\/em\u003E. Si tu administres les sacrements, mon fr\u00e8re, pense \u00e0 ce que tu fais ; si tu c\u00e9l\u00e8bres la messe, pense \u00e0 ce que tu offres ; si tu psalmodies au ch\u0153ur, r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 qui tu parles et \u00e0 ce que tu dis ; si tu diriges les \u00e2mes, songe au sang qui les a lav\u00e9es ; ainsi \u003Cem\u003Efaites tout avec amour\u003C\/em\u003E. C\u0027est ainsi que nous pourrons vaincre facilement les innombrables difficult\u00e9s que nous rencontrons n\u00e9cessairement chaque jour, du fait de notre position. C\u0027est ainsi que nous aurons la force d\u0027engendrer le Christ en nous et chez les autres.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ceux qui s\u00e8ment dans les larmes,\u003Cbr \/\u003E\nmoissonnent en chantant.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui s\u00e8me dans sa chair\u003Cbr \/\u003E\nmoissonnera de sa chair la destruction.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui s\u00e8me dans l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nmoissonnera de l\u0027Esprit la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa chair ne sert de rien,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u0027Esprit qui vivifie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EMaintiens dans ton peuple, Seigneur, l\u2019esprit qui animait saint Charles Borrom\u00e9e ; ainsi ton \u00c9glise, sans cesse renouvel\u00e9e et toujours plus fid\u00e8le \u00e0 l\u2019\u00c9vangile, pourra montrer au monde le vrai visage du Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u0027oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres !","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 22, 22-23","texte":"Ne d\u00e9pouille pas le faible\u00a0: c\u2019est un faible\u00a0! et n\u2019\u00e9crase pas l\u2019homme d\u2019humble condition en justice\u00a0; car le Seigneur plaidera leur cause et ravira la vie de leurs ravisseurs."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur jugera le monde avec justice,\u003Cbr \/\u003Eet les peuples selon sa v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u0027oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres !","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 15, 7-8","texte":"S\u2019il y a chez toi un pauvre, l\u2019un de tes fr\u00e8res, dans l\u2019une de tes villes, dans le pays que le Seigneur ton Dieu te donne, tu n\u2019endurciras pas ton c\u0153ur et tu ne fermeras pas ta main \u00e0 ton fr\u00e8re pauvre, mais tu lui ouvriras ta main toute grande et tu lui consentiras tout ce dont il pourra avoir besoin."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/\u003C\/font\u003E Le Seigneur d\u0026eacute;livrera le pauvre qui l\u0027appelle,\u003Cbr \/\u003Ele pauvre dont il sauve la vie.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0027Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u0027oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres !","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 22, 3","texte":"D\u00e9fendez le droit et la justice, lib\u00e9rez le spoli\u00e9 du pouvoir de l\u2019exploiteur, n\u2019opprimez pas, ne maltraitez pas l\u2019immigr\u00e9, l\u2019orphelin et la veuve, ne r\u00e9pandez pas de sang innocent en ce lieu."},"repons":"V\/ Tu entends, Seigneur, le d\u0026eacute;sir des pauvres,\u003Cbr \/\u003Etu les rassures, tu les \u0026eacute;coutes.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Charles Borrom\u00e9e, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur entoure son peuple d\u00e8s maintenant et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe tiens mon \u00e2me \u00e9gale et silencieuse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Puissance, honneur et gloire \u00e0 l\u0027Agneau de Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 9-12","texte":"Que votre amour soit sans hypocrisie. Fuyez le mal avec horreur, attachez-vous au bien. Soyez unis les uns aux autres par l\u2019affection fraternelle, rivalisez de respect les uns pour les autres. Ne brisez pas l\u2019\u00e9lan de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, mais laissez jaillir l\u2019Esprit\u00a0; soyez les serviteurs du Seigneur. Aux jours d\u2019esp\u00e9rance, soyez dans la joie\u00a0; aux jours d\u2019\u00e9preuve, tenez bon\u00a0; priez avec pers\u00e9v\u00e9rance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ma\u00eetre de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9pands ton Esprit sur l\u0027univers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, tu es grand et glorieux. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les artisans de paix : ils seront appel\u00e9s fils de Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur du ciel et de la terre, qui r\u00e9v\u00e8le aux petits les merveilles de son amour :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es l\u0027esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar J\u00e9sus Christ, tu es venu jusqu\u0027\u00e0 nous ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027il nous conduise \u00e0 toi, son P\u00e8re et notre P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELe pouvoir des puissants est dans ta main ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 dirige ceux qui nous gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChacune des cr\u00e9atures est un reflet de ta splendeur ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 inspire ceux qui cherchent des images de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu ne veux pas que nous soyons tent\u00e9s au-del\u00e0 de nos forces ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais que nous tenions dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis de ressusciter les hommes au dernier jour ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 souviens-toi de ceux qui sont morts ajourd\u0027hui.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EMaintiens dans ton peuple, Seigneur, l\u2019esprit qui animait saint Charles Borrom\u00e9e ; ainsi ton \u00c9glise, sans cesse renouvel\u00e9e et toujours plus fid\u00e8le \u00e0 l\u2019\u00c9vangile, pourra montrer au monde le vrai visage du Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}