{"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0\u00c0 nous aussi, cela sera accord\u00e9 puisque nous croyons\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0devant la promesse de Dieu, Abraham n\u2019h\u00e9sita pas,\u003Cbr \/\u003E\nil ne manqua pas de foi,\u003Cbr \/\u003E\nmais il trouva sa force dans la foi\u003Cbr \/\u003E\net rendit gloire \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il \u00e9tait pleinement convaincu\u003Cbr \/\u003E\nque Dieu a la puissance d\u2019accomplir ce qu\u2019il a promis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et voil\u00e0 pourquoi\u003Cbr \/\u003E\nil lui fut accord\u00e9 d\u2019\u00eatre juste\u003Cem\u003E.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn disant que cela lui fut accord\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00c9criture ne s\u2019int\u00e9resse pas seulement \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais aussi \u00e0 nous,\u003Cbr \/\u003E\ncar cela nous sera accord\u00e9 puisque nous croyons\u003Cbr \/\u003E\nen Celui qui a ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts J\u00e9sus notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0livr\u00e9 pour nos fautes\u003Cbr \/\u003E\net ressuscit\u00e9 pour notre justification.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 4,\u00a020-25","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a visit\u00e9 son peuple.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Lc 1, 68","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EIl a fait surgir la force qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de David, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il l\u2019avait dit par la bouche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les temps anciens\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Esalut qui nous arrache \u00e0 l\u2019ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de tous nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\namour qu\u2019il montre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alliance sainte,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Eserment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u00e8re Abraham\u003Cbr \/\u003E\nde nous rendre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\nafin que, d\u00e9livr\u00e9s de la main des ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nnous le servions dans la justice et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0en sa pr\u00e9sence, tout au long de nos jours.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1,\u00a069-70,\u00a071-72,\u00a073-75","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ce que tu auras accumul\u00e9, qui l\u2019aura\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0du milieu de la foule, quelqu\u2019un demanda \u00e0 J\u00e9sus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, dis \u00e0 mon fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde partager avec moi notre h\u00e9ritage.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Homme, qui donc m\u2019a \u00e9tabli\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre votre juge ou l\u2019arbitre de vos partages\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis, s\u2019adressant \u00e0 tous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Gardez-vous bien de toute avidit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar la vie de quelqu\u2019un,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame dans l\u2019abondance,\u003Cbr \/\u003E\nne d\u00e9pend pas de ce qu\u2019il poss\u00e8de.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il leur dit cette parabole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il y avait un homme riche,\u003Cbr \/\u003E\ndont le domaine avait bien rapport\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se demandait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cQue vais-je faire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nCar je n\u2019ai pas de place pour mettre ma r\u00e9colte.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis il se dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVoici ce que je vais faire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje vais d\u00e9molir mes greniers,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019en construirai de plus grands\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019y mettrai tout mon bl\u00e9 et tous mes biens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors je me dirai \u00e0 moi-m\u00eame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nTe voil\u00e0 donc avec de nombreux biens \u00e0 ta disposition,\u003Cbr \/\u003E\npour de nombreuses ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nRepose-toi, mange, bois, jouis de l\u2019existence.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais Dieu lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cTu es fou\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncette nuit m\u00eame, on va te redemander ta vie.\u003Cbr \/\u003E\nEt ce que tu auras accumul\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u2019aura\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voil\u00e0 ce qui arrive \u00e0 celui qui amasse pour lui-m\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nau lieu d\u2019\u00eatre riche en vue de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a013-21","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les pauvres de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 5, 3"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"20","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Adeline":{"id":"1577","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Adeline":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1577\/Adeline.html"}},"derives":{"Adine":{"id":"5465","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5465\/Adine.html"},"Aline":{"id":"4266","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4266\/Aline.html"},"Lina":{"id":"4856","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4856\/Lina.html"},"Linah":{"id":"6578","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6578\/Linah.html"},"Line":{"id":"4348","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4348\/Line.html"},"Lyna":{"id":"6738","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6738\/Lyna.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Adeline":{"id":"2044","valeur":"Sainte Adeline","resume":"Abbesse \u00e0 Mortain (+ 1125)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2044\/Sainte-Adeline.html","description":"Adeline (ou Aline) fut la premi\u00e8re abbesse de l&#39;abbaye des &quot;Dames Blanches&quot; \u00e0 Mortain dans le d\u00e9partement de la Manche en Normandie, au dioc\u00e8se de Coutances. &quot;S\u0153ur de saint Vital, abb\u00e9 de Savigny, elle \u00e9tait comme lui attir\u00e9e par la vie monastique et fonda un groupe de moniales au Neufbourg pr\u00e8s de Mortain. Lorsque Vital fit b\u00e2tir un couvent \u00e0 Mortain, la communaut\u00e9 s&#39;y installa en adoptant la r\u00e8gle et l&#39;habit de C\u00eeteaux. On l&#39;appela &quot; abbaye des Dames Blanches &quot; et plus tard &quot; Abbaye Blanche &quot;. Avec Adeline on f\u00eate ce jour les autres saints de Savigny, saint Geoffroy, abb\u00e9, et saint Guillaume Niob\u00e9, religieux.&quot; (dioc\u00e8se de Coutances et Avranches  - calendrier dioc\u00e9sain)\u00c0 Savigny en Normandie, vers 1125, sainte Adeline, premi\u00e8re abbesse du monast\u00e8re de Mortain, qu&#39;elle avait construit avec l&#39;aide de son fr\u00e8re saint Vital."}},"autres":{"Accas":{"valeur":"Saint Accas","id":"8597","resume":"(+ 740)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8597\/Saint-Accas.html"},"Ad\u00e9rald":{"valeur":"Saint Ad\u00e9rald","id":"8601","resume":"Chanoine et archidiacre de Troyes en Champagne (+ 1004)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8601\/Saint-Ad%C3%A9rald.html"},"Agricol":{"valeur":"Saint Agricol","id":"8606","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8606\/Saint-Agricol.html"},"Andr\u00e9 le Calybite":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 le Calybite","id":"2045","resume":"Moine et martyr \u00e0 Constantinople (+ 767)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2045\/Saint-Andr%C3%A9-le-Calybite.html"},"Art\u00e8me":{"valeur":"Saint Art\u00e8me","id":"8616","resume":"Martyr (+ 363)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8616\/Saint-Art%C3%A8me.html"},"Bredan et Orora":{"valeur":"Saints Bredan et Orora","id":"8621","resume":"Moines (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8621\/Saints-Bredan-et-Orora.html"},"Caprais":{"valeur":"Saint Caprais","id":"8626","resume":"Martyr \u00e0 Agen (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8626\/Saint-Caprais.html"},"Corneille le Centurion":{"valeur":"Saint Corneille le Centurion","id":"5527","resume":"Centurion romain (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5527\/Saint-Corneille-le-Centurion.html"},"G\u00e9rasime":{"valeur":"Saint G\u00e9rasime","id":"8631","resume":"(+ 1579)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8631\/Saint-G%C3%A9rasime.html"},"Herbaud":{"valeur":"Saint Herbaud","id":"7299","resume":"Ermite en Bretagne (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7299\/Saint-Herbaud.html"},"Humbaud":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Humbaud","id":"12694","resume":"52e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ 1114)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12694\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Humbaud.html"},"Ir\u00e8ne de Tomar":{"valeur":"Sainte Ir\u00e8ne de Tomar","id":"2047","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e au Portugal (+ 653)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2047\/Sainte-Ir%C3%A8ne-de-Tomar.html"},"Jacques Kern":{"valeur":"Bienheureux Jacques Kern","id":"10542","resume":"Pr\u00eatre pr\u00e9montr\u00e9 (+ 1924)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10542\/Bienheureux-Jacques-Kern.html"},"Marie-Bertille":{"valeur":"Sainte Marie-Bertille","id":"10541","resume":"Religieuse de la Congr\u00e9gation des ma\u00eetresses de Sainte Doroth\u00e9e (+ 1922)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10541\/Sainte-Marie-Bertille.html"},"Mater admirabilis":{"valeur":"Mater admirabilis","id":"13028","resume":"M\u00e8re admirable","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13028\/Mater-admirabilis.html"},"Maxime":{"valeur":"Saint Maxime","id":"8646","resume":"Martyr \u00e0 L'Aquila, dans les Abruzzes (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8646\/Saint-Maxime.html"},"Sindulphe":{"valeur":"Saint Sindulphe","id":"8651","resume":"Ermite pr\u00e8s de Reims (+ 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8651\/Saint-Sindulphe.html"},"Vital":{"valeur":"Saint Vital","id":"8656","resume":"\u00e9v\u00eaque de Salzbourg en Autriche (+ 730)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8656\/Saint-Vital.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, Dieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u0026acirc;ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe me tourne vers toi, Seigneur, au matin tu \u00e9coutes ma voix.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute mes par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles, Seigneur, \u003Cbr\u003Ecompr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma plainte ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E entends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui t\u0027appelle,\u003Cbr\u003E\u00f4 mon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me tourne vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau matin, tu \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ma voix ; *\u003Cbr\u003Eau matin, je me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere pour toi\u003Cbr\u003Eet je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este en \u00e9veil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu n\u0027es pas un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ami du mal,\u003Cbr\u003Echez toi, le m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent n\u0027est pas re\u00e7u. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Non, l\u0027insens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne tient pas\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton regard. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu d\u00e9testes to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les malfaisants,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu exterm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes les menteurs ; *\u003Cbr\u003El\u0027homme de r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et de sang,\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le hait. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour moi, gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton amour,\u003Cbr\u003Ej\u0027acc\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ede \u00e0 ta maison ; *\u003Cbr\u003Evers ton temple s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, je me prosterne,\u003Cbr\u003Esais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece me conduise ; *\u003Cbr\u003Edes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es me guettent :\u003Cbr\u003Eaplanis devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ton chemin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans leur bouche,\u003Cbr\u003Eils sont rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de malveillance ; *\u003Cbr\u003Eleur gosier est un s\u00e9p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elcre b\u00e9ant,\u003Cbr\u003Eet leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue, un pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E All\u00e9gresse pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en toi,\u003Cbr\u003Ej\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie \u00e9ternelle ! *\u003Cbr\u003ETu les prot\u00e8ges, pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ils exultent,\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur, tu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste ;\u003Cbr\u003Edu bouclier de ta fave\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le couvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous acclamons, Seigneur, la splendeur de ta gloire \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de David (1 Ch 29)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nDieu de notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et pour les si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Seigneur, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et grandeur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clat, vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire, majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le r\u00e8gne, +\u003Cbr \/\u003E\nla primaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur l\u0027univers :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la richesse et la gloire vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, le M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre de tout : +\u003Cbr \/\u003E\ndans ta main, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et puissance ;\u003Cbr \/\u003E\ntout, par ta main, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affermit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et maintenant, \u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E notre Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nnous voici pour te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npour c\u00e9l\u00e9brer l\u0027\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton nom !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERendez au Seigneur la gloire de son nom !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"28","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les dieux,\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et puissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eadorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La voix du Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les eaux, +\u003Cbr\u003Ele Dieu de la gloire d\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene le tonnerre,\u003Cbr\u003Ele Seigneur domine la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse des eaux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa force, +\u003Cbr\u003Evoix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui \u00e9blouit,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse les c\u00e8dres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur fracasse les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres du Liban ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il fait bondir comme un poul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein le Liban,\u003Cbr\u003Ele Sirion, comme un je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene taureau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur : elle taille des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes de feu ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle \u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente le d\u00e9sert ;\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u00e9pouvante le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de Cad\u00e8s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur qui affole les b\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches en travail,\u003Cbr\u003Equi rav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les for\u00eats. *\u003Cbr\u003EEt tous dans son temple s\u0027\u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent : \u00ab Gloire ! \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Au d\u00e9luge le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a si\u00e9g\u00e9 ;\u003Cbr\u003Eil si\u00e8ge, le Seigneur, il est r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur accorde \u00e0 son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la puissance,\u003Cbr\u003Ele Seigneur b\u00e9nit son peuple \u003Cbr\u003Een lui donn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent la paix.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Th 3, 10b-13","texte":"Si quelqu\u2019un ne veut pas travailler, qu\u2019il ne mange pas non plus\u00a0! Or, nous apprenons que certains parmi vous vivent dans l\u2019oisivet\u00e9, affair\u00e9s sans rien faire. \u00c0 ceux-l\u00e0, nous adressons dans le Seigneur J\u00e9sus Christ cet ordre et cet appel\u00a0: qu\u2019ils travaillent dans le calme pour manger le pain qu\u2019ils auront gagn\u00e9. Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, ne vous lassez pas de faire le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ De tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Seigneur, \u00e9ternel est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur fait tout pour moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153uvre de tes mains. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis ton peuple, Seigneur, et donne-lui la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, tendresse de Dieu pour la terre,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDonne-nous l\u0027Esprit de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, ton alliance continue ses merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous sachions les voir, ouvre nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa pr\u00e9sence en nous est source vivifiante ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019elle fertilise nos actions en ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux qui nous sont proches par la vie et le travail :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leurs \u0153uvres manifestent ta sagesse et ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa volont\u00e9, Seigneur, est lumi\u00e8re sur le chemin ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que les jeunes d\u00e9couvrent la joie de te servir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce inspire notre action, Seigneur, et la soutienne jusqu\u0027au bout, pour que toutes nos activit\u00e9s prennent leur source en toi et re\u00e7oivent de toi leur ach\u00e8vement. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESauve-moi, Seigneur, au nom de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re,\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je d\u00e9p\u00e9ris\u00a0!\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, gu\u00e9ris-moi\u00a0!\u003Cbr\u003ECar je tremble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes os,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E de toute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, je tremble.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que fais-tu\u00a0? +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, d\u00e9livre-moi,\u003Cbr\u003Esauve-moi en rais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Personne, dans la mort, n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque ton nom\u00a0;\u003Cbr\u003Eau s\u00e9jour des morts, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E te rend gr\u00e2ce\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je m\u0027\u00e9puise \u00e0 f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de g\u00e9mir\u00a0; +\u003Cbr\u003Echaque nuit, je ple\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere sur mon lit\u00a0:\u003Cbr\u003Ema couche est tremp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes larmes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mes yeux sont rong\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de chagrin\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u0027ai vieilli parmi t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent d\u0027adversaires\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Loin de moi, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, malfaisants,\u003Cbr\u003Ecar le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mes sanglots\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma demande,\u003Cbr\u003Ele Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils aient honte et qu\u0027ils tremblent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils reculent, soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, couverts de honte ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu, refuge des pauvres au temps de la d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 A - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je rendrai gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai tes innombr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E pour toi, j\u0027exulter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei, je danserai,\u003Cbr \/\u003E\nje f\u00eaterai ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes ennemis ont batt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E en retraite,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, ils s\u0027\u00e9cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent et p\u00e9rissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as plaid\u00e9 mon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et ma cause,\u003Cbr \/\u003E\ntu as si\u00e9g\u00e9, tu as jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E avec justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu menaces les nations, tu fais p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout jamais tu eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi est achev\u00e9, ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\ntu as ras\u00e9 des villes, leur souven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er a p\u00e9ri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais il si\u00e8ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour juger, il afferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il juge le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\net gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit la forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse de l\u0027opprim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsa forteresse aux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u0027angoisse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils s\u0027appuieront sur toi, ceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\njamais tu n\u0027abandonnes, Seigneur, ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur qui si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege dans Sion,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses exploits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Attentif au sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il se rappelle,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027oublie pas le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des malheureux.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe proclamerai ta louange aux portes de Sion.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"9 A - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, Seigneur,\u003Cbr\u003Evois le mal que m\u0027ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mes adversaires, *\u003Cbr\u003Etoi qui m\u0027arraches aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E et je dirai tes innombrables louanges\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion, *\u003Cbr\u003Eje danserai de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour ta victoire. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tomb\u00e9s, les pa\u00efens, dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse qu\u0027ils creusaient\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux filets qu\u0027ils ont tendus, leurs pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds se sont pris.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur s\u0027est fait conna\u00eetre\u00a0: il a rend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le jugement,\u003Cbr\u003Eil prend les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents \u00e0 leur pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les m\u00e9chants reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent chez les morts,\u003Cbr\u003Etoutes les nations qui oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent le vrai Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais le pauvre n\u0027est pas oubli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0:\u003Cbr\u003Ejamais ne p\u00e9rit l\u0027esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir des malheureux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0: qu\u0027un mortel ne soit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le plus fort,\u003Cbr\u003Eque les nations soient jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees devant ta face\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Frappe-les d\u0027\u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les nations se reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent mortelles\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Montre-moi comment garder ta loi,\u003Cbr \/\u003E\nque je l\u0027observe de tout mon c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Est 3, 1-15","titre":"Nuages sur le peuple juif","texte":"\u003Cp\u003E01 Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, le roi Assu\u00e9rus distingua Amane, fils de Hamdata, du pays d\u2019Agag\u00a0; il l\u2019\u00e9leva en dignit\u00e9 et lui accorda la pr\u00e9\u00e9minence sur tous les princes, ses coll\u00e8gues.\u003Cbr \/\u003E\n02 Tous les serviteurs du roi, qui \u00e9taient de service \u00e0 la porte du roi, s\u2019agenouillaient et se prosternaient devant Amane. Ainsi en avait ordonn\u00e9 le roi. Mais Mardoch\u00e9e ne s\u2019agenouillait pas et ne se prosternait pas.\u003Cbr \/\u003E\n03 Et les serviteurs du roi qui \u00e9taient de service \u00e0 la porte du roi dirent \u00e0 Mardoch\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi transgresses-tu l\u2019ordre du roi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n04 Mais ils avaient beau le lui r\u00e9p\u00e9ter tous les jours, il ne les \u00e9coutait pas. Ils le d\u00e9nonc\u00e8rent \u00e0 Amane, pour voir si Mardoch\u00e9e persisterait dans son attitude. Il leur avait fait conna\u00eetre en effet qu\u2019il \u00e9tait juif.\u003Cbr \/\u003E\n05 Amane constata que Mardoch\u00e9e ne s\u2019agenouillait pas et ne se prosternait pas devant lui, et il fut rempli de fureur.\u003Cbr \/\u003E\n06 Comme on lui avait appris de quel peuple \u00e9tait Mardoch\u00e9e, il d\u00e9daigna de porter la main sur lui seul, et il r\u00e9solut de faire dispara\u00eetre, avec Mardoch\u00e9e, tous les Juifs qui \u00e9taient \u00e9tablis dans tout le royaume d\u2019Assu\u00e9rus.\u003Cbr \/\u003E\n07 L\u2019an douze du r\u00e8gne d\u2019Assu\u00e9rus, au premier mois, qui est le mois de Nissane, on tira au sort, nomm\u00e9 le \u00ab\u00a0Pour\u00a0\u00bb, en pr\u00e9sence d\u2019Amane, chaque jour et chaque mois. Le sort tomba sur le douzi\u00e8me mois, qui est le mois nomm\u00e9 Adar.\u003Cbr \/\u003E\n08 Amane dit au roi Assu\u00e9rus\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a un peuple \u00e0 part, dispers\u00e9 au milieu des peuples, dans toutes les provinces de ton royaume. Ses lois ne ressemblent \u00e0 celles d\u2019aucun autre peuple, et ils n\u2019observent pas les lois du roi. Le roi n\u2019a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 les laisser en paix.\u003Cbr \/\u003E\n09 S\u2019il pla\u00eet au roi, qu\u2019il donne par \u00e9crit l\u2019ordre de les faire p\u00e9rir, et sur leurs biens je ferai compter par les fonctionnaires dix mille talents d\u2019argent \u00e0 remettre au tr\u00e9sor royal.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Le roi \u00f4ta alors son anneau de sa main, et le donna \u00e0 Amane, fils de Hamdata, du pays d\u2019Agag, l\u2019ennemi des Juifs.\u003Cbr \/\u003E\n11 Le roi dit \u00e0 Amane\u00a0: \u00ab\u00a0Je t\u2019abandonne l\u2019argent, le peuple aussi, pour en faire comme bon te semblera.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 Les scribes du roi furent alors appel\u00e9s, le treizi\u00e8me jour du premier mois et, tout ce qu\u2019Amane avait ordonn\u00e9, on l\u2019\u00e9crivit aux satrapes du roi, aux gouverneurs qui \u00e9taient dans chaque province, aux princes de chaque peuple, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue. On \u00e9crivit au nom du roi Assu\u00e9rus et on scella le document avec l\u2019anneau royal.\u003Cbr \/\u003E\n13 Et des lettres furent envoy\u00e9es, par l\u2019entremise de courriers, \u00e0 toutes les provinces royales, ordonnant d\u2019exterminer, de tuer, de faire p\u00e9rir tous les Juifs, depuis les jeunes jusqu\u2019aux vieillards, les femmes comme les enfants, en un seul jour, le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, qui est le mois nomm\u00e9 Adar, et de piller leurs biens.\u003Cbr \/\u003E\n13A Voici le texte de cette lettre\u00a0: Le grand roi Assu\u00e9rus, aux gouverneurs des cent vingt-sept provinces qui vont de l\u2019Inde \u00e0 l\u2019\u00c9thiopie, et aux chefs de district, leurs subordonn\u00e9s, \u00e9crit ce qui suit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n13B \u00ab\u00a0Plac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de nations nombreuses et ma\u00eetre de toute la terre, j\u2019ai voulu, sans me laisser griser par l\u2019orgueil du pouvoir, gouverner avec bienveillance et mod\u00e9ration, assurer \u00e0 mes sujets en tout temps une vie calme, donner au royaume les bienfaits d\u2019une libre circulation jusqu\u2019aux fronti\u00e8res, restaurer la paix que tous les hommes d\u00e9sirent.\u003Cbr \/\u003E\n13C Lorsque j\u2019ai consult\u00e9 mes conseillers pour parvenir \u00e0 cette fin, l\u2019un d\u2019entre eux \u00e0 qui la sagesse, l\u2019ind\u00e9fectible d\u00e9vouement, l\u2019in\u00e9branlable fid\u00e9lit\u00e9, ont valu la seconde place dans le royaume, Amane,\u003Cbr \/\u003E\n13D nous a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019\u00e0 toutes les populations r\u00e9pandues dans le monde se trouve m\u00eal\u00e9 un peuple hostile, oppos\u00e9 par ses lois \u00e0 toute nation, des gens qui rejettent continuellement les ordonnances royales, au point de faire obstruction au gouvernement commun qu\u2019\u00e0 la satisfaction g\u00e9n\u00e9rale nous maintenons dans la bonne direction.\u003Cbr \/\u003E\n13E Nous avons donc reconnu que cette nation, et elle seule, s\u2019oppose constamment \u00e0 tous les hommes, se met \u00e0 part en vivant selon des lois \u00e9trang\u00e8res, qu\u2019elle a des sentiments hostiles \u00e0 notre gouvernement et qu\u2019elle commet les pires m\u00e9faits, jusqu\u2019\u00e0 compromettre la stabilit\u00e9 du royaume.\u003Cbr \/\u003E\n13F Pour ces motifs, nous ordonnons que ceux qui sont d\u00e9sign\u00e9s par les documents d\u2019Amane, lequel est commis aux soins de nos int\u00e9r\u00eats et qui est pour nous un second p\u00e8re, soient extermin\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e de leurs ennemis, tous, femmes et enfants inclus, sans aucune piti\u00e9 ni m\u00e9nagement, le quatorzi\u00e8me jour du mois nomm\u00e9 Adar, douzi\u00e8me mois de l\u2019ann\u00e9e en cours.\u003Cbr \/\u003E\n13G Ainsi, ces opposants d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui seront, en un seul jour, pr\u00e9cipit\u00e9s violemment au s\u00e9jour des morts et, pour les temps \u00e0 venir, la stabilit\u00e9 et la tranquillit\u00e9 nous seront d\u00e9finitivement assur\u00e9es.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n14 La copie de ce document, destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre promulgu\u00e9 comme loi dans chaque province, fut publi\u00e9e dans toutes les populations, afin qu\u2019elles soient pr\u00eates pour le jour dit.\u003Cbr \/\u003E\n15 Sur l\u2019ordre du roi, les courriers partirent en h\u00e2te. La loi fut publi\u00e9e \u00e0 Suse-la-Citadelle. Le roi et Amane \u00e9taient assis et buvaient, tandis que la ville de Suse \u00e9tait boulevers\u00e9e.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, Ma\u00eetre de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de sauver ton peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe d\u00e9laisse pas, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncette part qui est la tienne,\u003Cbr \/\u003E\nque tu as rachet\u00e9e de la terre d\u0027\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChange notre deuil en joie, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nque nous vivions pour chanter ton nom.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT AUGUSTIN \u00c0 PROBA SUR LA PRI\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Prier sans cesse \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9sirons toujours la vie bienheureuse aupr\u00e8s du Seigneur Dieu, et prions toujours. Mais les soucis \u00e9trangers et les affaires affaiblissent jusqu\u0027au d\u00e9sir de prier ; c\u0027est pourquoi, \u00e0 heures fixes, nous les \u00e9cartons pour ramener notre esprit \u00e0 l\u0027affaire de l\u0027oraison. Les mots de la pri\u00e8re nous rappellent au but de notre d\u00e9sir, de peur que l\u0027atti\u00e9dissement n\u0027aboutisse \u00e0 la froideur et \u00e0 l\u0027extinction totale, si la flamme n\u0027est pas ranim\u00e9e assez fr\u00e9quemment.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est pourquoi, lorsque l\u0027Ap\u00f4tre dit : \u003Cem\u003EFaites conna\u00eetre vos demandes aupr\u00e8s de Dieu\u003C\/em\u003E, on ne doit pas l\u0027entendre en ce sens qu\u0027on les fait conna\u00eetre \u00e0 Dieu, car il les connaissait avant m\u00eame qu\u0027elles existent ; mais qu\u0027elles doivent demeurer connues de nous aupr\u00e8s de Dieu par la patience, et non aupr\u00e8s des hommes par l\u0027indiscr\u00e9tion. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCela \u00e9tant, il n\u0027est pas d\u00e9fendu ni inutile de prier longtemps, lorsqu\u0027on en a le loisir, c\u0027est-\u00e0-dire lorsque cela n\u0027emp\u00eache pas d\u0027autres occupations bonnes et n\u00e9cessaires, bien que, en accomplissant celles-ci, on doive toujours prier, comme je l\u0027ai dit, par le d\u00e9sir. Car si l\u0027on prie un peu longtemps, ce n\u0027est pas, comme certains le pensent, une pri\u00e8re de bavardage. Parler abondamment est une chose, aimer longuement en est une autre. Car il est \u00e9crit du Seigneur lui-m\u00eame qu\u0027\u003Cem\u003Eil passa la nuit en pri\u00e8re et qu\u0027il priait avec plus d\u0027insistance :\u003C\/em\u003E faisait-il alors autre chose que nous donner l\u0027exemple en priant dans le temps au moment voulu, lui qui, avec le P\u00e8re, exauce dans l\u0027\u00e9ternit\u00e9 ? \u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn dit que les moines d\u0027\u00c9gypte ont des pri\u00e8res fr\u00e9quentes, mais tr\u00e8s courtes et comme lanc\u00e9es \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e, pour \u00e9viter que se d\u00e9tende et se dissipe, en se prolongeant trop, cette attention vigilante et soutenue si n\u00e9cessaire \u00e0 l\u0027homme qui prie. Ils montrent par l\u00e0 que l\u0027on ne doit pas accabler cette attention, quand elle ne peut se maintenir; mais de m\u00eame, si elle se maintient, il ne faut pas l\u0027interrompre trop t\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa pri\u00e8re ne doit pas comporter beaucoup de paroles, mais beaucoup de supplication, si elle persiste dans une fervente attention. Car beaucoup parler lorsqu\u0027on prie, c\u0027est traiter une affaire indispensable avec des paroles superflues. Beaucoup prier, c\u0027est frapper \u00e0 la porte de celui que nous prions par l\u0027activit\u00e9 insistante et religieuse du c\u0153ur. Le plus souvent, cette affaire avance par les g\u00e9missements plus que par les discours, par les larmes plus que par les phrases. Dieu met \u003Cem\u003Enos larmes devant lui et notre g\u00e9missement n\u0027\u00e9chappe pas\u003C\/em\u003E \u00e0 Celui qui a tout cr\u00e9\u00e9 par sa Parole et qui ne recherche pas les paroles humaines.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nenseigne-nous \u00e0 prier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPleine de force,\u003Cbr \/\u003E\nla supplication fervente du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTout ce que vous demanderez en mon nom,\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re vous l\u0027accordera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDemandez et vous recevrez ;\u003Cbr \/\u003E\nparfaite alors sera votre joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice. ","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 17b-19","texte":"\u003Cp\u003EVivez pendant votre s\u00e9jour sur la terre dans la crainte de Dieu. Vous le savez\u00a0: ce qui vous a lib\u00e9r\u00e9s, ce n\u2019est pas l\u2019or et l\u2019argent, car ils seront d\u00e9truits\u00a0; c\u2019est le sang pr\u00e9cieux du Christ, l\u2019Agneau sans d\u00e9faut et sans tache.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELib\u0026egrave;re-moi, Seigneur, prends piti\u0026eacute; de moi,\u003Cbr \/\u003Edans l\u0027assembl\u0026eacute;e, je te b\u0026eacute;nirai.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice. ","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 19-20.26","texte":"\u003Cp\u003EChacun devrait \u00eatre\u00a0toujours pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter, lent \u00e0 parler, lent \u00e0 se mettre en col\u00e8re, car la col\u00e8re de l\u2019homme n\u2019accomplit pas ce que Dieu attend du juste. Si quelqu\u2019un croit \u00eatre un homme religieux, alors qu\u2019il ne sait pas mettre un frein \u00e0 sa langue, il se trompe lui-m\u00eame, sa religion ne sert \u00e0 rien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ENe m\u0027abondonne pas, Dieu mon salut, \u003Cbr \/\u003Etu restes mon secours.","oraison":"Ma\u00eetre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u00e9partis les t\u00e2ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u00e0 porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u00e9. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 8.10","texte":"Ne gardez aucune dette envers personne, sauf la dette de l\u2019amour mutuel, car celui qui aime les autres a parfaitement accompli la Loi. L\u2019amour ne fait rien de mal au prochain. Donc l\u2019accomplissement parfait de la Loi, c\u2019est l\u2019amour."},"repons":"V\/ Je b\u0026eacute;nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003Esa louange sans cesse en ma bouche.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es juste, Seigneur, et rien n\u0027\u00e9chappe \u00e0 ton regard.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er j\u0027ai mon refuge.+\u003Cbr \/\u003E\nComment pouvez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es me dire :\u003Cbr \/\u003E\noiseaux, fuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez \u00e0 la montagne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici que les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents tendent l\u0027arc : +\u003Cbr \/\u003E\nils ajustent leur fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche \u00e0 la corde\u003Cbr \/\u003E\npour viser dans l\u0027ombre l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand sont ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees les fondations,\u003Cbr \/\u003E\nque peut f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire le juste ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur, dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint, +\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex o\u00f9 il tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ngarde les yeux ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts sur le monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voit, il scr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les hommes ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E le Seigneur a scrut\u00e9 le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et le m\u00e9chant :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ami de la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence, il le hait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera pleuvoir ses fl\u00e9a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur les m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nfeu et soufre et v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est la coupe qu\u0027ils aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en partage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vraiment, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est juste ; +\u003Cbr \/\u003E\nil aime to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete justice :\u003Cbr \/\u003E\nles hommes droits le verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent face \u00e0 face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ Qui fait ainsi demeure in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 9b-11","texte":"Nous demandons \u00e0 Dieu de vous combler de la vraie connaissance de sa volont\u00e9, en toute sagesse et intelligence spirituelle. Ainsi votre conduite sera digne du Seigneur, et capable de toujours lui plaire\u00a0; par tout ce que vous ferez de bien, vous porterez du fruit et vous progresserez dans la vraie connaissance de Dieu. Vous serez puissamment fortifi\u00e9s par la puissance de sa gloire, qui vous donnera la pers\u00e9v\u00e9rance et la patience."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ai fait de ton commandement mon cantique :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* La nuit, je me rappelle ton nom\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rappelle-toi ta parole \u00e0 ton serviteur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur, exulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as multipli\u00e9 les alliances avec les hommes, et tu ne cesses de leur venir en aide. Nous te rendons gr\u00e2ce et, d\u0027un c\u0153ur confiant, nous te supplions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu, viens \u00e0 notre aide.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0veille sur lui et guide-le vers toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERassemble ceux qui portent le nom de chr\u00e9tiens,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0afin que le monde croie en celui que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des hommes accabl\u00e9s par les d\u00e9tresses de l\u2019\u00e2me et du corps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils rencontrent des t\u00e9moins de ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EManifeste ton amour \u00e0 ceux qui vont mourir,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens-les dans le dernier combat.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le ta mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui ont franchi la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans ton repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos voix te magnifient, Seigneur : par amour pour nous, tu t\u0027es pench\u00e9 sur Marie, ton humble servante ; fais-nous conna\u00eetre toutes les joies de ton salut. Par J\u00e9sus Christ, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}