{"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En travaillant nuit et jour, nous vous avons annonc\u00e9 l\u2019\u00c9vangile de Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EVous vous rappelez, fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nnos peines et nos fatigues :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est en travaillant nuit et jour,\u003Cbr \/\u003E\npour n\u2019\u00eatre \u00e0 la charge d\u2019aucun d\u2019entre vous,\u003Cbr \/\u003E\nque nous vous avons annonc\u00e9 l\u2019\u00c9vangile de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous \u00eates t\u00e9moins,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu aussi,\u003Cbr \/\u003E\nde notre attitude si sainte, si juste et irr\u00e9prochable\u003Cbr \/\u003E\nenvers vous, les croyants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et vous savez bien que nous avons \u00e9t\u00e9 pour chacun de vous\u003Cbr \/\u003E\ncomme un p\u00e8re avec ses enfants :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0nous vous avons exhort\u00e9s et encourag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous avons suppli\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019avoir une conduite digne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui vous appelle \u00e0 son Royaume et \u00e0 sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et voici pourquoi nous ne cessons de rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nquand vous avez re\u00e7u la parole de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nque nous vous faisions entendre,\u003Cbr \/\u003E\nvous l\u2019avez accueillie pour ce qu\u2019elle est r\u00e9ellement,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas une parole d\u2019hommes, mais la parole de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en vous, les croyants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 2,\u00a09-13","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETu me scrutes, Seigneur, et tu sais !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 138,\u00a01","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EO\u00f9 donc aller, loin de ton souffle ?\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 m\u2019enfuir, loin de ta face ?\u003Cbr \/\u003E\nJe gravis les cieux : tu es l\u00e0 ;\u003Cbr \/\u003E\nje descends chez les morts : te voici.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe prends les ailes de l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\net me pose au-del\u00e0 des mers :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame l\u00e0, ta main me conduit,\u003Cbr \/\u003E\nta main droite me saisit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019avais dit : \u00ab Les t\u00e9n\u00e8bres m\u2019\u00e9crasent ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u00e8re autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\nM\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour toi n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jour est lumi\u00e8re !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 138 (139),\u00a07-8,\u00a09-10,\u00a011-12","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous \u00eates bien les fils de ceux qui ont assassin\u00e9 les proph\u00e8tes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous ressemblez \u00e0 des s\u00e9pulcres blanchis \u00e0 la chaux :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur ils ont une belle apparence,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019int\u00e9rieur est rempli d\u2019ossements\u003Cbr \/\u003E\net de toutes sortes de choses impures.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que vous, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur,\u003Cbr \/\u003E\npour les gens, vous avez l\u2019apparence d\u2019hommes justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur vous \u00eates pleins d\u2019hypocrisie et de mal.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous b\u00e2tissez les s\u00e9pulcres des proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nvous d\u00e9corez les tombeaux des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et vous dites :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSi nous avions v\u00e9cu \u00e0 l\u2019\u00e9poque de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u2019aurions pas \u00e9t\u00e9 leurs complices\u003Cbr \/\u003E\npour verser le sang des proph\u00e8tes.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, vous t\u00e9moignez contre vous-m\u00eames :\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates bien les fils de ceux qui ont assassin\u00e9 les proph\u00e8tes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous donc, mettez le comble \u00e0 la mesure de vos p\u00e8res ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 23,\u00a027-32","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn celui qui garde la parole du Christ\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019amour de Dieu atteint vraiment sa perfection.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Jn 2, 5"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"27","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Monique":{"id":"1446","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Gu\u00e9rin":{"id":"3550","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Monique":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1446\/Monique.html"},"Gu\u00e9rin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3550\/Gu%C3%A9rin.html"}},"derives":{"Mona":{"id":"1447","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1447\/Mona.html"},"Monia":{"id":"5564","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5564\/Monia.html"},"Monica":{"id":"1448","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1448\/Monica.html"},"Monie":{"id":"1449","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1449\/Monie.html"},"Monika":{"id":"5563","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5563\/Monika.html"},"Mouna":{"id":"5565","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5565\/Mouna.html"},"Moune":{"id":"1450","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1450\/Moune.html"},"Mounico":{"id":"1452","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1452\/Mounico.html"},"Moyna":{"id":"1451","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1451\/Moyna.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Monique":{"id":"1095","valeur":"Sainte Monique","resume":"M\u00e8re de saint Augustin d'Hippone (+ 387)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1095\/Sainte-Monique.html","description":"N\u00e9e en Afrique du Nord dans une famille chr\u00e9tienne, Monique est mari\u00e9e tr\u00e8s jeune \u00e0 un notable pa\u00efen de Thagaste, Patricius. Elle sera une \u00e9pouse mod\u00e8le pour ce mari infid\u00e8le et violent que sa douceur et son silence sous les reproches finiront par convertir. Elle a de lui trois enfants, dont le futur saint Augustin. Veuve en 371, elle se d\u00e9voue \u00e0 ce fils qui semble \"mal tourner\". Tout d'abord, il vit maritalement avec une femme dont il a un fils. Mais le plus douloureux reste l'adh\u00e9sion \u00e0 la secte manich\u00e9enne, si oppos\u00e9e \u00e0 la foi chr\u00e9tienne. Que de larmes cet enfant co\u00fbte-t-il \u00e0 sa m\u00e8re. Des larmes importunes pour cet esprit libre. Pour y \u00e9chapper, Augustin s'enfuit en Italie et Monique le rejoint \u00e0 Milan o\u00f9 elle se met \u00e0 l'\u00e9cole de l'\u00e9v\u00eaque saint Ambroise.  C'est alors qu'elle a la joie immense d'assister \u00e0 la conversion et au bapt\u00eame du fils ch\u00e9ri. D\u00e9sormais elle ne sera plus un reproche vivant, mais une aide et m\u00eame une disciple quand s'affirmera l'ampleur intellectuelle et spirituelle du futur P\u00e8re de l'\u00c9glise. Un soir, \u00e0 Ostie, ils ont le bonheur de partager une exp\u00e9rience spirituelle intense qu'Augustin n'\u00e9voquera qu'\u00e0 demi-mots dans ses \"Confessions\". Elle mourra quelques jours plus tard, m\u00e8re combl\u00e9e de ce fils qui l'avait tant fait pleurer.Illustration: Saint Augustin et sainte Monique au port, vitrail de l'\u00e9glise Saint-Vaast - (GoogleMaps)\"C'est en 1586 que la m\u00e9moire de sainte Monique, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Ostie pr\u00e8s de Rome \u00e0 l'automne 387 fut inscrite au calendrier romain \u00e0 la date du 4 mai veille de la f\u00eate de la conversion de son fils Augustin. La m\u00e9moire actuelle est fix\u00e9e au jour qui pr\u00e9c\u00e8de la seule f\u00eate de saint Augustin plac\u00e9e par le calendrier le 28 ao\u00fbt.\" (source: Les saints du calendrier romain: prier avec les saints dans la liturgie ... par Enzo Lodi)- vid\u00e9o, Sainte Monique, un mod\u00e8le pour aujourd'hui. Sainte Monique, une femme dont la foi, l'esp\u00e9rance et la charit\u00e9 s'inscrivent au coeur de l'enseignement du Christ. M\u00e8re de Saint Augustin, elle pria pendant des ann\u00e9es pour sa conversion. Portail m\u00e9dias de l'\u00c9glise catholique de Qu\u00e9bec.M\u00e9moire (En Afrique du Nord: F\u00eate) de sainte Monique. Au sortir de l'adolescence, ses parents la mari\u00e8rent \u00e0 un pa\u00efen du nom de Patrice \u00e0 qui elle donna quatre enfants. Quand son fils Augustin se d\u00e9tourna de la foi de son enfance, ses larmes mont\u00e8rent vers Dieu comme une pri\u00e8re silencieuse et la conversion d'Augustin \u00e0 Milan l'emplit de joie. Au moment de retourner en Afrique, en 387, elle quitta cette terre, au port d'Ostie, dans un grand d\u00e9sir du ciel."}},"autres":{"Am\u00e9d\u00e9e":{"valeur":"Saint Am\u00e9d\u00e9e","id":"5379","resume":"\u00c9v\u00eaque de Lausanne (+ 1158)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5379\/Saint-Am%C3%A9d%C3%A9e.html"},"Ange Conti":{"valeur":"Bienheureux Ange Conti","id":"10309","resume":"Ermite de Saint-Augustin (+ 1312)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10309\/Bienheureux-Ange-Conti.html"},"Barth\u00e9l\u00e9my Laurel":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9l\u00e9my Laurel","id":"5634","resume":"Fr\u00e8re franciscain (+ v. 1620)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5634\/Bienheureux-Barth%C3%A9l%C3%A9my-Laurel.html"},"David Henri Lewis":{"valeur":"Saint David Henri Lewis","id":"7989","resume":"J\u00e9suite anglais et martyr (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7989\/Saint-David-Henri-Lewis.html"},"Dominique de la M\u00e8re de Dieu":{"valeur":"Bienheureux Dominique de la M\u00e8re de Dieu","id":"10312","resume":"Pr\u00eatre passioniste (+ 1848)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10312\/Bienheureux-Dominique-de-la-M%C3%A8re-de-Dieu.html"},"Enrique Ernesto Shaw":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Enrique Ernesto Shaw","id":"13529","resume":"Homme d'affaires et auteur argentin (+ 1962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13529\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Enrique-Ernesto-Shaw.html"},"Eubert":{"valeur":"Saint Eubert","id":"7993","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lille (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7993\/Saint-Eubert.html"},"Ferdinand Gonzalez A\u00f1on et Raymond Marti Soriano":{"valeur":"Bienheureux Ferdinand Gonzalez A\u00f1on et Raymond Marti Soriano","id":"10313","resume":"Pr\u00eatres et martyrs espagnols de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10313\/Bienheureux-Ferdinand-Gonzalez-A%C3%B1on-et-Raymond-Marti-Soriano.html"},"Fran\u00e7ois de Sainte-Marie et ses 14 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois de Sainte-Marie et ses 14 compagnons","id":"10311","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1620)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10311\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-de-Sainte-Marie-et-ses-14-compagnons.html"},"Gabriel-Maria":{"valeur":"Bienheureux Gabriel-Maria","id":"12668","resume":"Franciscain, cofondateur de l'Annonciade (+ v. 1532)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12668\/Bienheureux-Gabriel-Maria.html"},"Gebhard":{"valeur":"Saint Gebhard","id":"10308","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 995)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10308\/Saint-Gebhard.html"},"Gu\u00e9rin":{"valeur":"Saint Gu\u00e9rin","id":"5042","resume":"\u00e9v\u00eaque et cistercien (+ 1150)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5042\/Saint-Gu%C3%A9rin.html"},"Hermenegildo de la Asunci\u00f3n et 5 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Hermenegildo de la Asunci\u00f3n et 5 compagnons","id":"13077","resume":"Religieux trinitaires martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13077\/Bienheureux-Hermenegildo-de-la-Asunci%C3%B3n-et-5-compagnons.html"},"Jean de Pavie":{"valeur":"Saint Jean de Pavie","id":"8002","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 813)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8002\/Saint-Jean-de-Pavie.html"},"Jean-Baptiste de Souzy & Udalric (J.-B. Guillaume)":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste de Souzy & Udalric (J.-B. Guillaume)","id":"10271","resume":"Martyrs de l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10271\/Bienheureux-Jean-Baptiste-de-Souzy-%26-Udalric-%28J.-B.-Guillaume%29.html"},"Kouska":{"valeur":"Saint Kouska","id":"8007","resume":"Moine en Russie (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8007\/Saint-Kouska.html"},"Lizier":{"valeur":"Saint Lizier","id":"7832","resume":"\u00e9v\u00eaque de Couserans et de Tarbes (+ 548)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7832\/Saint-Lizier.html"},"Luigi della Consolata":{"valeur":"Bienheureux Luigi della Consolata","id":"12881","resume":"Religieux italien (+ 1977)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12881\/Bienheureux-Luigi-della-Consolata.html"},"Malrube":{"valeur":"Saint Malrube","id":"11093","resume":"Ermite \u00e9cossais (+ v. 1040)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11093\/Saint-Malrube.html"},"Marcellin":{"valeur":"Saint Marcellin","id":"10306","resume":"Martyr avec son \u00e9pouse, son fils et leurs compagnons (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10306\/Saint-Marcellin.html"},"Marguerite de Bavi\u00e8re":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite de Bavi\u00e8re","id":"8017","resume":"Princesse palatine et duchesse de Lorraine (+ 1434)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8017\/Bienheureuse-Marguerite-de-Bavi%C3%A8re.html"},"Maria-Pilar Izquiardo Albero":{"valeur":"Bienheureuse Maria-Pilar Izquiardo Albero","id":"10314","resume":"Fondatrice de l'OEuvre missionnaire de J\u00e9sus et Marie (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10314\/Bienheureuse-Maria-Pilar-Izquiardo-Albero.html"},"Narnus":{"valeur":"Saint Narnus","id":"10307","resume":"Ev\u00eaque de Bergame (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10307\/Saint-Narnus.html"},"Osius de Cordoue":{"valeur":"Saint Osius de Cordoue","id":"8027","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8027\/Saint-Osius-de-Cordoue.html"},"Pimen":{"valeur":"Saint Pimen","id":"8032","resume":"Asc\u00e8te (+ 451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8032\/Saint-Pimen.html"},"Roger Cadwallador":{"valeur":"Bienheureux Roger Cadwallador","id":"10310","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10310\/Bienheureux-Roger-Cadwallador.html"},"Ruf":{"valeur":"Saint Ruf","id":"10305","resume":"Martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10305\/Saint-Ruf.html"},"Severino Fabriani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Severino Fabriani","id":"13545","resume":"Pr\u00eatre italien, fondateur de la Congr\u00e9gation des Filles de la Providence pour sourds-muets (+ 1857)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13545\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Severino-Fabriani.html"},"Vidian":{"valeur":"Saint Vidian","id":"8046","resume":"Martyr (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8046\/Saint-Vidian.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u2019est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ENous contemplons en ton visage \u003Cbr\u003ELa gloire dont tu resplendis \u003Cbr\u003EAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes tiens ne t\u2019ont pas reconnu, \u003Cbr\u003EEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0; \u003Cbr\u003EMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u \u003Cbr\u003EDe partager ta pl\u00e9nitude. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi qui habites parmi nous, \u003Cbr\u003E\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9, \u003Cbr\u003ETransforme-nous en ton image. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint, \u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique, \u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur, \u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, qu\u2019il est pr\u00e9cieux\u00a0ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour mon Dieu un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Judith (Jdt 16)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur les tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nJouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur les cymbales !\u003Cbr \/\u003E\nJoignez pour lui l\u0027h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emne \u00e0 la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExaltez-le ! Invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur est un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E briseur de guerres ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je chanterai pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un chant nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu es glorie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, tu es grand,\u003Cbr \/\u003E\nadmirable de f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce, invincible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta cr\u00e9ation, tout enti\u00e8re, te serve !\u003Cbr \/\u003E\nTu d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, et elle existe. *\u003Cbr \/\u003E\nTu envoies ton souffle : elle est cr\u00e9\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nNul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si les bases des montagnes cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent dans les eaux,\u003Cbr \/\u003E\nsi les rochers, devant ta face, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endent comme cire,\u003Cbr \/\u003E\ntu feras gr\u00e2ce \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les peuples, battez des mains, acclamez Dieu par vos cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tb 4,15a.16a.18a.19a.c","texte":"Ce que tu n\u2019aimes pas, ne le fais \u00e0 personne. Donne de ton pain \u00e0 celui qui a faim et des v\u00eatements \u00e0 ceux qui sont nus. Prends conseil de toute personne avis\u00e9e. En toute occasion, b\u00e9nis le Seigneur ton Dieu et demande-lui de rendre droits tes chemins. Garde en m\u00e9moire ces instructions et qu\u2019elles ne s\u2019effacent pas de ton c\u0153ur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ETu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ta servante, tu n\u0027as pas m\u00e9pris\u00e9 les larmes d\u0027une m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ, premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature. B\u00e9nissons-le et demandons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Fils de Dieu, sanctifie tes fr\u00e8res\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETout au long de ce jour, garde-nous en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et rends-nous forts contre le mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta sagesse nous tienne dans la v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle \u00e9claire nos projets et nos actes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre nos yeux\u00a0: qu\u2019ils voient le pauvre et le malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous puissions te reconna\u00eetre en eux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous la gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de ne faire \u00e0 personne ce que nous redoutons pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tr\u00e8s bon, r\u00e9confort de ceux qui pleurent, tu accueillais avec amour les larmes de sainte Monique pour la conversion de son fils Augustin ; accorde-nous, \u00e0 la pri\u00e8re de la m\u00e8re et du fils, de savoir pleurer nos p\u00e9ch\u00e9s pour obtenir de toi le pardon.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027aime, Seigneur, ma force et mon salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027aime, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ma force\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigneur, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, ma forteresse,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu mon lib\u00e9rateur, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr\u003Emon bouclier, mon fort, mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme de victoire\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 Dieu\u00a0! +\u003Cbr\u003EQuand je fais app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El au Seigneur, *\u003Cbr\u003Eje suis sauv\u00e9 de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les liens de la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u0027entouraient,\u003Cbr\u003Ele torrent fat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El m\u0027\u00e9pouvantait\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des liens inferna\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex m\u0027\u00e9treignaient\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais pris aux pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges de la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse, j\u0027appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Evers mon Dieu, je lan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un cri\u00a0;\u003Cbr\u003Ede son temple il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma voix\u00a0:\u003Cbr\u003Emon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 ses oreilles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La terre tit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ebe et tremble, +\u003Cbr\u003Eles assises des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes fr\u00e9missent,\u003Cbr\u003Esecou\u00e9es par l\u0027explosi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Une fum\u00e9e s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de ses narines, +\u003Cbr\u003Ede sa bouche, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore,\u003Cbr\u003Eune gerbe de charb\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens embras\u00e9s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descend,\u003Cbr\u003Eune sombre nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sous ses pieds\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E d\u0027un k\u00e9roub, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sa monture,\u003Cbr\u003Eil vole sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a sauv\u00e9, car il m\u0027aime.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il se cache au s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein des t\u00e9n\u00e8bres +\u003Cbr\u003Eet dans leurs repl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se d\u00e9robe\u00a0:\u003Cbr\u003Enu\u00e9es sur nu\u00e9es, t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres diluviennes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le pr\u00e9c\u00e8de, +\u003Cbr\u003Eses nu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges d\u00e9ferlent\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tonnerre du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans le ciel, *\u003Cbr\u003Ele Tr\u00e8s-Haut fait entendre sa voix\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere des fl\u00e8ches,\u003Cbr\u003Eil d\u00e9coche des \u00e9clairs, il r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End la terreur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Alors le fond des m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se d\u00e9couvrit,\u003Cbr\u003Eles assises du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende apparurent,\u003Cbr\u003Esous ta voix mena\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau souffle qu\u0027exhal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ta col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Des hauteurs il tend la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein pour me saisir,\u003Cbr\u003Eil me retire du go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre des eaux\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il me d\u00e9livre d\u0027un puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ennemi,\u003Cbr\u003Ed\u0027adversaires plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au jour de ma d\u00e9f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite ils m\u0027attendaient,\u003Cbr\u003Emais j\u0027avais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour appui.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et lui m\u0027a d\u00e9gag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large,\u003Cbr\u003Eil m\u0027a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, car il m\u0027aime. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, mon Dieu, tu \u00e9claires ma nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur me traite sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eil me donne le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire des mains pures,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E car j\u0027ai gard\u00e9 les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur,\u003Cbr\u003Ejamais je n\u0027ai trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon Dieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ses ordres sont to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant moi,\u003Cbr\u003Ejamais je ne m\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erte de ses lois.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je suis sans repr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche envers lui,\u003Cbr\u003Eje me garde l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Le Seigneur me donne sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eselon la puret\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins que je lui tends. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu es fid\u00e8le envers l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fid\u00e8le,\u003Cbr\u003Esans reproche avec l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme sans reproche\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E envers qui est loy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, tu es loyal, \u003Cbr\u003Etu ruses av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec le pervers. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu sauves le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des humbles\u00a0;\u003Cbr\u003Eles regards haut\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, tu les rabaisses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu es la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ma lampe,\u003Cbr\u003ESeigneur mon Dieu, tu \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires ma nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce \u00e0 toi, je sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete le foss\u00e9,\u003Cbr\u003Egr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu, je franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la muraille. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/Tous \u00e9taient \u00e9merveill\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndes paroles venant de la bouche de Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 2, 1-13.20-25","titre":"Le peuple a abandonn\u00e9 la source d\u0027eau vive","texte":"\u003Cp\u003E01 La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n02 Va proclamer aux oreilles de J\u00e9rusalem\u00a0: Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Je me souviens de la tendresse de tes jeunes ann\u00e9es, ton amour de jeune mari\u00e9e, lorsque tu me suivais au d\u00e9sert, dans une terre inculte.\u003Cbr \/\u003E\n03 Isra\u00ebl \u00e9tait consacr\u00e9 au Seigneur, premi\u00e8re gerbe de sa r\u00e9colte\u00a0; celui qui en mangeait \u00e9tait coupable\u00a0: il lui arrivait malheur, \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n04 \u00c9coutez la parole du Seigneur, maison de Jacob et toutes les familles de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n05 Ainsi parle le Seigneur\u00a0: En quoi vos p\u00e8res m\u2019ont-ils trouv\u00e9 injuste, eux qui se sont \u00e9loign\u00e9s de moi, qui ont suivi des dieux de n\u00e9ant pour devenir eux-m\u00eames n\u00e9ant\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n06 Ils n\u2019ont pas dit\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 est-il, le Seigneur, lui qui nous a fait monter de la terre d\u2019\u00c9gypte et marcher dans le d\u00e9sert, terre aride et ravin\u00e9e, terre s\u00e8che et sinistre, terre o\u00f9 personne n\u2019est jamais pass\u00e9, o\u00f9 aucun homme n\u2019a jamais habit\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 Je vous ai fait entrer dans une terre plantureuse pour vous nourrir de tous ses fruits. Mais \u00e0 peine entr\u00e9s, vous avez profan\u00e9 ma terre, chang\u00e9 mon h\u00e9ritage en abomination.\u003Cbr \/\u003E\n08 Les pr\u00eatres n\u2019ont pas dit\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 est-il, le Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb Les d\u00e9positaires de la Loi ne m\u2019ont pas connu, les pasteurs se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi\u00a0; les proph\u00e8tes ont proph\u00e9tis\u00e9 au nom du dieu Baal, ils ont suivi des dieux qui ne servent \u00e0 rien.\u003Cbr \/\u003E\n09 C\u2019est pourquoi, de nouveau, je vais faire un proc\u00e8s contre vous, \u2013 oracle du Seigneur \u2013 un proc\u00e8s contre les fils de vos fils.\u003Cbr \/\u003E\n10 Passez jusqu\u2019aux rivages de l\u2019Occident, et regardez\u00a0; envoyez faire des recherches en Orient, et regardez si pareille chose est arriv\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n11 Une nation a-t-elle jamais chang\u00e9 de dieux\u00a0? \u2013 Et ce ne sont m\u00eame pas des dieux\u00a0! Or mon peuple a \u00e9chang\u00e9 sa gloire contre ce qui ne sert \u00e0 rien.\u003Cbr \/\u003E\n12 Cieux, soyez-en constern\u00e9s, horrifi\u00e9s, \u00e9pouvant\u00e9s\u00a0! \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n13 Oui, mon peuple a commis un double m\u00e9fait\u00a0: ils m\u2019ont abandonn\u00e9, moi, la source d\u2019eau vive, et ils se sont creus\u00e9 des citernes, des citernes fissur\u00e9es qui ne retiennent pas l\u2019eau\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n20 Oui, depuis longtemps tu as bris\u00e9 ton joug, rompu tes liens. Tu as dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne servirai pas\u00a0!\u00a0\u00bb Mais sur toute colline \u00e9lev\u00e9e, sous tout arbre vert, tu te couches, prostitu\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n21 Moi pourtant, j\u2019avais fait de toi une vigne de raisin vermeil, tout enti\u00e8re d\u2019un c\u00e9page de qualit\u00e9. Comment t\u2019es-tu chang\u00e9e pour moi en vigne m\u00e9connaissable et sauvage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n22 Tu aurais beau te lessiver \u00e0 la soude, y rajouter quantit\u00e9 de potasse, devant moi, ta faute reste incrust\u00e9e, \u2013 oracle du Seigneur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n23 Comment peux-tu dire\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne me suis pas souill\u00e9e, apr\u00e8s les Baals je n\u2019ai pas couru\u00a0\u00bb\u00a0? Vois ton chemin dans la vall\u00e9e. Comprends ce que tu as fait, chamelle volage dont les pistes s\u2019embrouillent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n24 \u00c2nesse habitu\u00e9e au d\u00e9sert, dans l\u2019ardeur de son d\u00e9sir, elle aspire le vent\u00a0: son rut, qui peut le refouler\u00a0? Ils n\u2019ont pas \u00e0 se fatiguer, tous ceux qui la cherchent\u00a0: en son temps, ils la trouvent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n25 Prends garde, tu vas avoir les pieds nus, et le gosier assoiff\u00e9. Mais tu dis\u00a0: \u00ab\u00a0Rien \u00e0 faire\u00a0! Non, j\u2019aime les \u00e9trangers et je veux courir \u00e0 leur suite\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Piti\u00e9 pour moi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u00e9 contre toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nje me rappelle l\u0027affection de ta jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00e9lan de ton amour au jour des fian\u00e7ailles.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu m\u0027as abandonn\u00e9, moi, la source d\u0027eau vive,\u003Cbr \/\u003E\npour te creuser des citernes l\u00e9zard\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\nqui ne tiennent pas l\u0027eau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DES CONFESSIONS DE S. AUGUSTIN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027approche de ce jour o\u00f9 ma m\u00e8re allait sortir de cette vie \u2013 tu connaissais ce jour, mon Dieu ; nous, nous l\u0027ignorions \u2013 il arriva, par l\u0027effet de tes arrangements myst\u00e9rieux, \u00e0 ce que je crois, qu\u0027elle et moi, nous nous trouvions seuls, appuy\u00e9s \u00e0 une fen\u00eatre d\u0027o\u00f9 l\u0027on voyait le jardin, dans la maison que nous habitions. C\u0027\u00e9tait \u00e0 Ostie, \u00e0 l\u0027embouchure du Tibre. Loin de la foule, apr\u00e8s la fatigue d\u0027un long voyage, nous reprenions nos forces en vue de la travers\u00e9e. Nous causions donc, seuls, avec une grande douceur. \u003Cem\u003EOubliant le pass\u00e9 et tendus vers l\u0027avenir\u003C\/em\u003E, nous cherchions ensemble, aupr\u00e8s de la V\u00e9rit\u00e9, c\u0027est-\u00e0-dire aupr\u00e8s de toi, ce que serait la vie \u00e9ternelle des saints, \u003Cem\u003Eque l\u0027\u0153il n\u0027a pas vue, que l\u0027oreille n\u0027a pas entendue, que le c\u0153ur n\u0027a pu concevoir\u003C\/em\u003E. Nos c\u0153urs s\u0027ouvraient avidement aux flots c\u00e9lestes de ta source: la source de vie, qui est en toi. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est de cela que nous parlions, quoique d\u0027une mani\u00e8re et en des termes diff\u00e9rents de ceux que j\u0027ai rapport\u00e9s. Mais, Seigneur, tu le sais, ce jour-l\u00e0, comme nous causions ainsi, et que le monde, parmi ces propos, perdait pour nous toute valeur, ma m\u00e8re me dit : \u00ab Mon fils, pour moi, il n\u0027y a plus rien qui me donne du plaisir en cette vie. Qu\u0027y ferais-je maintenant ? Pourquoi y suis-je encore ? Je ne le sais pas. Mon esp\u00e9rance en ce monde est maintenant \u00e9puis\u00e9e. Une seule chose me faisait d\u00e9sirer de m\u0027attarder dans cette vie quelque temps encore, c\u0027\u00e9tait de te voir, avant ma mort, chr\u00e9tien catholique. Dieu m\u0027a plus que combl\u00e9e sur ce point, puisque je vois que tu es son serviteur au point de m\u00e9priser les joies terrestres. Qu\u0027est-ce que je fais ici ? \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe ne me rappelle gu\u00e8re ce que j\u0027ai r\u00e9pondu \u00e0 ces paroles. En tout cas, environ cinq jours apr\u00e8s, ou un peu plus, elle se mit au lit avec la fi\u00e8vre. Pendant sa maladie, il lui arriva un jour de perdre conscience et de ne plus reconna\u00eetre ceux qui l\u0027entouraient. Nous sommes accourus, mais elle a vite repris ses sens ; elle nous vit debout pr\u00e8s d\u0027elle, mon fr\u00e8re et moi, et elle nous dit, avec l\u0027air de chercher quelque chose : \u00ab O\u00f9 \u00e9tais-je? \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuis, nous voyant accabl\u00e9s de tristesse, elle dit : \u00ab Vous enterrerez ici votre m\u00e8re. \u00bb Je me taisais en retenant mes larmes. Quant \u00e0 mon fr\u00e8re, il lui dit quelques mots : qu\u0027elle ne devait pas souhaiter mourir \u00e0 l\u0027\u00e9tranger mais, comme un sort plus heureux, dans sa patrie. En l\u0027entendant, ma m\u00e8re eut le visage anxieux et lui jeta un regard de reproche pour avoir eu cette pens\u00e9e. Puis elle me regarda : \u00ab Vois ce qu\u0027il dit. \u00bb Et, s\u0027adressant \u00e0 nous deux : \u00ab Enterrez mon corps n\u0027importe o\u00f9 ; que cela ne vous donne aucun souci. Je vous demande seulement de vous souvenir de moi \u00e0 l\u0027autel du Seigneur, partout o\u00f9 vous serez \u00bb. Lorsqu\u0027elle eut prononc\u00e9 cette phrase en cherchant ses mots, elle garda le silence, car la maladie s\u0027aggravait et la faisait souffrir.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Qui nous fera comprendre\u003Cbr \/\u003E\npourquoi l\u0027homme peine \u00e0 chercher\u003Cbr \/\u003E\nsans jamais atteindre ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe que l\u0027\u0153il n\u0027a pas vu, ni l\u0027oreille entendu,\u003Cbr \/\u003E\nce qui n\u0027est pas mont\u00e9 au c\u0153ur de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 ce que Dieu a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u0027aiment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 nous, Dieu l\u0027a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u0027Esprit sonde tout,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux profondeurs de Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu tr\u00e8s bon, r\u00e9confort de ceux qui pleurent, tu accueillais avec amour les larmes de sainte Monique pour la conversion de son fils Augustin ; accorde-nous, \u00e0 la pri\u00e8re de la m\u00e8re et du fils, de savoir pleurer nos p\u00e9ch\u00e9s pour obtenir de toi le pardon.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 7-8a.10","texte":"Soumettez-vous \u00e0 Dieu et r\u00e9sistez au d\u00e9mon\u00a0: il s\u2019enfuira loin de vous. Approchez-vous de Dieu, et lui s\u2019approchera de vous. Abaissez-vous devant le Seigneur, et il vous \u00e9l\u00e8vera."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe cherche le Seigneur, il me r\u0026eacute;pond :\u003Cbr \/\u003Ede toutes mes frayeurs, il me d\u0026eacute;livre.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 15-16","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019image du Dieu saint qui vous a appel\u00e9s, soyez saints, vous aussi, dans toute votre conduite, puisque l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: soyez saints, car moi, je suis saint.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe v\u0026ecirc;tirai de gloire mes pr\u0026ecirc;tres, \u003Cbr \/\u003Eses fid\u0026egrave;les crieront de joie.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 13-14","texte":"Pr\u00e9parez votre esprit pour l\u2019action, restez sobres, mettez toute votre esp\u00e9rance dans la gr\u00e2ce que vous devez recevoir lorsque J\u00e9sus Christ se r\u00e9v\u00e9lera. Soyez comme des enfants ob\u00e9issants, cessez de modeler vos d\u00e9sirs sur ceux que vous aviez autrefois, quand vous \u00e9tiez dans l\u2019ignorance."},"repons":"V\/ Seigneur, enseigne-moi tes voies, \u003Cbr \/\u003Efais-moi conna\u0026icirc;tre ta route.","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Monique","degre":"","ligne1":"mercredi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Monique","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut\u00a0: de qui aurais-je crainte\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"26 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aurais-je crainte ? *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 devant qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tremblerais-je ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Si des m\u00e9chants s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Encent contre moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me d\u00e9chirer, +\u003Cbr \/\u003E\nce sont eux, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mes adversaires, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui perdent pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed et succombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027une arm\u00e9e se d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans crainte ; *\u003Cbr \/\u003E\nque la bataille s\u0027eng\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027ai demand\u00e9 une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele que je cherche : +\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie, *\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et m\u0027attach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 son temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, il me r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve un lieu s\u00fbr\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me cache au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de sa tente,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il m\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve sur le roc. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Maintenant je rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve la t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irai c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans sa tente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027ovation ; *\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, mon cri d\u2019appel\u00a0: c\u2019est ta face que je cherche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"26 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je t\u0027appelle ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur m\u0027a red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Cherch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ma face. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est ta face, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027\u00e9carte pas ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec col\u00e8re : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes mon secours.\u003Cbr \/\u003E\nNe me laisse pas, ne m\u0027aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon salut ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mon p\u00e8re et ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u0027abandonnent ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me re\u00e7oit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Enseigne-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nconduis-moi par des ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes s\u00fbres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 malgr\u00e9 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me guettent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne me livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027adversaire : *\u003Cbr \/\u003E\ncontre moi se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de faux t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efflent la violence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais j\u0027en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0: gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 22.25","texte":"Mettez la Parole en application, ne vous contentez pas de l\u2019\u00e9couter\u00a0: ce serait vous faire illusion. Au contraire, l\u2019homme qui se penche sur la loi parfaite, celle de la libert\u00e9, et qui s\u2019y tient, celui qui ne l\u2019\u00e9coute pas pour l\u2019oublier mais l\u2019applique dans ses actes, heureux sera-t-il d\u2019agir ainsi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Lumi\u00e8re sur nos pas, J\u00e9sus Christ, chemin de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui fait la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui aime est n\u00e9 de Dieu et conna\u00eet Dieu. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBienheureuse Monique, fortifi\u00e9e par le Christ, jusqu\u0027\u00e0 la fin de ta vie tu as lou\u00e9 le nom de Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les peuples de la terre\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui les gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui ont mis leur foi dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\net pour nos fr\u00e8res chr\u00e9tiens les plus proches.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui nous ont fait du bien\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont en danger,\u003Cbr \/\u003E\npour les prisonniers, les affam\u00e9s, les malades.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui comptent sur nos pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nmalgr\u00e9 notre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour nous-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tr\u00e8s bon, r\u00e9confort de ceux qui pleurent, tu accueillais avec amour les larmes de sainte Monique pour la conversion de son fils Augustin ; accorde-nous, \u00e0 la pri\u00e8re de la m\u00e8re et du fils, de savoir pleurer nos p\u00e9ch\u00e9s pour obtenir de toi le pardon.\u003C\/p\u003E"}}