{"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu vient lui-m\u00eame et va vous sauver\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe d\u00e9sert et la terre de la soif,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils se r\u00e9jouissent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe pays aride, qu\u2019il exulte\u003Cbr \/\u003E\net fleurisse comme la rose,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0qu\u2019il se couvre de fleurs des champs,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il exulte et crie de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire du Liban lui est donn\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nla splendeur du Carmel et du Sarone.\u003Cbr \/\u003E\nOn verra la gloire du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla splendeur de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Fortifiez les mains d\u00e9faillantes,\u003Cbr \/\u003E\naffermissez les genoux qui fl\u00e9chissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dites aux gens qui s\u2019affolent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Soyez forts, ne craignez pas.\u003Cbr \/\u003E\nVoici votre Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la vengeance qui vient,\u00a0la revanche de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl vient lui-m\u00eame\u00a0et va vous sauver.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors se dessilleront les yeux des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019ouvriront les oreilles des sourds.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le boiteux bondira comme un cerf,\u003Cbr \/\u003E\net la bouche du muet criera de joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qu\u2019a lib\u00e9r\u00e9s le Seigneur reviennent,\u003Cbr \/\u003E\nils entrent dans Sion avec des cris de f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncouronn\u00e9s de l\u2019\u00e9ternelle joie.\u003Cbr \/\u003E\nAll\u00e9gresse et joie les rejoindront,\u003Cbr \/\u003E\ndouleur et plainte s\u2019enfuient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 35,\u00a01-6a.10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EViens, Seigneur, et sauve-nous\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eou\u00a0:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Is 35, 4","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fait justice aux opprim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naux affam\u00e9s, il donne le pain,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur d\u00e9lie les encha\u00een\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur ouvre les yeux des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur redresse les accabl\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur aime les justes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur prot\u00e8ge l\u2019\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nil soutient la veuve et l\u2019orphelin.\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigneur r\u00e9gnera.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 145 (146),\u00a07,\u00a08,\u00a09ab.10a","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tenez ferme vos c\u0153urs car la venue du Seigneur est proche\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen attendant la venue du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nprenez patience.\u003Cbr \/\u003E\nVoyez le cultivateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil attend les fruits pr\u00e9cieux de la terre avec patience,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait la r\u00e9colte pr\u00e9coce et la r\u00e9colte tardive.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prenez patience, vous aussi, et tenez ferme\u003Cbr \/\u003E\ncar la venue du Seigneur est proche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Fr\u00e8res, ne g\u00e9missez pas les uns contre les autres,\u003Cbr \/\u003E\nainsi vous ne serez pas jug\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nVoyez\u00a0: le Juge est \u00e0 notre porte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Fr\u00e8res, prenez pour mod\u00e8les d\u2019endurance et de patience\u003Cbr \/\u003E\nles proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 au nom du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jc 5,\u00a07-10","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Jacques","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Es-tu celui qui doit venir,\u00a0ou devons-nous en attendre un autre\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jean le Baptiste entendit parler, dans sa prison,\u003Cbr \/\u003E\ndes \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es par le Christ.\u003Cbr \/\u003E\nIl lui envoya ses disciples et, par eux, \u00a0lui demanda\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Es-tu celui qui doit venir,\u003Cbr \/\u003E\nou devons-nous en attendre un autre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Allez annoncer \u00e0 Jean\u003Cbr \/\u003E\nce que vous entendez et voyez\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u003C\/em\u003ELes aveugles retrouvent la vue,\u003Cbr \/\u003E\net les boiteux marchent,\u003Cbr \/\u003E\nles l\u00e9preux sont purifi\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net les sourds entendent,\u003Cbr \/\u003E\nles morts ressuscitent,\u003Cbr \/\u003E\net les pauvres re\u00e7oivent la Bonne Nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux celui pour qui je ne suis pas une occasion de chute\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Tandis que les envoy\u00e9s de Jean s\u2019en allaient,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus se mit \u00e0 dire aux foules \u00e0 propos de Jean\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s regarder au d\u00e9sert\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nun roseau agit\u00e9 par le vent\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, qu\u2019\u00eates-vous donc all\u00e9s voir\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nun homme habill\u00e9 de fa\u00e7on raffin\u00e9e\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nMais ceux qui portent de tels v\u00eatements\u003Cbr \/\u003E\nvivent dans les palais des rois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nun proph\u00e8te\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nOui, je vous le dis, et bien plus qu\u2019un proph\u00e8te.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est de lui qu\u2019il est \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVoici que j\u2019envoie mon messager en avant de toi,\u003Cbr \/\u003E\npour pr\u00e9parer le chemin devant toi.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Amen, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nParmi ceux qui sont n\u00e9s d\u2019une femme,\u003Cbr \/\u003E\npersonne ne s\u2019est lev\u00e9 de plus grand que Jean le Baptiste\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net cependant le plus petit dans le royaume des Cieux\u003Cbr \/\u003E\nest plus grand que lui.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11,\u00a02-11","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019Esprit du Seigneur est sur moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a envoy\u00e9 porter la Bonne Nouvelle aux pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Is 61, 1"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"14","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Odile":{"id":"1672","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Ar\u00e8s":{"id":"6143","sexe":"masculin","pays":""},"Eutropie":{"id":"5890","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Fortunat":{"id":"6857","sexe":"masculin","pays":""},"Nicaise":{"id":"3731","sexe":"masculin","pays":""},"Venance":{"id":"4005","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Odile":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1672\/Odile.html"},"Ar\u00e8s":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6143\/Ar%C3%A8s.html"},"Eutropie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5890\/Eutropie.html"},"Fortunat":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6857\/Fortunat.html"},"Nicaise":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3731\/Nicaise.html"},"Venance":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4005\/Venance.html"}},"derives":{"Laodamie":{"id":"1673","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1673\/Laodamie.html"},"Laodic\u00e9e":{"id":"1674","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1674\/Laodic%C3%A9e.html"},"Od\u00e9lia":{"id":"5425","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5425\/Od%C3%A9lia.html"},"Othilie":{"id":"670","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/670\/Othilie.html"},"Otilia":{"id":"6031","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6031\/Otilia.html"},"Fortun\u00e9":{"id":"4863","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4863\/Fortun%C3%A9.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean de la Croix":{"id":"20","valeur":"Saint Jean de la Croix","resume":"Carme, docteur de l'\u00c9glise (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/20\/Saint-Jean-de-la-Croix.html","description":"Juan est n\u00e9 en Vieille-Castille dans une famille pauvre. Il est tr\u00e8s jeune quand meurt son p\u00e8re. Sa m\u00e8re doit se louer comme nourrice. Lui-m\u00eame, pour payer ses \u00e9tudes, travaille comme infirmier \u00e0 l'h\u00f4pital de la ville. A 21 ans, il d\u00e9cide d'entrer chez les P\u00e8res Carmes et ses sup\u00e9rieurs l'envoient \u00e0 l'Universit\u00e9 de Salamanque. Il aspire \u00e0 retrouver la r\u00e8gle primitive de l'Ordre, faite d'aust\u00e9rit\u00e9 et de pri\u00e8re, mais il n'essuie que des refus. Devenu pr\u00eatre, il songe \u00e0 changer d'Ordre religieux, quand Dieu lui fait rencontrer sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila. Avec elle, il r\u00e9alisera cette r\u00e9forme dans une vie toute faite d'absolu. Il devint ainsi, aupr\u00e8s de ses fr\u00e8res, un signe de contradiction. On l'emprisonne neuf mois \u00e0 Tol\u00e8de, menottes aux mains, dans un cachot. Et, de son \u00e2me d\u00e9pouill\u00e9e de tout appui humain, jaillira le \" Cantique spirituel \". Il finit par s'enfuir et il est recueilli par des carm\u00e9lites d\u00e9chauss\u00e9es. Commence alors pour Jean de la Croix, une p\u00e9riode d'activit\u00e9 rayonnante, ouvrant \u00e0 tous, carmes et carm\u00e9lites, gens du peuple et universitaires, l'\u00e9troit sentier de la parfaite docilit\u00e9 \u00e0 l'Esprit-Saint. De retour en Castille, il exerce de lourdes responsabilit\u00e9, tout en d\u00e9sirant la parfaite ressemblance d'amour avec son Seigneur crucifi\u00e9. D\u00e9mis de toute charge, malade, calomni\u00e9, enfin se d\u00e9chire la \"toile de cette vie\", il entre dans la vision de Dieu et va chanter son Cantique spirituel. \"A la fin du jour, c'est sur l'amour qu'on vous examinera.\" (St Jean de la Croix - Maxime 80)Illustration: Prier avec Jean de la Croix (jeunes cathos)Il faisait partie des Saints patrons des JMJ de Madrid. - Prier avec l'ic\u00f4ne de saint Jean de la Croix, vid\u00e9o.Le 16 f\u00e9vrier 2011, le Saint-P\u00e8re a trac\u00e9 le portrait de saint Jean de la Croix, \"ami spirituel de sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila, qui r\u00e9forma avec elle le Carmel, et qui a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 par Pie XI en 1926 Docteur de l'\u00c9glise\". Le Doctor Mysticus est n\u00e9 en 1542 pr\u00e8s d'Avila (Espagne) dans une famille pauvre. Devenu carme, il fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1567 puis prit le nom de Jean de la Croix lors de ses v\u0153ux d\u00e9finitifs. C'est lors de sa premi\u00e8re messe qu'il rencontra Th\u00e9r\u00e8se, laquelle lui exposa son projet de r\u00e9forme de leur ordre religieux. Son \u00e9troite collaboration \u00e0 la r\u00e9forme fut pour lui source de souffrances, y compris une incarc\u00e9ration injuste. Alors qu'il se pr\u00e9parait \u00e0 gagner le Mexique, il tomba malade et mourut en d\u00e9cembre 1591. Cl\u00e9ment X le b\u00e9atifia en 1675 et Beno\u00eet XIII le canonisa en 1726.Beno\u00eet XVI a rappel\u00e9 que saint Jean de la Croix est \"consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des po\u00e8tes lyriques majeurs de la litt\u00e9rature espagnole. Ses \u0153uvres principales sont Mont\u00e9e au Mont Carmel, Nuit obscure, Le cantique spirituel, La vive flamme de l'amour. Dans le cantique, il pr\u00e9sente un chemin de purification de l'\u00e2me... Dans la flamme il poursuit ce projet, d\u00e9crivant en d\u00e9tail l'\u00e9tat de l'union transformatrice avec Dieu... La Mont\u00e9e au Mont Carmel est un itin\u00e9raire spirituel centr\u00e9 sur la purification progressive de l'\u00e2me, n\u00e9cessaire pour atteindre le sommet de la perfection chr\u00e9tienne que le Mont Carmel symbolise\". Puis il a indiqu\u00e9 que \"Nuit obscure d\u00e9crit l'aspect de l'intervention divine dans le processus de purification de l'\u00e2me. L'effort humain est de fait incapable de parvenir seul \u00e0 la racine\u00a0 des mauvaises inclinations et habitudes. Il ne peut que les freiner, sans pouvoir les d\u00e9raciner car pour ce la personne a besoin de l'action de Dieu qui, seul, peut purifier radicalement l'esprit en le disposant \u00e0 s'unir \u00e0 lui\".\"Le rythme croissant de la foi, de l'esp\u00e9rance et de la charit\u00e9, va de pair avec l'action purificatrice et la progressive union \u00e0 Dieu, jusqu'\u00e0 s'y conformer totalement. Parvenu \u00e0 ce but, l'\u00e2me est immerg\u00e9e dans la vie trinitaire... C'est pourquoi Jean de la Croix soutient qu'il n'y a pas de v\u00e9ritable union avec Dieu qui ne culmine dans la fusion trinitaire\". Le Saint-P\u00e8re a conclu en se demandant si la vie du Docteur mystique pouvait servir de mod\u00e8le au chr\u00e9tien d'aujourd'hui, ou bien si elle est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 des \u00e2mes choisies pour suivre la voie de la purification et de l'asc\u00e8se. \"Cheminer avec le Christ -a dit Beno\u00eet XVI- n'est pas un poids suppl\u00e9mentaire \u00e0 celui d\u00e9j\u00e0 pesant de notre vie... C'est une chose totalement distincte, une lumi\u00e8re et une force qui nous aide \u00e0 porter le poids de l'existence. Se laisser aimer par le Christ est la lumi\u00e8re qui nous soutient dans l'avanc\u00e9e quotidienne vers la saintet\u00e9, qui est un processus personnel ardu... Demandons \u00e0 Dieu de nous aider \u00e0 \u00eatre saints, \u00e0 nous laisser aimer, car c'est la vocation m\u00eame de chacun de nous\". (source: VIS 20110216 520)M\u00e9moire de saint Jean de la Croix, pr\u00eatre et docteur de l'\u00c9glise. Sur le conseil de sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus, il entreprit, le premier parmi ses fr\u00e8res, la r\u00e9forme de l'Ordre du Carmel, qu'il soutint par des travaux et des \u0153uvres sans nombre, ainsi que par d'\u00e2pres tribulations. Au t\u00e9moignage de ses \u00e9crits, en cherchant \u00e0 mener une vie cach\u00e9e dans le Christ et consum\u00e9 par la flamme de l'amour de Dieu, il accomplit, \u00e0 travers une nuit obscure, sa mont\u00e9e vers Dieu et s'endormit dans le Seigneur \u00e0 Ub\u00e9da en Espagne, en 1591."},"Odile":{"id":"257","valeur":"Sainte Odile","resume":"Vierge en Alsace (+ 720)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/257\/Sainte-Odile.html","description":"ou Adile.Elle ne fut pas la bienvenue. On attendait un gar\u00e7on et ce fut une fille. Puis on s'aper\u00e7ut qu'elle \u00e9tait n\u00e9e aveugle. Son p\u00e8re, Adalric, comte d'Alsace voulut la tuer comme c'\u00e9tait encore l'usage en ces temps m\u00e9rovingiens. Mais sa m\u00e8re la sauva et Odile fut accueillie par l'abbaye bourguignonne de Baume-les-Dames.  Quand elle fut plus \u00e2g\u00e9e, elle revint \u00e0 la maison o\u00f9 son p\u00e8re s'\u00e9tait calm\u00e9. Odile refusa de se marier puisqu'elle avait fait v\u0153u de virginit\u00e9 quand elle \u00e9tait \u00e0 Baume-les-Dames. Il lui offrit le ch\u00e2teau de Hohenbourg dont elle fit un monast\u00e8re. Elle y adjoignit un hospice pour les l\u00e9preux. Ces d\u00e9tails sont peut-\u00eatre l\u00e9gendaires, mais il est s\u00fbr qu'elle fonda un monast\u00e8re qui fut prosp\u00e8re, qu'elle \u00e9tait pri\u00e9e quelques ann\u00e9es apr\u00e8s sa mort pour gu\u00e9rir de la c\u00e9cit\u00e9 et, surtout, que le mont Sainte Odile est, aujourd'hui encore, un p\u00e8lerinage tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 et un haut lieu de la vie spirituelle. Patronne de l'Alsace. Mont Sainte Odile.Illustration: Sainte Odile gu\u00e9rissant une jeune fille aveugle, \u0153uvre de G\u00e9rard d'Ambroselli en gr\u00e8s rose des Vosges - Baptist\u00e8re de l'\u00e9glise Sainte-Odile (75017)C'est au IVe si\u00e8cle que nous trouvons les premiers indices s\u00fbrs de l'existence d'une communaut\u00e9 chr\u00e9tienne avec la mention de St Amand, communaut\u00e9 probablement enti\u00e8rement d\u00e9truite lors de l'invasion des Alamans (Ve si\u00e8cle). C'est le royaume franc (au VIe si\u00e8cle) qui permit l'expansion de la foi et la christianisation, sous l'impulsion d'\u00e9v\u00eaques (St Arbogast, VIe si\u00e8cle) ainsi que de missionnaires, notamment des moines irlandais (St Gall, St Colomban...). De grands noms, de saints, d'\u00e9v\u00eaques, d'hommes de Dieu, jalonnent l'histoire de notre dioc\u00e8se et l'ont marqu\u00e9e: qu'il suffise de citer sainte Odile, Herrade, le pape saint L\u00e9on IX, fils des Seigneurs d'Eguisheim... (Histoire - dioc\u00e8se de Strasbourg)- La spiritualit\u00e9 de sainte Odile, 'exemple lumineux, qui m\u00e9rite un souvenir reconnaissant' et la vocation europ\u00e9enne, proph\u00e9tique, de l\u2019Alsace, ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur du d\u00e9placement du cardinal Pietro Parolin, repr\u00e9sentant du Pape, \u00e0 Strasbourg et au Mont Sainte-Odile, les 4 et 5 juillet 2021, \u00e0 l\u2019occasion du 1300e anniversaire de la mort de sainte Odile, patronne de l\u2019Alsace.. 'Une gr\u00e2ce', selon Mgr Luc Ravel, l\u2019Alsace, c\u0153ur spirituel et proph\u00e9tique de l\u2019Europe.Au 13 d\u00e9cembre du martyrologe romain: En Alsace, vers 720, sainte Odile, vierge, premi\u00e8re abbesse du monast\u00e8re d'Hohenbourg, construit par son p\u00e8re, le duc Adalric."}},"autres":{"Agnel":{"valeur":"Saint Agnel","id":"9600","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Naples (+ 596)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9600\/Saint-Agnel.html"},"Ar\u00e8s, Promus et \u00c9lie":{"valeur":"Saints Ar\u00e8s, Promus et \u00c9lie","id":"11263","resume":"Martyrs \u00e9gyptiens (+ v. 308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11263\/Saints-Ar%C3%A8s--Promus-et-%C3%89lie.html"},"Barth\u00e9l\u00e9my Buonpedoni":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9l\u00e9my Buonpedoni","id":"9605","resume":"(+ 1300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9605\/Bienheureux-Barth%C3%A9l%C3%A9my-Buonpedoni.html"},"Bonaventure Bonaccorsi":{"valeur":"Bienheureux Bonaventure Bonaccorsi","id":"9610","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Servites de Marie (+ 1313)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9610\/Bienheureux-Bonaventure-Bonaccorsi.html"},"Carmela Prestigiacomo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Carmela Prestigiacomo","id":"12935","resume":"Fondatrice des religieuses du Sacr\u00e9-Coeur du Verbe Incarn\u00e9 (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12935\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Carmela-Prestigiacomo.html"},"Daniel de Voronets":{"valeur":"Saint Daniel de Voronets","id":"9620","resume":"(+ 1496)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9620\/Saint-Daniel-de-Voronets.html"},"Drosis":{"valeur":"Sainte Drosis","id":"10617","resume":"Martyre (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10617\/Sainte-Drosis.html"},"Folquin":{"valeur":"Saint Folquin","id":"255","resume":"\u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne (+ 855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/255\/Saint-Folquin.html"},"Fran\u00e7oise Schervier":{"valeur":"Bienheureuse Fran\u00e7oise Schervier","id":"11266","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Soeurs des Pauvres de Saint-Fran\u00e7ois (+ 1876)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11266\/Bienheureuse-Fran%C3%A7oise-Schervier.html"},"Giuseppe Marchetti":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giuseppe Marchetti","id":"13131","resume":"Pr\u00eatre de la Congr\u00e9gation des Missionnaires de Saint-Charles (+ 1896)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13131\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giuseppe-Marchetti.html"},"Guigner":{"valeur":"Saint Guigner","id":"9635","resume":"Martyr (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9635\/Saint-Guigner.html"},"H\u00e9ron":{"valeur":"Saint H\u00e9ron","id":"9639","resume":"Et de nombreux autres martyrs \u00e0 Alexandrie (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9639\/Saint-H%C3%A9ron.html"},"Jean du Pain":{"valeur":"Saint Jean du Pain","id":"9644","resume":"(+ v. 1150)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9644\/Saint-Jean-du-Pain.html"},"Nicaise de Reims":{"valeur":"Saint Nicaise de Reims","id":"244","resume":"\u00e9v\u00eaque martyr et ses compagnons dont sainte Eutropie (+ v. 407)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/244\/Saint-Nicaise-de-Reims.html"},"Nimatullah (Joseph Kassab al-Hardini)":{"valeur":"Saint Nimatullah (Joseph Kassab al-Hardini)","id":"11265","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre libanais maronite (+ 1858)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11265\/Saint-Nimatullah-%28Joseph-Kassab-al-Hardini%29.html"},"Pedro D\u00edez Gil de la Virgen del Carmen":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pedro D\u00edez Gil de la Virgen del Carmen","id":"13639","resume":"Pr\u00eatre professeur piariste (+ 1983)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13639\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pedro-D%C3%ADez-Gil-de-la-Virgen-del-Carmen.html"},"Pomp\u00e9e":{"valeur":"Saint Pomp\u00e9e","id":"11264","resume":"\u00e9v\u00eaque de Pavie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11264\/Saint-Pomp%C3%A9e.html"},"Protais (Antoine Cubells Minguell)":{"valeur":"Bienheureux Protais (Antoine Cubells Minguell)","id":"11267","resume":"Religieux martyr en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11267\/Bienheureux-Protais-%28Antoine-Cubells-Minguell%29.html"},"Santiago Masarnau y Fern\u00e1ndez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Santiago Masarnau y Fern\u00e1ndez","id":"13501","resume":"La\u00efc espagnol (+ 1882)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13501\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Santiago-Masarnau-y-Fern%C3%A1ndez.html"},"Thyrse, Leuce et Callinique et leurs compagnons":{"valeur":"Saints Thyrse, Leuce et Callinique et leurs compagnons","id":"9659","resume":"Martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9659\/Saints-Thyrse--Leuce-et-Callinique-et-leurs-compagnons.html"},"Venance Fortunat":{"valeur":"Saint Venance Fortunat","id":"2012","resume":"Po\u00e8te et \u00e9v\u00eaque de Poitiers (+ v. 605)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2012\/Saint-Venance-Fortunat.html"},"Viateur":{"valeur":"Saint Viateur","id":"9669","resume":"(+ v. 378)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9669\/Saint-Viateur.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel","texte":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel, \u003Cbr\u003ENous d\u00e9voiler le monde fraternel \u003Cbr\u003EO\u00f9 ton amour, plus fort que la mort, \u003Cbr\u003ENous r\u00e9g\u00e9n\u00e8re au sein d\u2019un m\u00eame corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Chantez, chantez, il vient \u00e0 notre appel\u003Cbr\u003Ecombler nos c\u0153urs, Emmanuel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Berger que Dieu nous a promis, \u003Cbr\u003EEntends au loin ton peuple qui g\u00e9mit\u00a0; \u003Cbr\u003EDans la violence il vit son exil, \u003Cbr\u003EDe ses souffrances quand rena\u00eetra-t-il\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, et dans la chair bless\u00e9e, \u003Cbr\u003EFleuris pour nous, racine de Jess\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003EPr\u00e8s de l\u2019eau vive, l\u2019arbre plant\u00e9 \u003Cbr\u003ESoul\u00e8ve jusqu\u2019\u00e0 Dieu le monde entier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, tracer notre chemin,\u003Cbr\u003EVisite-nous, \u00c9toile du matin,\u003Cbr\u003EDu fond de nos regards fais monter\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9clat soudain du jour d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est proche\u00a0: il vient dissiper les t\u00e9n\u00e8bres, il vient \u00e9clairer tous les peuples.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"92","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt la terre tient b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, in\u00e9branlable\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E d\u00e8s l\u0027origine ton tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene tient bon,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, tu es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les flots s\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur voix,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur fracas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Plus que la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix des eaux profondes,\u003Cbr \/\u003E\ndes vagues sup\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nsuperbe est le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes volont\u00e9s sont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent immuables\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla saintet\u00e9 empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta maison,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des temps.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue les rochers se changent en plaines, et les hauteurs en large vall\u00e9e\u00a0! Viens, Seigneur, viens, ne tarde plus\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe mettrai en Sion le salut, et ma gloire en Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"148","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vous, tous ses \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les univers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le, sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et lune,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, tous les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres de lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E vous, cieux des cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\net les eaux des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nsur son ordre ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent cr\u00e9\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E c\u2019est lui qui les pos\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours\u003Cbr \/\u003E\nsous une loi qui ne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essera pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmonstres mar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens, tous les ab\u00eemes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E feu et gr\u00eale, n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige et brouillard,\u003Cbr \/\u003E\nvent d\u2019ouragan qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sa parole ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les montagnes et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les collines,\u003Cbr \/\u003E\nles arbres des verg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, tous les c\u00e8dres ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les b\u00eates sauvages et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\nle reptile et l\u2019oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui vole ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nles princes et tous les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E tous les jeunes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens et jeunes filles,\u003Cbr \/\u003E\nles vieillards c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme les enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13 \u003C\/span\u003EQu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle seul au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout nom ;\u003Cbr \/\u003E\nsur le ciel et sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa splendeur :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il accro\u00eet la vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLouange de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils d\u2019Isra\u00ebl, le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple de ses proches !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11-12","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Point de t\u00e9n\u00e8bres devant toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lumi\u00e8re du monde, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Scrute-moi, Seigneur, connais mon c\u0153ur, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduis-moi sur le chemin d\u2019\u00e9ternit\u00e9, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EEs-tu celui qui doit venir, ou devons-nous en attendre un autre\u00a0?\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec confiance, prions le Christ, que le P\u00e8re a \u00e9tabli Juge des vivants et des morts\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, J\u00e9sus, Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu sauver les p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\ngarde-nous de succomber aux assauts du mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as annonc\u00e9 ta venue comme juge,\u003Cbr \/\u003E\nmanifeste en nous la puissance de ton salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous la force de l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nque nous trouvions notre joie \u00e0 suivre ton chemin de justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de vivre en ce monde dans la fid\u00e9lit\u00e9 et la sobri\u00e9t\u00e9, en esp\u00e9rant la manifestation de ta gloire.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u00e9pare \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils\u00a0; dirige notre joie vers la joie d\u2019un si grand myst\u00e8re, pour que nous f\u00eations notre salut avec un c\u0153ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl viendra, le Seigneur, et toute chair verra sa puissance.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExulte, J\u00e9rusalem ! Grande joie dans tes murs, car il vient, ton sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est proche de ceux qui l\u0027invoquent, de tous ceux qui l\u0027invoquent en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"144 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Levez la t\u00eate et regardez :\u003Cbr \/\u003E\nnotre Sauveur est proche.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 29, 13-24","titre":"Mise en garde et assurance","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur dit\u00a0: Parce que ce peuple s\u2019approche de moi en me glorifiant de la bouche et des l\u00e8vres, alors que son c\u0153ur est loin de moi, parce que la crainte qu\u2019ils ont de moi n\u2019est que pr\u00e9cepte enseign\u00e9 par les hommes,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E eh bien\u00a0! j\u2019\u00e9merveillerai encore ce peuple par des merveilles de merveilles, et la sagesse de leurs sages se perdra et l\u2019intelligence des intelligents dispara\u00eetra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Malheur\u00a0! Dans un profond secret, loin du Seigneur ils cachent leur projet, et leur ouvrage est fait dans l\u2019obscurit\u00e9\u00a0; ils se disent\u00a0: \u00ab\u00a0Qui nous voit\u00a0? Qui nous reconna\u00eet\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u2019est le monde \u00e0 l\u2019envers\u00a0! L\u2019argile se prend-elle pour le potier\u00a0? L\u2019ouvrage va-t-il dire de son fabricant\u00a0: \u00ab\u00a0Il ne m\u2019a pas fabriqu\u00e9\u00a0\u00bb, et le pot va-t-il dire du potier\u00a0: \u00ab\u00a0Il n\u2019y conna\u00eet rien\u00a0\u00bb\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Ne le savez-vous pas\u00a0? Encore un peu, tr\u00e8s peu de temps, et le Liban se changera en verger, et le verger sera pareil \u00e0 une for\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les sourds, en ce jour-l\u00e0, entendront les paroles du livre. Quant aux aveugles, sortant de l\u2019obscurit\u00e9 et des t\u00e9n\u00e8bres, leurs yeux verront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Les humbles se r\u00e9jouiront de plus en plus dans le Seigneur, les malheureux exulteront en Dieu, le Saint d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Car ce sera la fin des tyrans, l\u2019extermination des moqueurs, et seront supprim\u00e9s tous ceux qui s\u2019empressent \u00e0 mal faire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E ceux qui font condamner quelqu\u2019un par leur t\u00e9moignage, qui faussent les d\u00e9bats du tribunal et sans raison font d\u00e9bouter l\u2019innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi le Seigneur, lui qui a lib\u00e9r\u00e9 Abraham, parle ainsi \u00e0 la maison de Jacob\u00a0: \u00ab\u00a0D\u00e9sormais Jacob n\u2019aura plus de honte, son visage ne p\u00e2lira plus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E car, quand il verra chez lui ses enfants, l\u2019\u0153uvre de mes mains, il sanctifiera mon nom, il sanctifiera le Dieu Saint de Jacob, il tremblera devant le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Les esprits \u00e9gar\u00e9s d\u00e9couvriront l\u2019intelligence, et les r\u00e9calcitrants accepteront qu\u2019on les instruise.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ En ces jours-l\u00e0, les sourds entendront,\u003Cbr \/\u003E\nles yeux des aveugles s\u0027ouvriront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue les humbles se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres exultent dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9sormais, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nJacob n\u0027aura plus de honte,\u003Cbr \/\u003E\nil verra l\u0027\u0153uvre de mes mains.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN\u003Cbr\u003EPOUR LA NATIVIT\u00c9 DE JEAN BAPTISTE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa voix qui pr\u00e9pare la route \u00e0 la Parole.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJean \u00e9tait la voix, mais le Seigneur \u003Cem\u003Eau commencement \u00e9tait la Parole\u003C\/em\u003E. Jean, une voix pour un temps ; le Christ, la Parole au commencement, la Parole \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnl\u00e8ve la parole, qu\u0027est-ce que la voix ? L\u00e0 o\u00f9 il n\u0027y a rien \u00e0 comprendre, c\u0027est une sonorit\u00e9 vide. La voix sans la parole frappe l\u0027oreille, elle n\u0027\u00e9difie pas le c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCependant, d\u00e9couvrons comment les choses s\u0027encha\u00eenent dans notre propre c\u0153ur qu\u0027il s\u0027agit d\u0027\u00e9difier. Si je pense \u00e0 ce que je dis, la parole est d\u00e9j\u00e0 dans mon c\u0153ur ; mais lorsque je veux te parler, je cherche comment faire passer dans ton c\u0153ur ce qui est d\u00e9j\u00e0 dans le mien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi je cherche donc comment la parole qui est d\u00e9j\u00e0 dans mon c\u0153ur pourra te rejoindre et s\u0027\u00e9tablir dans ton c\u0153ur, je me sers de la voix, et c\u0027est avec cette voix que je te parle : le son de la voix conduit jusqu\u0027\u00e0 toi l\u0027id\u00e9e contenue dans la parole ; alors, il est vrai que le son s\u0027\u00e9vanouit ; mais la parole que le son a conduite jusqu\u0027\u00e0 toi est d\u00e9sormais dans ton c\u0153ur sans avoir quitt\u00e9 le mien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque la parole est pass\u00e9e jusqu\u0027\u00e0 toi, n\u0027est-ce donc pas le son qui semble dire lui-m\u00eame : \u003Cem\u003ELui, il faut qu\u0027il grandisse ; et moi, que je diminue ?\u003C\/em\u003E Le son de la voix a retenti pour accomplir son service, et il a disparu, comme en disant : \u003Cem\u003EMoi, j\u0027ai la joie en pl\u00e9nitude\u003C\/em\u003E. Retenons la parole, ne laissons pas partir la parole con\u00e7ue au fond de nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu veux voir comment la voix s\u0027\u00e9loigne, tandis que demeure la divinit\u00e9 de la Parole ? O\u00f9 est maintenant le bapt\u00eame de Jean ? Il a accompli son service, et il a disparu. Maintenant le bapt\u00eame du Christ se multiplie. Tous nous croyons au Christ, nous esp\u00e9rons le salut dans le Christ : c\u0027est cela que la voix faisait entendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est difficile de distinguer la parole de la voix, et c\u0027est pourquoi on a pris Jean pour le Christ. On a pris la voix pour la parole ; mais la voix s\u0027est fait conna\u00eetre afin de ne pas faire obstacle \u00e0 la parole. \u003Cem\u003EJe ne suis pas le Messie, ni \u00c9lie, ni le Proph\u00e8te\u003C\/em\u003E. On lui r\u00e9plique :\u003Cem\u003E Qui es-tu donc ?\u003C\/em\u003E Il r\u00e9pond : \u003Cem\u003EJe suis la voix qui crie \u00e0 travers le d\u00e9sert : Pr\u00e9parez la route pour le Seigneur. La voix qui crie \u00e0 travers le d\u00e9sert\u003C\/em\u003E, c\u0027est la voix qui rompt le silence. \u003Cem\u003EPr\u00e9parez la route pour le Seigneur\u003C\/em\u003E, cela revient \u00e0 dire : Moi, je retentis pour faire entrer le Seigneur dans le c\u0153ur ; mais il ne daignera pas y venir, si vous ne pr\u00e9parez pas la route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue signifie : \u003Cem\u003EPr\u00e9parez la route\u003C\/em\u003E, sinon : Priez comme il faut ? Que signifie : \u003Cem\u003EPr\u00e9parez la route\u003C\/em\u003E, sinon : Ayez d\u0027humbles pens\u00e9es ? Jean vous donne un exemple d\u0027humilit\u00e9. On le prend pour le Messie, il affirme qu\u0027il n\u0027est pas ce qu\u0027on pense, et il ne profite pas de l\u0027erreur d\u0027autrui pour se faire valoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il avait dit : Je suis le Messie, on l\u0027aurait cru tr\u00e8s facilement, puisqu\u0027on le croyait avant m\u00eame qu\u0027il ne parle. Il l\u0027a ni\u00e9 : il s\u0027est fait conna\u00eetre, il s\u0027est d\u00e9fini, il s\u0027est abaiss\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl a vu o\u00f9 se trouvait le salut. Il a compris qu\u0027il n\u0027\u00e9tait que la lampe, et il a craint qu\u0027elle ne soit \u00e9teinte par le vent de l\u0027orgueil.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EIl est au milieu de vous,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ncelui que vous ne connaissez pas ;\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9parez le chemin du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez sa voix, amis de l\u0027\u00c9poux,\u003Cbr \/\u003E\npour que votre joie soit parfaite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous, car il est proche !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa complaisance, Seigneur, est pour la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu fais revenir les captifs de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas toi qui reviens nous vivifier ?\u003Cbr \/\u003E\nEt ton peuple en toi se r\u00e9jouit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJustice marchera devant lui,\u003Cbr \/\u003E\net paix sur la trace de ses pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u00e9pare \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; dirige notre joie vers la joie d\u0027un si grand myst\u00e8re, pour que nous f\u00eations notre salut avec un c\u0153ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. 2 Th 1, 6.7.10","texte":"Il est juste que Dieu vous donne, \u00e0 vous les opprim\u00e9s, le repos avec nous, lors de la r\u00e9v\u00e9lation du Seigneur J\u00e9sus qui viendra du ciel, avec les anges de sa puissance, pour \u00eatre glorifi\u00e9 en la personne de ses saints et pour \u00eatre admir\u00e9 en tous ceux qui auront cru."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; c\u0026eacute;l\u0026eacute;brer la naissance de ton Fils ; dirige notre joie vers la joie d\u0027un si grand myst\u0026egrave;re, pour que nous f\u0026ecirc;tions notre salut avec un c\u0026oelig;ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; c\u0026eacute;l\u0026eacute;brer la naissance de ton Fils ; dirige notre joie vers la joie d\u0027un si grand myst\u0026egrave;re, pour que nous f\u0026ecirc;tions notre salut avec un c\u0026oelig;ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 13-14a","texte":"Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour, sans ripailles ni beuveries, sans orgies ni d\u00e9bauches, sans dispute ni jalousie. Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; c\u0026eacute;l\u0026eacute;brer la naissance de ton Fils ; dirige notre joie vers la joie d\u0027un si grand myst\u0026egrave;re, pour que nous f\u0026ecirc;tions notre salut avec un c\u0026oelig;ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-14","zone":"romain","couleur":"rose","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"3\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent, de Gaudete (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici que vient le Seigneur, il vient si\u00e9ger parmi les princes et recevoir un tr\u00f4ne de gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJustice et joie sur l\u2019univers\u00a0! Le Seigneur vient avec puissance\u00a0: il est la lumi\u00e8re du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"110","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout c\u0153ur je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e, parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Grandes sont les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment s\u0027en instruisent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Noblesse et beaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans ses actions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ses merveilles il a laiss\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E un m\u00e9morial\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il a donn\u00e9 des v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il a montr\u00e9 sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Justesse et s\u00fbret\u00e9, les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de ses mains,\u003Cbr \/\u003E\ns\u00e9curit\u00e9, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses lois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00e9tablies pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\naccomplies avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere et s\u00fbret\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il apporte la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son peuple\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nson alliance est promulgu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsaint et redout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble est son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La sagesse commence avec la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\nQui accomplit sa volont\u00e9 en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est \u00e9clair\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVivons avec justice et droiture, attendons la venue du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 4-5","texte":"Soyez toujours dans la joie du Seigneur\u00a0; laissez-moi vous le redire\u00a0: soyez dans la joie. Que votre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissons-nous, car il est proche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as aim\u00e9, Seigneur, cette terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait revenir ses d\u00e9port\u00e9s. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tes pas traceront le chemin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELes aveugles voient, les morts ressuscitent, l\u2019\u00c9vangile est annonc\u00e9 aux pauvres, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, adressons notre pri\u00e8re confiante au Christ, venu pour sauver tous les hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, fruit de la terre et don du ciel\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist Seigneur, par le myst\u00e8re de ton incarnation, tu as fait conna\u00eetre au monde la gloire de ta divinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta venue soit notre vie et notre lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pris sur toi notre faiblesse,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 rev\u00eats-nous de ta force.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVenu d\u2019abord dans l\u2019humilit\u00e9, tu as rachet\u00e9 le monde de sa faute,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0lors de ta venue glorieuse, lib\u00e8re-nous de tout ce qui t\u00e9moigne contre nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dans ta bont\u00e9, donne-nous part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui si\u00e8ges \u00e0 la droite du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9jouis nos fr\u00e8res d\u00e9funts par la lumi\u00e8re de ton visage.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u00e9pare \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils\u00a0; dirige notre joie vers la joie d\u2019un si grand myst\u00e8re, pour que nous f\u00eations notre salut avec un c\u0153ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}}