{"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je vais vous envoyer \u00c9lie le proph\u00e8te, avant que vienne le jour du Seigneur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que j\u2019envoie mon messager\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il pr\u00e9pare le chemin devant moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net soudain viendra dans son Temple\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur que vous cherchez.\u003Cbr \/\u003E\nLe messager de l\u2019Alliance que vous d\u00e9sirez,\u003Cbr \/\u003E\nle voici qui vient, \u2013 dit le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qui pourra soutenir le jour de sa venue\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui pourra rester debout lorsqu\u2019il se montrera\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nCar il est pareil au feu du fondeur,\u003Cbr \/\u003E\npareil \u00e0 la lessive des blanchisseurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019installera pour fondre et purifier\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil purifiera les fils de L\u00e9vi,\u003Cbr \/\u003E\nil les affinera comme l\u2019or et l\u2019argent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nainsi pourront-ils, aux yeux du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9senter l\u2019offrande en toute justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, l\u2019offrande de Juda et de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\nsera bien accueillie du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il en fut aux jours anciens,\u003Cbr \/\u003E\ndans les ann\u00e9es d\u2019autrefois.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici que je vais vous envoyer \u00c9lie le proph\u00e8te,\u003Cbr \/\u003E\navant que vienne le jour du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\njour grand et redoutable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ram\u00e8nera le c\u0153ur des p\u00e8res vers leurs fils,\u003Cbr \/\u003E\net le c\u0153ur des fils vers leurs p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\npour que je ne vienne pas frapper d\u2019anath\u00e8me le pays\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ml 3, 1-4.23-24","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Malachie","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERedressez-vous et relevez la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9demption approche.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Lc 21, 28","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, enseigne-moi tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conna\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\nDirige-moi par ta v\u00e9rit\u00e9, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Dieu qui me sauve.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est droit, il est bon, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9cheurs le chemin.\u003Cbr \/\u003E\nSa justice dirige les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux humbles son chemin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes voies du Seigneur sont amour et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alliance et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\nLe secret du Seigneur est pour ceux qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conna\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 24 (25), 4-5ab, 8-9, 10.14","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"Naissance de Jean Baptiste","contenu":"\u003Cp\u003EQuand fut accompli le temps o\u00f9 \u00c9lisabeth devait enfanter,\u003Cbr \/\u003E\nelle mit au monde un fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ses voisins et sa famille apprirent que le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui avait montr\u00e9 la grandeur de sa mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\net ils se r\u00e9jouissaient avec elle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le huiti\u00e8me jour, ils vinrent pour la circoncision de l\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\nIls voulaient l\u2019appeler Zacharie, du nom de son p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais sa m\u00e8re prit la parole et d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Non, il s\u2019appellera Jean.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Personne dans ta famille ne porte ce nom-l\u00e0\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On demandait par signes au p\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ncomment il voulait l\u2019appeler.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se fit donner une tablette sur laquelle il \u00e9crivit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Jean est son nom.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt tout le monde en fut \u00e9tonn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 l\u2019instant m\u00eame, sa bouche s\u2019ouvrit, sa langue se d\u00e9lia\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil parlait et il b\u00e9nissait Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La crainte saisit alors tous les gens du voisinage\u003Cbr \/\u003E\net, dans toute la r\u00e9gion montagneuse de Jud\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\non racontait tous ces \u00e9v\u00e9nements.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous ceux qui les apprenaient\u003Cbr \/\u003E\nles conservaient dans leur c\u0153ur et disaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que sera donc cet enfant\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, la main du Seigneur \u00e9tait avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 57-66","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, Esp\u00e9rance des nations,\u003Cbr \/\u003E\nSauveur de tous les peuples\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nViens sauver ce qui \u00e9tait perdu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Armand":{"id":"197","sexe":"masculin","pays":""},"Thorlak":{"id":"3974","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Armand":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/197\/Armand.html"},"Thorlak":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3974\/Thorlak.html"}},"derives":{"Armance":{"id":"5193","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5193\/Armance.html"},"Armande":{"id":"4941","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4941\/Armande.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Armand":{"id":"627","valeur":"Bienheureux Armand","resume":"\u00c9v\u00eaque de Brixen (Bolzano) (+ 1164)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/627\/Bienheureux-Armand.html","description":"ou Hartmann. Il \u00e9tait originaire de la Bavi\u00e8re et entra dans l'Ordre des chanoines r\u00e9guliers de Saint-Augustin. Il r\u00e9forma de nombreuses communaut\u00e9s de son Ordre puis fut \u00e9v\u00eaque de Brixen dans le Tyrol italien nomm\u00e9 aussi V\u00e9n\u00e9tie tridentine.Illustration: tympan de la porte principale de l'\u00e9glise de l'abbaye de Klosterneuburg (GoogleMaps)\u00a0o\u00f9 il figure avec L\u00e9opold III. Brixen en allemand, Bressanone en italien est une ville de la province de Bolzano.\u00c0 Brixen (Bressanone) dans la r\u00e9gion de Trente, en 1164, le bienheureux Hartmann, \u00e9v\u00eaque. Auparavant chanoine r\u00e9gulier, il gouverna cette \u00c9glise avec prudence et fid\u00e9lit\u00e9."}},"autres":{"Abashade":{"valeur":"Saint Abashade","id":"9735","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9735\/Saint-Abashade.html"},"Angela Maria du Coeur de J\u00e9sus":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Angela Maria du Coeur de J\u00e9sus","id":"13291","resume":"Religieuse allemande \"l'ange d'Auschwitz\" (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13291\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Angela-Maria-du-Coeur-de-J%C3%A9sus.html"},"Antoine de Sainte-Anne":{"valeur":"Saint Antoine de Sainte-Anne","id":"11297","resume":"Franciscain, fondateur du Monast\u00e8re des Conceptionnistes (+ 1822)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11297\/Saint-Antoine-de-Sainte-Anne.html"},"Ascl\u00e8pe":{"valeur":"Saint Ascl\u00e8pe","id":"10827","resume":"\u00e9v\u00eaque de Limoges (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10827\/Saint-Ascl%C3%A8pe.html"},"Dagobert II":{"valeur":"Saint Dagobert II","id":"9738","resume":"Martyr (+ 679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9738\/Saint-Dagobert-II.html"},"David d'Arm\u00e9nie":{"valeur":"Saint David d'Arm\u00e9nie","id":"9740","resume":"Martyr (+ 694)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9740\/Saint-David-d-Arm%C3%A9nie.html"},"Evariste et ses compagnons":{"valeur":"Saints Evariste et ses compagnons","id":"9744","resume":"10 martyrs de Cr\u00eate: Evariste, Th\u00e9odule, Saturnin, Europe et bien d'autres (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9744\/Saints-Evariste-et-ses-compagnons.html"},"Fridebert":{"valeur":"Saint Fridebert","id":"9747","resume":"(+ 766)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9747\/Saint-Fridebert.html"},"Gaubald de Ratisbonne":{"valeur":"Bienheureux Gaubald de Ratisbonne","id":"12750","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Ratisbonne (Regensburg) (+ v. 761)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12750\/Bienheureux-Gaubald-de-Ratisbonne.html"},"Herman":{"valeur":"Bienheureux Herman","id":"9756","resume":"(+ 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9756\/Bienheureux-Herman.html"},"Jean Cirita":{"valeur":"Bienheureux Jean Cirita","id":"9759","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin espagnol \u00e0 Toronca au Portugal (+ 1164)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9759\/Bienheureux-Jean-Cirita.html"},"Jean de Kenty":{"valeur":"Saint Jean de Kenty","id":"300","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Cracovie (Pologne) (+ 1473)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/300\/Saint-Jean-de-Kenty.html"},"Marguerite-Marie d'Youville":{"valeur":"Sainte Marguerite-Marie d'Youville","id":"2029","resume":"Fondatrice d'oeuvres au Canada (+ 1771)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2029\/Sainte-Marguerite-Marie-d-Youville.html"},"Mazote":{"valeur":"Sainte Mazote","id":"9764","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9764\/Sainte-Mazote.html"},"Nahum d'Ochrid":{"valeur":"Saint Nahum d'Ochrid","id":"9767","resume":"\u00e9vang\u00e9lisateur de la Moravie et de la Bulgarie (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9767\/Saint-Nahum-d-Ochrid.html"},"Nicolas":{"valeur":"Bienheureux Nicolas","id":"9770","resume":"Surnomm\u00e9 le Facteur (+ 1583)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9770\/Bienheureux-Nicolas.html"},"Pablo Melendez Gonzalo":{"valeur":"Bienheureux Pablo Melendez Gonzalo","id":"11298","resume":"La\u00efc martyr espagnol (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11298\/Bienheureux-Pablo-Melendez-Gonzalo.html"},"Paul de N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e":{"valeur":"Saint Paul de N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e","id":"9773","resume":"\u00e9v\u00eaque (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9773\/Saint-Paul-de-N%C3%A9oc%C3%A9sar%C3%A9e.html"},"Sabinien":{"valeur":"Saint Sabinien","id":"12752","resume":"Moine de l'abbaye de Condat (+ v. 480)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12752\/Saint-Sabinien.html"},"Servule":{"valeur":"Saint Servule","id":"9776","resume":"Infirme et mendiant (+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9776\/Saint-Servule.html"},"Th\u00e9octiste de Novgorod":{"valeur":"Saint Th\u00e9octiste de Novgorod","id":"9779","resume":"(+ 1310)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9779\/Saint-Th%C3%A9octiste-de-Novgorod.html"},"Th\u00e9r\u00e8se de Saint-Augustin":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Th\u00e9r\u00e8se de Saint-Augustin","id":"301","resume":"Fille de Louis XV (+ 1787)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/301\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Th%C3%A9r%C3%A8se-de-Saint-Augustin.html"},"Thorlak Thorhallson":{"valeur":"Saint Thorlak Thorhallson","id":"302","resume":"\u00c9v\u00eaque de Skalholt, en Islande (+ 1193)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/302\/Saint-Thorlak-Thorhallson.html"},"Victoire":{"valeur":"Sainte Victoire","id":"9781","resume":"(+ 253)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9781\/Sainte-Victoire.html"},"Vintila":{"valeur":"Saint Vintila","id":"9784","resume":"(+ 890)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9784\/Saint-Vintila.html"},"Wilhelm Eberschweiler":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Wilhelm Eberschweiler","id":"13285","resume":"Pr\u00eatre j\u00e9suite allemand (+ 1921)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13285\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Wilhelm-Eberschweiler.html"},"Yves de Chartres":{"valeur":"Saint Yves de Chartres","id":"9279","resume":"\u00e9v\u00eaque de Chartres (+ 1116)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9279\/Saint-Yves-de-Chartres.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u00e8ve mon \u00e2me, ne me cache pas ton visage.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u0027\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit : qu\u0027elle m\u00e9dite sur l\u0027\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur ! R\u00e9jouissez-vous, car il est proche !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Chalet","titre":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri ","texte":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri \u003Cbr\u003ELanc\u00e9 des quatre vents de l\u2019univers. \u003Cbr\u003ELa paix, c\u2019est Dieu risquant sa vie, \u003Cbr\u003EEnfant des hommes, la nuit de No\u00ebl. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour de Dieu n\u2019est pas un mot \u003Cbr\u003EBer\u00e7ant nos r\u00eaves de vivre l\u00e0-haut. \u003Cbr\u003EL\u2019amour, c\u2019est Dieu ren\u00e9 des eaux, \u003Cbr\u003ENouvelle eau vive jaillie au d\u00e9sert. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour de Dieu n\u2019est pas un jour, \u003Cbr\u003EInstant d\u2019histoire, moment sans retour. \u003Cbr\u003ELe jour de Dieu, c\u2019est Dieu toujours, \u003Cbr\u003EDur\u00e9e vivante, sans nuit, sans sommeil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ \u00d4 viens, \u00f4 viens, Emmanuel\u00a0!\u003Cbr\u003E\u00d4 viens sauver le monde\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur sortira de sa demeure, il viendra, il sauvera son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"100","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et bont\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027irai par le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En le plus parfait ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E jusqu\u0027\u00e0 moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe marcherai d\u0027un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er parfait\u003Cbr \/\u003E\navec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E je n\u0027aurai pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un regard\u003Cbr \/\u003E\npour les prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques d\u00e9moniaques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ha\u00efrai l\u0027acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du tra\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027aura sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei nulle prise ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le c\u0153ur tortueux !\u003Cbr \/\u003E\nLe m\u00e9chant, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui d\u00e9nigre en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et son prochain,\u003Cbr \/\u003E\nje le r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence ; *\u003Cbr \/\u003E\nle regard hautain, le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ambitieux,\u003Cbr \/\u003E\nje ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex les tol\u00e9rer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes yeux distinguent les hommes s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ers du pays :\u003Cbr \/\u003E\nils si\u00e8ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ; *\u003Cbr \/\u003E\nqui se conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E parfaitement\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me servira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pas de si\u00e8ge, parmi ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison,\u003Cbr \/\u003E\npour qui se l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 la fraude ; *\u003Cbr \/\u003E\nimpossible \u00e0 qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le mensonge\u003Cbr \/\u003E\nde ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sous mon regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Chaque matin, je r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence\u003Cbr \/\u003E\ntous les coup\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles du pays, *\u003Cbr \/\u003E\npour extirper de la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de crimes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous avons une ville forte, all\u00e9luia ! Le Seigneur est pour nous, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Azarias (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nlou\u00e9 soit ton nom, glorifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Oui, tu es juste\u003Cbr \/\u003E\npour nous avoir ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Car nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens p\u00e9ch\u00e9\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nquand nous t\u0027avons quitt\u00e9, nous avons f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le mal\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tout, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens failli.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nne nous quitte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours *\u003Cbr \/\u003E\net ne romps p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Ne nous retire p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton amour, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u0027Abraham, ton ami,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027Isa\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ec, ton serviteur, *\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Isra\u00ebl que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es consacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Tu as dit que tu rendrais leur descendance\u003Cbr \/\u003E\naussi nombreuse que les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel, *\u003Cbr \/\u003E\nque le sable au riv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des mers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Et nous voici, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle moins nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de tous les peuples, *\u003Cbr \/\u003E\nhumili\u00e9s aujourd\u0027hui sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Il n\u0027est plus, en ce temps,\u003Cbr \/\u003E\nni prince ni ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ef ni proph\u00e8te, +\u003Cbr \/\u003E\nplus d\u0027oblation ni d\u0027holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni d\u0027encens, *\u003Cbr \/\u003E\nplus de lieu o\u00f9 t\u0027offrir nos pr\u00e9mices\u003Cbr \/\u003E\npour obten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Mais, nos c\u0153urs bris\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnos esprits humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, re\u00e7ois-les, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un holocauste de b\u00e9liers, de taureaux,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027agneaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es par milliers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Que notre sacrifice, en ce jour,\u003Cbr \/\u003E\ntrouve gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece devant toi, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il n\u0027est pas de honte\u003Cbr \/\u003E\npour qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Et maintenant, de tout c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous te suivons,\u003Cbr \/\u003E\nnous te craignons et nous cherch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETon chemin sera connu sur la terre ; ton salut, parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"143","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 21.22","texte":"La communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl aura pour prince l\u2019un des siens, un chef n\u00e9 au milieu d\u2019elle. Je lui permettrai d\u2019approcher et il aura acc\u00e8s aupr\u00e8s de moi. Vous serez mon peuple, et je serai votre Dieu. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u0027univers chante et crie de joie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Amour et v\u00e9rit\u00e9 se rencontrent : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice et paix s\u0027embrassent : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EMaintenant, tout est accompli de ce que l\u0027ange avait annonc\u00e9 \u00e0 la Vierge Marie !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EImplorons le P\u00e8re qui a envoy\u00e9 son Fils pour sauver les hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EMontre-nous, Seigneur, ta mis\u00e9ricorde !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, quand nous proclamons notre foi dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nfais que notre vie s\u0027accorde \u00e0 nos paroles.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils pour notre salut,\u003Cbr \/\u003E\npacifie la terre et le pays que nous habitons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa venue de ton Christ est une grande joie pour les peuples ;\u003Cbr \/\u003E\nguide-les, par lui, jusqu\u0027\u00e0 la pl\u00e9nitude du bonheur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce nous donne de vivre avec sagesse,\u003Cbr \/\u003E\ntendus vers la manifestation de la gloire du Christ.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu te l\u00e8veras, attendri, pour Sion : il est temps de la prendre en piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"101 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u0027\u00e0 toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, \u00e9coute-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nviens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes jours s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmes os comme un brasi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sont en feu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur se dess\u00e8che comme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe fauch\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027oublie de mang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e0 force de cri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\nma peau c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ressemble au corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pareil \u00e0 la hul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ette des ruines\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E je v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un oiseau solit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire sur un toit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le jour, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027outragent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans leur rage contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils me maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La cendre est le p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que je mange,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00eale \u00e0 ma boiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En mes larmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ton indignati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, dans ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et rejet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E l\u0027ombre g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sur mes jours,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je me dess\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche comme l\u0027herbe.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"101 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu es l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u00e2ge on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Toi, tu montreras ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil est temps de la prendre en piti\u00e9\u00a0: l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere est venue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tes serviteurs ont piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses ruines,\u003Cbr \/\u003E\nils aiment j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 sa poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les nations craindront le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand le Seigneur reb\u00e2tir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Sion,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appara\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il se tournera vers la pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du spoli\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027aura pas m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Que cela soit \u00e9crit pour l\u0027\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple \u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9 chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Des hauteurs, son sanctuaire, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027est pench\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel, il reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la terre\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour entendre la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte des captifs\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e9rer ceux qui dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On publiera dans Sion le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net sa louange dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E au rassemblement des roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes et des peuples\u003Cbr \/\u003E\nqui viendront serv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"101 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Il a bris\u00e9 ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en chemin,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9duit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab Mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne me prends pas au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes ann\u00e9es reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent tous les temps\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E autrefois tu as fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ciel est l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Ils passent, mais t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu demeures\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027usent comme un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, l\u0027un et l\u0027autre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu les remplaces c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme un v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le m\u00eame\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ann\u00e9es ne fin\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les fils de tes serviteurs trouver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent un s\u00e9jour,\u003Cbr \/\u003E\net devant toi se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E leur descendance.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pr\u00e9parez les chemins du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\naplanissez la route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 51, 1-11","titre":"Le Seigneur va leur venir en aide","texte":"\u003Cp\u003E01 \u00c9coutez-moi, vous qui tendez vers la justice, vous qui recherchez le Seigneur\u00a0: regardez le rocher dans lequel vous avez \u00e9t\u00e9 taill\u00e9s, la carri\u00e8re d\u2019o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n02 Regardez Abraham votre p\u00e8re, et Sara qui vous a enfant\u00e9s\u00a0; car il \u00e9tait seul quand je l\u2019ai appel\u00e9, mais je l\u2019ai b\u00e9ni et multipli\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n03 Oui, le Seigneur console Sion, il la console de toutes ses ruines, il va faire de son d\u00e9sert un \u00c9den, de sa steppe un jardin du Seigneur. On y retrouvera l\u2019all\u00e9gresse et la joie, l\u2019action de gr\u00e2ce et le son de la musique.\u003Cbr \/\u003E\n04 Soyez attentifs, vous qui \u00eates mon peuple\u00a0; et vous, les nations, pr\u00eatez-moi l\u2019oreille\u00a0! Car de moi sortira la loi, mon droit sera la lumi\u00e8re des peuples\u00a0! Soudain,\u003Cbr \/\u003E\n05 je rendrai proche ma justice, mon salut va para\u00eetre, et mon bras gouvernera les peuples. Les \u00eeles mettront en moi leur espoir, elles comptent sur mon bras.\u003Cbr \/\u003E\n06 Levez les yeux vers le ciel, regardez en bas vers la terre. Les cieux se dissiperont comme la fum\u00e9e, la terre s\u2019usera comme un v\u00eatement, et ses habitants tomberont comme des mouches. Mais mon salut est pour toujours, ma justice ne sera jamais abattue.\u003Cbr \/\u003E\n07 \u00c9coutez-moi, vous qui connaissez la justice, peuple de ceux qui ont ma loi dans le c\u0153ur\u00a0! Ne craignez pas l\u2019insulte des hommes, ne soyez pas abattus par leurs sarcasmes,\u003Cbr \/\u003E\n08 car la teigne les d\u00e9vorera comme un v\u00eatement, les mites les d\u00e9voreront comme de la laine. Mais ma justice est pour toujours, et mon salut, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.\u003Cbr \/\u003E\n09 \u00c9veille-toi, \u00e9veille-toi, rev\u00eats-toi de force, bras du Seigneur\u00a0! \u00c9veille-toi comme aux jours anciens, au temps des g\u00e9n\u00e9rations d\u2019autrefois. N\u2019est-ce pas toi qui taillas en pi\u00e8ces Rahab, qui transper\u00e7as le Monstre marin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n10 N\u2019est-ce pas toi qui dess\u00e9chas la mer, les eaux du grand Ab\u00eeme, qui fis des profondeurs de la mer un chemin pour que passent les rachet\u00e9s\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n11 Ceux qu\u2019a lib\u00e9r\u00e9s le Seigneur reviennent, ils entrent dans Sion avec des cris de f\u00eate, couronn\u00e9s de l\u2019\u00e9ternelle joie. All\u00e9gresse et joie les rejoindront, douleur et plainte s\u2019enfuient.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur a piti\u00e9 de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net toutes ses maisons crieront\u00a0: All\u00e9luia\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe ferai venir soudain ma justice,\u003Cbr \/\u003E\nmon salut viendra comme la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCeux que le Seigneur a lib\u00e9r\u00e9s reviennent.\u003Cbr \/\u003E\nIls arrivent \u00e0 Sion, avec des cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT HIPPOLYTE DE ROME CONTRE L\u0027H\u00c9R\u00c9SIE DE NOET","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Le myst\u00e8re aujourd\u0027hui manifest\u00e9... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl y a un seul Dieu. Nous ne le connaissons pas autrement, fr\u00e8res, que par les saintes \u00c9critures. ~ Par cons\u00e9quent, voyons tout ce que proclament les divines \u00c9critures et reconnaissons tout ce qu\u2019elles enseignent. Croyons le P\u00e8re comme il veut \u00eatre cru\u00a0; glorifions le Fils comme le P\u00e8re veut qu\u2019il soit glorifi\u00e9\u00a0; et recevons le Saint-Esprit comme le P\u00e8re veut qu\u2019il soit donn\u00e9. Ne voyons pas selon notre propre choix, ni d\u2019apr\u00e8s notre propre intelligence, ni en faisant violence aux dons de Dieu, mais de la fa\u00e7on que lui-m\u00eame a voulu indiquer par les saintes \u00c9critures.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui \u00e9tait seul, et pour qui rien n\u2019\u00e9tait contemporain de lui-m\u00eame, d\u00e9cida de cr\u00e9er le monde. Par son intelligence, sa volont\u00e9 et sa parole, il fit le monde et il eut aussit\u00f4t les cr\u00e9atures qu\u2019il voulut, quand il voulut, comme il voulut\u00a0; il nous suffit de savoir seulement que rien ne fut contemporain de Dieu, en dehors de lui-m\u00eame.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais, tout en \u00e9tant seul, il \u00e9tait multiple. Car il n\u2019\u00e9tait pas sans parole, sans sagesse, sans puissance ni d\u00e9cision. Tout \u00e9tait en lui et il \u00e9tait le Tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand il le voulut, comme il le voulut, il manifesta sa Parole au temps fix\u00e9 par lui-m\u00eame, ~ cette Parole par laquelle il a tout cr\u00e9\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESa Parole, qu\u2019il tenait en lui-m\u00eame et qui \u00e9tait invisible au monde cr\u00e9\u00e9, il la rend visible. Tout d\u2019abord, il la prof\u00e8re comme une voix, il l\u2019engendre comme la lumi\u00e8re issue de la lumi\u00e8re, il envoie comme Seigneur pour la cr\u00e9ation sa propre intelligence. Et celle-ci, qui \u00e9tait d\u2019abord visible \u00e0 lui seul et invisible au monde cr\u00e9\u00e9, il la rend visible, afin que le monde, en voyant cette \u00e9piphanie, puisse \u00eatre sauv\u00e9. ~ Telle est l\u2019intelligence de Dieu\u00a0: en entrant dans le monde, elle se montra le serviteur de Dieu. \u003Cem\u003ETout fut par lui\u003C\/em\u003E, mais lui seul est issu du P\u00e8re. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu a donn\u00e9 la Loi et les Proph\u00e8tes et, en les donnant, il les a forc\u00e9s, par l\u2019Esprit Saint, \u00e0 parler, en sorte qu\u2019ayant re\u00e7u l\u2019inspiration de la puissance du P\u00e8re, ils annoncent la d\u00e9cision et la volont\u00e9 du P\u00e8re. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa parole de Dieu, son Verbe, s\u2019est donc manifest\u00e9e, comme dit saint Jean. En effet, il r\u00e9capitule les paroles des proph\u00e8tes en montrant que c\u2019est lui, le Verbe, par qui tout a \u00e9t\u00e9 fait. Il parle ainsi\u00a0: \u003Cem\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe, et le Verbe \u00e9tait aupr\u00e8s de Dieu, et le Verbe \u00e9tait Dieu. Tout fut par lui, et sans lui rien ne fut de ce qui existe\u003C\/em\u003E. Et saint Jean dit plus loin\u00a0: \u003Cem\u003ELe monde fut par lui, et le monde ne l\u2019a pas reconnu. Il est venu chez lui, et les siens ne l\u2019ont pas re\u00e7u\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe vis un ciel nouveau, une nouvelle terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu aura sa demeure parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple et lui, Dieu sera avec nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous ne chercherons plus l\u2019\u00e9clat du soleil,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange dit \u00e0 Marie : Je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce, le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 3, 5-6a","texte":"Ne te souviens pas des fautes de nos p\u00e8res mais, en cette heure, souviens-toi de ta main et de ton Nom. Oui, c\u0027est toi le Seigneur notre Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange dit \u00e0 Marie : Je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce, le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 18a","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Voici que je vais ramener de captivit\u00e9 les tentes de Jacob, je prendrai en piti\u00e9 ses demeures."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange dit \u00e0 Marie : Je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce, le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 29, 11.13","texte":"Moi, je sais les projets que j\u0027ai form\u00e9s \u00e0 votre sujet - oracle du Seigneur -, projets de prosp\u00e9rit\u00e9 et non de malheur : je vais vous donner un avenir et une esp\u00e9rance. Vous me rechercherez et vous me trouverez : vous me chercherez du fond de vous-m\u00eames."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-23","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"23 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"23 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur sortira de sa demeure, il viendra, il sauvera son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"136","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au bord des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves de Babylone\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et nous pleurions, +\u003Cbr \/\u003E\nnous souven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aux sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles des alentours\u003Cbr \/\u003E\nnous avi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens pendu nos harpes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E que nos vainqueurs\u003Cbr \/\u003E\nnous demand\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent des chansons, +\u003Cbr \/\u003E\net nos bourrea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, des airs joyeux\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Chantez-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, disaient-ils,\u003Cbr \/\u003E\nquelque ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent chanterions-nous\u003Cbr \/\u003E\nun ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du Seigneur +\u003Cbr \/\u003E\nsur une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre \u00e9trang\u00e8re\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Si je t\u2019oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nque ma main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite m\u2019oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je veux que ma langue\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 mon palais +\u003Cbr \/\u003E\nsi je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erds ton souvenir, *\u003Cbr \/\u003E\nsi je n\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nau somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7-9\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes nations marcheront \u00e0 ta lumi\u00e8re, et les rois verront ta gloire !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"137","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence des anges,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers ton temple sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, je me prosterne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 tu r\u00e9pond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme la force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils chantent les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019elle est grande, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si haut que soit le Seigneur, il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si je marche au milieu des ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa droite me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de tes mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVoici le Seigneur, le Souverain des rois de la terre ! Heureux qui se tient pr\u00eat \u00e0 l\u0027accueillir !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3. 8b-9","texte":"Pour le Seigneur, un seul jour est comme mille ans, et mille ans sont comme un seul jour. Le Seigneur n\u2019est pas en retard pour tenir sa promesse, comme le pensent certaines personnes\u00a0; c\u2019est pour vous qu\u2019il patiente\u00a0: car il n\u2019accepte pas d\u2019en laisser quelques-uns se perdre\u00a0; mais il veut que tous aient le temps de se convertir."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Notre \u00e2me attend le Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* En lui la joie de notre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sa gloire habitera notre terre. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Emmanuel, notre L\u00e9gislateur et notre Roi, esp\u00e9rance et salut des nations, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec ferveur, prions Celui qui annonce aux pauvres la bonne nouvelle :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le \u00e0 tous les hommes ta gloire !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le-toi, Seigneur, \u00e0 ceux qui ne t\u0027ont pas reconnu :\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut les illumine.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ton nom soit port\u00e9 aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nafin que tous les hommes d\u00e9couvrent tes sentiers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es d\u00e9j\u00e0 venu pour sauver le monde,\u003Cbr \/\u003E\nviens \u00e0 nouveau, ach\u00e8ve ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous appelles \u00e0 la libert\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9fais les liens qui nous entravent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es n\u00e9 dans notre chair et viendra pour le jugement,\u003Cbr \/\u003E\nconduis les d\u00e9funts \u00e0 la r\u00e9compense \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, nous allons bient\u00f4t c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils ; il a voulu prendre chair de la Vierge Marie, il s\u0027est li\u00e9 pour toujours \u00e0 notre humanit\u00e9 : qu\u0027il montre ta mis\u00e9ricorde aux pauvres serviteurs que nous sommes. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}