{"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici que la vierge est enceinte\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Seigneur parla ainsi au roi Acaz\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Demande pour toi un signe de la part du Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nau fond du s\u00e9jour des morts\u003Cbr \/\u003E\nou sur les sommets, l\u00e0-haut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Acaz r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Non, je n\u2019en demanderai pas,\u003Cbr \/\u003E\nje ne mettrai pas le Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Isa\u00efe dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coutez, maison de David\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIl ne vous suffit donc pas de fatiguer les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil faut encore que vous fatiguiez mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi le Seigneur lui-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\nvous donnera un signe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoici que la vierge est enceinte,\u003Cbr \/\u003E\nelle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elle appellera Emmanuel\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Dieu-avec-nous).\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 7, 10-14","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQu\u2019il vienne, le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui, le roi de gloire\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 23, 7c.10c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAu Seigneur, le monde et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et tous ses habitants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui l\u2019a fond\u00e9e sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branlable sur les flots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se tenir dans le lieu saint\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u00e2me aux idoles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl obtient, du Seigneur, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauveur, la justice.\u003Cbr \/\u003E\nVoici le peuple de ceux qui le cherchent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui recherche ta face\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 23 (24), 1-2, 3-4ab, 5-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici que tu vas concevoir et enfanter un fils\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Au sixi\u00e8me mois d\u2019\u00c9lisabeth,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019ange Gabriel fut envoy\u00e9 par Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans une ville de Galil\u00e9e, appel\u00e9e Nazareth,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 une jeune fille vierge,\u003Cbr \/\u003E\naccord\u00e9e en mariage \u00e0 un homme de la maison de David,\u003Cbr \/\u003E\nappel\u00e9 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net le nom de la jeune fille \u00e9tait Marie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange entra chez elle et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je te salue, Combl\u00e9e-de-gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est avec toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cette parole, elle fut toute boulevers\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net elle se demandait ce que pouvait signifier cette salutation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Sois sans crainte, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que tu vas concevoir et enfanter un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu lui donneras le nom de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il sera grand,\u003Cbr \/\u003E\nil sera appel\u00e9 Fils du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu\u003Cbr \/\u003E\nlui donnera le tr\u00f4ne de David son p\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il r\u00e9gnera pour toujours sur la maison de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\net son r\u00e8gne n\u2019aura pas de fin.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Marie dit \u00e0 l\u2019ange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comment cela va-t-il se faire,\u003Cbr \/\u003E\npuisque je ne connais pas d\u2019homme\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0L\u2019Esprit Saint viendra sur toi,\u003Cbr \/\u003E\net la puissance du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nte prendra sous son ombre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pourquoi celui qui va na\u00eetre sera saint,\u003Cbr \/\u003E\nil sera appel\u00e9 Fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or voici que, dans sa vieillesse, \u00c9lisabeth, ta parente,\u003Cbr \/\u003E\na con\u00e7u, elle aussi, un fils\u003Cbr \/\u003E\net en est \u00e0 son sixi\u00e8me mois,\u003Cbr \/\u003E\nalors qu\u2019on l\u2019appelait la femme st\u00e9rile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car rien n\u2019est impossible \u00e0 Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Marie dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici la servante du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque tout m\u2019advienne selon ta parole.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors l\u2019ange la quitta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 26-38","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, Cl\u00e9 de David\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nToi qui ouvres les portes du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\narrache \u00e0 leur prison\u003Cbr \/\u003E\nles captifs des t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"20","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Z\u00e9phyrin":{"id":"4067","sexe":"masculin","pays":""},"Isaac":{"id":"3578","sexe":"masculin","pays":""},"Jacob":{"id":"3584","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Z\u00e9phyrin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4067\/Z%C3%A9phyrin.html"},"Isaac":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3578\/Isaac.html"},"Jacob":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3584\/Jacob.html"}},"derives":{"Zeferino":{"id":"6641","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6641\/Zeferino.html"},"Zefirino":{"id":"6640","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6640\/Zefirino.html"},"Z\u00e9phir":{"id":"4068","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4068\/Z%C3%A9phir.html"},"Z\u00e9phirine":{"id":"4070","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4070\/Z%C3%A9phirine.html"},"Z\u00e9phyr":{"id":"4069","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4069\/Z%C3%A9phyr.html"},"Izac":{"id":"6951","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6951\/Izac.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Z\u00e9phyrin":{"id":"1745","valeur":"Saint Z\u00e9phyrin","resume":"Pape (15<sup>e<\/sup>) de 199 \u00e0 217 (+ 217)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1745\/Saint-Z%C3%A9phyrin.html","description":"Nos sources nous renseignent peu sur son action. Romain d&#39;origine, il s&#39;opposa au pr\u00eatre Hippolyte qui d&#39;ailleurs le calomniait all\u00e8grement, comme il le fera pour le successeur, le pape Calixte Ier. Il mourut paisiblement. On lui attribue la d\u00e9cision d&#39;obliger les fid\u00e8les \u00e0 communier au moins une fois l&#39;an au temps de P\u00e2ques. &quot;Z\u00e9phyrin, n\u00e9 \u00e0 Rome, fut \u00e9lu pour gouverner l&#39;\u00c9glise au temps de l&#39;empereur S\u00e9v\u00e8re. Il prescrivit que ceux qui devaient \u00eatre promus aux Ordres sacr\u00e9s le seraient en pr\u00e9sence de nombreux clercs et la\u00efques, au temps convenable et selon la coutume, voulant qu&#39;on ne chois\u00eet pour cet office que des hommes de science et de vie recommandable. Il d\u00e9cr\u00e9ta en outre que tous les pr\u00eatres assisteraient l&#39;\u00e9v\u00eaque dans la c\u00e9l\u00e9bration des Myst\u00e8res. Il \u00e9tablit que patriarche, primat, m\u00e9tropolitain ne pourraient, sans l&#39;autorit\u00e9 apostolique, condamner un \u00e9v\u00eaque. Son pontificat fut de dix-huit ans et dix-huit jours. En quatre ordinations au mois de d\u00e9cembre, il cr\u00e9a treize pr\u00eatres, sept diacres, et treize \u00e9v\u00eaques pour divers lieux. Il fut ... enseveli sur la voie Appienne, pr\u00e8s du cimeti\u00e8re de Calliste, le sept des calendes de septembre.&quot; (site internet de l&#39;abbaye saint Beno\u00eet)- Site internet catacombe di S. Callisto  (en italien)Catacombes de Saint-Calixte: La basilique occidentale abritait probablement les s\u00e9pultures du Pape Z\u00e9phyrin et du martyr Tarcisius. (site du Vatican - catacombes de Rome)\u00c0 Rome, au cimeti\u00e8re de Calliste sur la voie Appienne, en 217 ou 218, la mise au tombeau de saint Z\u00e9phyrin, pape, qui dirigea l&#39;\u00c9glise romaine pendant dix-huit ans et chargea son diacre, saint Calliste, d&#39;organiser sur cette voie le cimeti\u00e8re de l&#39;\u00c9glise romaine."}},"autres":{"Daniel de Serbie":{"valeur":"Saint Daniel de Serbie","id":"9695","resume":"(+ 1338)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9695\/Saint-Daniel-de-Serbie.html"},"Dominique de Silos":{"valeur":"Saint Dominique de Silos","id":"285","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Silos (+ 1073)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/285\/Saint-Dominique-de-Silos.html"},"Eug\u00e8ne et Macaire":{"valeur":"Saints Eug\u00e8ne et Macaire","id":"5787","resume":"Martyrs \u00e0 l'\u00e9poque de l'empereur Julien l'Apostat (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5787\/Saints-Eug%C3%A8ne-et-Macaire.html"},"Gonzalve":{"valeur":"Bienheureux Gonzalve","id":"9709","resume":"Moine de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Silos (+ 1073)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9709\/Bienheureux-Gonzalve.html"},"Ignace le Th\u00e9ophore":{"valeur":"Saint Ignace le Th\u00e9ophore","id":"9713","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9713\/Saint-Ignace-le-Th%C3%A9ophore.html"},"Isaac":{"valeur":"Isaac","id":"292","resume":"Patriarche du peuple juif - Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/292\/Isaac.html"},"Jacob":{"valeur":"Saint Jacob","id":"576","resume":"Patriarche du peuple juif, Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/576\/Saint-Jacob.html"},"Jean de Cronstadt":{"valeur":"Saint Jean de Cronstadt","id":"9716","resume":"Pr\u00eatre orthodoxe russe (+ 1908)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9716\/Saint-Jean-de-Cronstadt.html"},"Jean le Tailleur":{"valeur":"Saint Jean le Tailleur","id":"9719","resume":"(+ 1652)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9719\/Saint-Jean-le-Tailleur.html"},"Joaquim Rossell\u00f3 i Ferr\u00e0":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Joaquim Rossell\u00f3 i Ferr\u00e0","id":"12830","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des Sacr\u00e9s Coeurs de J\u00e9sus et Marie (+ 1909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12830\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Joaquim-Rossell%C3%B3-i-Ferr%C3%A0.html"},"Lib\u00e9ral":{"valeur":"Saint Lib\u00e9ral","id":"11294","resume":"Martyr \u00e0 Rome (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11294\/Saint-Lib%C3%A9ral.html"},"Macaire l'Ecossais":{"valeur":"Bienheureux Macaire l'Ecossais","id":"9722","resume":"(+ 1153)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9722\/Bienheureux-Macaire-l-Ecossais.html"},"Michel Piaszczy&#324;ski":{"valeur":"Bienheureux Michel Piaszczy&#324;ski","id":"10625","resume":"Pr\u00eatre de &#321;om&#380;a et martyr (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10625\/Bienheureux-Michel-Piaszczynski.html"},"Philogone":{"valeur":"Saint Philogone","id":"287","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Antioche de Syrie (+ 322)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/287\/Saint-Philogone.html"},"Pierre de La Cadir\u00e8te":{"valeur":"Bienheureux Pierre de La Cadir\u00e8te","id":"9727","resume":"(+ 1277)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9727\/Bienheureux-Pierre-de-La-Cadir%C3%A8te.html"},"Pierre de Massalenis":{"valeur":"Bienheureux Pierre de Massalenis","id":"9730","resume":"Moine (+ v. 1453)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9730\/Bienheureux-Pierre-de-Massalenis.html"},"Ursan":{"valeur":"Saint Ursan","id":"288","resume":"Confesseur dans le Jura suisse (+ 625)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/288\/Saint-Ursan.html"},"Vincent Romano":{"valeur":"Saint Vincent Romano","id":"10624","resume":"Cur\u00e9 de paroisse (+ 1831)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10624\/Saint-Vincent-Romano.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais lever sur nous la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur ! R\u00e9jouissez-vous, car il est proche !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"Fleurus","titre":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera","texte":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera, \u003Cbr\u003EUn jour verra la fin de nos combats, \u003Cbr\u003EPrintemps de gloire aux plaines de la mort, \u003Cbr\u003ESa vie joyeuse \u00e9veillera les corps, \u003Cbr\u003EEt Dieu vivant sera pour toujours \u003Cbr\u003ELe c\u0153ur d\u2019un monde ouvert \u00e0 l\u2019amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDemain peut-\u00eatre \u00e0 l\u2019heure du sommeil, \u003Cbr\u003EVoleur de nuit, le Ma\u00eetre du soleil \u003Cbr\u003EViendra lever les doutes et les peurs, \u003Cbr\u003EAmi offrant le pain de ses douleurs, \u003Cbr\u003ELe Pain de vie qui ne finit pas, \u003Cbr\u003EP\u00e9tri par Dieu au jour de la Croix. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe soir peut-\u00eatre aux pas d\u2019un inconnu, \u003Cbr\u003ENos yeux liront les routes de J\u00e9sus. \u003Cbr\u003EVisage d\u2019homme aux traits marqu\u00e9s de coups, \u003Cbr\u003ECort\u00e8ge d\u2019hommes aux poings lev\u00e9s vers nous :\u003Cbr\u003ETe voir, Seigneur, en tout homme n\u00e9 \u003Cbr\u003ESous ton soleil pour ta libert\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUn jour viendra o\u00f9 Dieu nous attendra,\u003Cbr\u003ESon Fils d\u00e9j\u00e0 nous dit quel est son choix\u003Cbr\u003EOuverte en grand, la porte du festin\u003Cbr\u003EVerra passer les foules du chemin.\u003Cbr\u003ECort\u00e8ge immense aux fleuves du temps,\u003Cbr\u003EMarchons ensemble o\u00f9 Dieu nous attend.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu se l\u00e8vera du Liban, resplendissant comme l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ECiel, r\u00e9pands ta ros\u00e9e, nu\u00e9e, fais pleuvoir le juste ; terre enfante un Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de la Sagesse (Sg 9)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu de mes p\u00e8res et Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tendresse,\u003Cbr \/\u003E\npar ta parole tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu formas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme par ta Sagesse\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene sur tes cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il gouverne le monde avec just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il rende, avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ses jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Donne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe me retranche pas du n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes fils :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E je suis ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante,\u003Cbr \/\u003E\nun homme fr\u00eale et qui d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere peu,\u003Cbr \/\u003E\ntrop faible pour comprendre les pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes et les lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le plus accompli des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027il lui manque la Sagesse que tu donnes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sera compt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour rien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Or la Sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit tes \u0153uvres ;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait l\u00e0 quand tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\nelle conna\u00eet ce qui pla\u00eet \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ce qui est conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erme \u00e0 tes d\u00e9crets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Des cieux tr\u00e8s saints, d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne l\u0027envoyer,\u003Cbr \/\u003E\nfais-la descendre du tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027elle trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ce qui te pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Car elle sait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, comprend tout, *\u003Cbr \/\u003E\nguidera mes actes avec prudence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 me garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E par sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPr\u00e9pare-toi, Isra\u00ebl, \u00e0 rencontrer ton Dieu, car il vient !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Gn 49, 10","texte":"La royaut\u00e9 n\u2019\u00e9chappera point \u00e0 Juda, ni le commandement \u00e0 sa descendance, jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne celui \u00e0 qui le pouvoir appartient, \u00e0 qui les peuples ob\u00e9iront."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Amour et v\u00e9rit\u00e9 se rencontrent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice et paix s\u2019embrassent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u0027ange Gabriel fut envoy\u00e9 par Dieu aupr\u00e8s d\u0027une vierge appel\u00e9e Marie.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, adressons notre pri\u00e8re et notre joyeuse acclamation au Christ, la Parole qui illumine tout homme en ce monde :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, Lumi\u00e8re d\u0027en haut !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la lumi\u00e8re de ta pr\u00e9sence dissipe nos t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\net nous ouvre \u00e0 tes dons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve-nous, toi notre Dieu fait homme,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027en ce jour nous confessions ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEnflamme nos c\u0153urs pour leur donner une soif ardente de toi\u003Cbr \/\u003E\net un grand d\u00e9sir de ta communion.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as pris sur toi notre faiblesse,\u003Cbr \/\u003E\nsecours les malades et ceux qui affronteront aujourd\u0027hui la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027\u00e0 l\u0027annonce de l\u0027ange la Vierge accueille ton Verbe \u00e9ternel, qu\u0027elle soit remplie de la lumi\u00e8re de l\u0027Esprit Saint et devienne le temple du Tr\u00e8s-Haut ; aide-nous \u00e0 devenir assez humbles pour faire comme elle ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe salut vient de Dieu : c\u0027est par gr\u00e2ce que nous sommes sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"106 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: Il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils le diront, les rachet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il racheta de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il rassembla de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi, du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Certains erraient dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens perdus, *\u003Cbr \/\u003E\nsans trouver de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils souffraient la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nils sentaient leur \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9faillir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il les conduit sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En chemin,\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e8ne vers une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 8 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enche leur soif,\u003Cbr \/\u003E\nil comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Certains gisaient dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\ncaptifs de la mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et des fers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils avaient brav\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9pris\u00e9 les dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E soumis par lui \u00e0 des trava\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex accablants,\u003Cbr \/\u003E\nils succombaient, et n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne les aidait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 13 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il les d\u00e9livre des t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fait tomb\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs cha\u00eenes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 15 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E car il brise les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de fer\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"106 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Certains, \u00e9gar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par leur p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nployaient sous le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de leurs fautes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E ils avaient toute nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere en d\u00e9go\u00fbt,\u003Cbr \/\u003E\nils touchaient aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 19 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, il les gu\u00e9rit,\u003Cbr \/\u003E\nil arrache leur v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 21 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E qu\u0027ils offrent des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 pleine voix qu\u0027ils procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Certains, embarqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur des navires,\u003Cbr \/\u003E\noccup\u00e9s \u00e0 leur trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil en haute mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E ont vu les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ses merveilles parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les oc\u00e9ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Il parle, et prov\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nun vent qui soul\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les vagues\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E port\u00e9s jusqu\u0027au ciel, retomb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent aux ab\u00eemes,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient mal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Edes \u00e0 rendre l\u0027\u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E ils tournoyaient, titub\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient comme des ivrognes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleur sagesse \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit engloutie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 28 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E r\u00e9duisant la temp\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete au silence,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire les vagues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ils se r\u00e9jouissent de les v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir s\u0027apaiser,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00eatre conduits au p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert qu\u0027ils d\u00e9siraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 31 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E qu\u0027ils l\u0027exaltent \u00e0 l\u0027assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee du peuple\u003Cbr \/\u003E\net le chantent parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les anciens\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"106 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en d\u00e9sert,\u003Cbr\u003Eles sources d\u0027eau en pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de la soif,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E en salines une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre g\u00e9n\u00e9reuse\u003Cbr\u003Equand ses habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se pervertissent. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert en \u00e9tang,\u003Cbr\u003Eles terres ar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes en source d\u0027eau\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E l\u00e0, il \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les affam\u00e9s\u003Cbr\u003Epour y fonder une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Ils ensemencent des champs et pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent des vignes\u00a0:\u003Cbr\u003Eils en r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eltent les fruits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Dieu les b\u00e9nit et leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre s\u0027accro\u00eet,\u003Cbr\u003Eil ne laisse pas diminu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Puis, ils d\u00e9cl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent, ils d\u00e9p\u00e9rissent,\u003Cbr\u003E\u00e9cras\u00e9s de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de peines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Dieu livre au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les puissants,\u003Cbr\u003Eil les \u00e9gare dans un cha\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sans chemin.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Mais il rel\u00e8ve le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Eil rend prosp\u00e8res fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles et troupeaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Les justes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils sont en f\u00eate\u00a0;\u003Cbr\u003Eet l\u0027injustice f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erme sa bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Qui veut \u00eatre sage retiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ces choses\u00a0:\u003Cbr\u003Eil y reconna\u00eetra l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Jacob sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nses volont\u00e9s et ses lois \u00e0 Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 48, 1-11","titre":"\u00c9coute Isra\u00ebl, rebelle et r\u00e9tive","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E \u00c9coutez ceci, maison de Jacob, vous qui portez le nom d\u2019Isra\u00ebl, vous qui \u00eates issus de Juda, vous qui pr\u00eatez serment par le nom du Seigneur, qui faites m\u00e9moire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl, mais sans loyaut\u00e9 ni justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Car ils s\u2019appellent \u00ab\u00a0ceux de la Ville sainte\u00a0\u00bb, et ils s\u2019appuient sur le Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u00bb est son nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Les \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s, je les avais annonc\u00e9s d\u2019avance\u00a0; ils \u00e9taient sortis de ma bouche, et je les avais fait entendre\u00a0; soudain j\u2019ai agi, et ils sont arriv\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Sachant que tu es dur, que ta nuque est une barre de fer, et que ton front est de bronze,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E je t\u2019ai annonc\u00e9 d\u2019avance les \u00e9v\u00e9nements\u00a0; avant qu\u2019ils n\u2019arrivent, je te les ai fait entendre, pour que tu n\u2019ailles pas dire\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est ma figurine qui en est l\u2019auteur, c\u2019est mon idole, ma statue de m\u00e9tal fondu qui les a ordonn\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Tu as entendu tout cela\u00a0: regarde-le\u00a0; et tu ne l\u2019annoncerais pas\u00a0? Maintenant, je te fais entendre des choses nouvelles, secr\u00e8tes, inconnues de toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E C\u2019est maintenant qu\u2019elles sont cr\u00e9\u00e9es et non depuis longtemps\u00a0; avant ce jour, tu ne les avais pas entendues\u00a0; ainsi tu ne pouvais pas dire\u00a0: \u00ab\u00a0Mais oui, je les connaissais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Eh bien non, tu n\u2019as rien entendu, non, tu ne savais rien, non, autrefois tu n\u2019avais pas ouvert l\u2019oreille\u00a0; je sais bien que tu as trahi encore et encore, toi que l\u2019on nomme \u00ab\u00a0Rebelle-d\u00e8s-le-sein-maternel\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mon nom, je suspends ma col\u00e8re, pour mon honneur, je patiente avec toi, afin de ne pas t\u2019exterminer.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas comme de l\u2019argent que je t\u2019ai \u00e9pur\u00e9, mais je t\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 au creuset du malheur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E C\u2019est \u00e0 cause de moi, de moi seul que je le fais\u00a0: Comment\u00a0! Mon nom serait-il profan\u00e9\u00a0? Ma gloire, je ne la donnerai pas \u00e0 un autre.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Maintenant, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous r\u00e9v\u00e8les des choses nouvelles,\u003Cbr \/\u003E\nqui viennent d\u0027\u00eatre cr\u00e9\u00e9es !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDepuis longtemps j\u0027avais r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nles \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nsoudain j\u0027ai agi et ils sont arriv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est \u00e0 cause de moi\u003Cbr \/\u003E\net de moi seul que j\u0027ai agi.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne c\u00e9derai pas ma gloire \u00e0 un autre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT BERNARD \u003Cbr\u003ESUR LES LOUANGES DE LA VIERGE MARIE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe monde entier attend la r\u00e9ponse de Marie.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu l\u0027as entendu, \u00f4 Vierge : tu concevras un fils, non d\u0027un homme \u2014 tu l\u0027as entendu \u2014 mais de l\u0027Esprit Saint. L\u0027ange, lui, attend ta r\u00e9ponse : il est temps pour lui de retourner vers celui qui l\u0027a envoy\u00e9. Nous aussi, nous attendons, \u00f4 Notre Dame. Accabl\u00e9s mis\u00e9rablement par une sentence de condamnation, nous attendons une parole de piti\u00e9. Or voici, elle t\u0027est offerte, la ran\u00e7on de notre salut. Consens, et aussit\u00f4t nous serons libres. Dans le Verbe \u00e9ternel de Dieu, nous avons tous \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s ; h\u00e9las, la mort fait son \u0153uvre en nous. Une br\u00e8ve r\u00e9ponse de toi suffit pour nous recr\u00e9er, de sorte que nous soyons rappel\u00e9s \u00e0 la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTa r\u00e9ponse, \u00f4 douce Vierge, Adam l\u0027implore tout en larmes, exil\u00e9 qu\u0027il est du paradis avec sa malheureuse descendance ; il l\u0027implore, Abraham, il l\u0027implore, David, ils la r\u00e9clament tous instamment, les autres patriarches, tes anc\u00eatres, qui habitent eux aussi au pays de l\u0027ombre de la mort. Cette r\u00e9ponse, le monde entier l\u0027attend, prostern\u00e9 \u00e0 tes genoux. Et ce n\u0027est pas sans raison, puisque de ta parole d\u00e9pendent le soulagement des malheureux, le rachat des captifs, la d\u00e9livrance des condamn\u00e9s, le salut enfin de tous les fils d\u0027Adam, de ta race enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNe tarde plus, Vierge Marie. ~ Vite, r\u00e9ponds \u00e0 l\u0027ange, ou plut\u00f4t, par l\u0027ange r\u00e9ponds au Seigneur. R\u00e9ponds une parole et accueille la Parole ; prononce la tienne et con\u00e7ois celle de Dieu ; prof\u00e8re une parole passag\u00e8re et \u00e9treins la Parole \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi tarder ? Pourquoi trembler ? Crois, parle selon ta foi et fais-toi tout accueil. Que ton humilit\u00e9 devienne audacieuse, ta timidit\u00e9, confiante. Certes il ne convient pas en cet instant que la simplicit\u00e9 de ton c\u0153ur virginal oublie la prudence ; mais en cette rencontre unique ne crains point la pr\u00e9somption, Vierge prudente. Car si ta r\u00e9serve fut agr\u00e9able \u00e0 Dieu dans le silence, plus n\u00e9cessaire maintenant est l\u0027accord empress\u00e9 de ta parole. Heureuse Vierge, ouvre ton c\u0153ur \u00e0 la foi, tes l\u00e8vres \u00e0 l\u0027assentiment, ton sein au Cr\u00e9ateur. Voici qu\u0027au dehors le D\u00e9sir\u00e9 de toutes les nations frappe \u00e0 ta porte. Ah ! Si pendant que tu tardes il allait passer son chemin, t\u0027obligeant \u00e0 chercher de nouveau dans les larmes \u003Cem\u003Ecelui que ton c\u0153ur aime\u003C\/em\u003E. L\u00e8ve-toi, cours, ouvre-lui : l\u00e8ve-toi par la foi, cours par l\u0027empressement \u00e0 sa volont\u00e9, ouvre-lui par ton consentement.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003EVoici\u003C\/em\u003E, dit-elle, \u003Cem\u003Ela servante du Seigneur : que tout se passe pour moi selon ta parole\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003ELa Vierge enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle appellera Emmanuel.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nVoici, tu concevras et enfanteras un fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCet enfant sera grand,\u003Cbr \/\u003E\non l\u0027appellera : Fils du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur lui donnera le tr\u00f4ne de David son P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027\u00e0 l\u0027annonce de l\u0027ange la Vierge accueille ton Verbe \u00e9ternel, qu\u0027elle soit remplie de la lumi\u00e8re de l\u0027Esprit Saint et devienne le temple du Tr\u00e8s-Haut ; aide-nous \u00e0 devenir assez humbles pour faire comme elle ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Ez 34, 15-16","texte":"\u003Cp\u003EC\u0027est moi qui ferai pa\u00eetre mon troupeau, et c\u0027est moi qui le ferai reposer, d\u00e9clare le Seigneur Dieu ! La brebis perdue, je la chercherai. Celle qui est bless\u00e9e, je la soignerai. Celle qui est faible, je lui rendrai des forces. Je la ferai pa\u00eetre avec justice.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027\u00e0 l\u0027annonce de l\u0027ange la Vierge accueille ton Verbe \u00e9ternel, qu\u0027elle soit remplie de la lumi\u00e8re de l\u0027Esprit Saint et devienne le temple du Tr\u00e8s-Haut ; aide-nous \u00e0 devenir assez humbles pour faire comme elle ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 23, 6","texte":"Sous son r\u00e8gne, le royaume de Juda sera sauv\u00e9 et Isra\u00ebl habitera sur sa terre en s\u00e9curit\u00e9. Voici le nom qu\u2019on lui donnera\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur est notre justice\u00a0\u00bb."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027\u00e0 l\u0027annonce de l\u0027ange la Vierge accueille ton Verbe \u00e9ternel, qu\u0027elle soit remplie de la lumi\u00e8re de l\u0027Esprit Saint et devienne le temple du Tr\u00e8s-Haut ; aide-nous \u00e0 devenir assez humbles pour faire comme elle ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 23, 5","texte":"Voici venir des jours, d\u00e9clare le Seigneur, o\u00f9 je donnerai \u00e0 David un Germe juste\u00a0; il r\u00e9gnera en vrai roi, il agira avec intelligence, il exercera dans le pays le droit et la justice."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027\u00e0 l\u0027annonce de l\u0027ange la Vierge accueille ton Verbe \u00e9ternel, qu\u0027elle soit remplie de la lumi\u00e8re de l\u0027Esprit Saint et devienne le temple du Tr\u00e8s-Haut ; aide-nous \u00e0 devenir assez humbles pour faire comme elle ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-20","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"20 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"20 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"O. de la Brosse","editeur":"Le Salicet","titre":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre","texte":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre, \u003Cbr\u003ENaisse l\u2019esp\u00e9rance en nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003EBrille dans la nuit la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EBient\u00f4t va germer le Sauveur. \u003Cbr\u003EAu d\u00e9sert un cri s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u003Cbr\u003EPr\u00e9parez les voies du Seigneur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, tends l\u2019oreille, \u003Cbr\u003EDescends vite \u00e0 notre secours\u00a0; \u003Cbr\u003EEt nos yeux verront tes merveilles, \u003Cbr\u003ENos voix chanteront ton amour. \u003Cbr\u003EFille de Sion, tressaille, \u003Cbr\u003ELe Seigneur d\u00e9j\u00e0 vient vers toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille, \u00f4 Seigneur, ta vaillance, \u003Cbr\u003E\u00c9tablis ton r\u00e8gne de paix\u00a0; \u003Cbr\u003EQue les peuples voient ta puissance, \u003Cbr\u003EAcclament ton Nom \u00e0 jamais. \u003Cbr\u003EL\u2019univers attend ta gloire, \u003Cbr\u003EEt nous pr\u00e9parons ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl vient, celui que les peuples d\u00e9sirent ! La maison du Seigneur va resplendir de gloire, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde plus, rach\u00e8te Isra\u00ebl de toutes ses fautes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes temps sont accomplis : Dieu a envoy\u00e9 son Fils dans le monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23-24","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Il est fid\u00e8le, le Dieu qui vous appelle\u00a0: tout cela, il l\u2019accomplira."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u0027univers chante et crie de joie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vis un ciel nouveau, une nouvelle terre ;\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peines : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu aura sa demeure parmi nous ;\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple, et lui, Dieu, sera avec nous : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Nous ne chercherons plus l\u0027\u00e9clat du soleil,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Cl\u00e9 de David, \u00f4 Sceptre d\u0027Isra\u00ebl, tu ouvres, et nul ne fermera, tu fermes, et nul n\u0027ouvrira : arrache les captifs aux t\u00e9n\u00e8bres, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppelons le Christ, le Sauveur promis, avec tous ceux qui l\u0027attendent :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans la joie, nous attendons ta venue,\u003Cbr \/\u003E\nviens combler l\u0027esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es avant les si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\nviens sauver le monde aujourd\u0027hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as cr\u00e9\u00e9 l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\nviens achever l\u0027\u0153uvre de tes mains.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as voulu prendre notre condition mortelle,\u003Cbr \/\u003E\nviens nous arracher au pouvoir de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu pour donner la vie,\u003Cbr \/\u003E\nviens redonner vie \u00e0 nos fr\u00e8res d\u00e9funts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre P\u00e8re, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}