{"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Maintenant je me rappelle le mal que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0: tous mes malheurs viennent de l\u00e0,  et voici que je meurs dans un profond chagrin\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le roi Antiocos parcourait le haut pays.\u003Cbr \/\u003E\nIl apprit alors qu\u2019il y avait en Perse une ville, \u00c9lyma\u00efs,\u003Cbr \/\u003E\nfameuse par ses richesses, son argent et son or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0son temple, extr\u00eamement riche, contenait des casques en or,\u003Cbr \/\u003E\ndes cuirasses et des armes,\u003Cbr \/\u003E\nlaiss\u00e9s l\u00e0 par Alexandre, fils de Philippe et roi de Mac\u00e9doine,\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9gna le premier sur les Grecs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Antiocos arriva,\u003Cbr \/\u003E\net il tenta de prendre la ville et de la piller,\u003Cbr \/\u003E\nmais il n\u2019y r\u00e9ussit pas,\u003Cbr \/\u003E\nparce que les habitants avaient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de son projet.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui r\u00e9sist\u00e8rent et livr\u00e8rent bataille,\u003Cbr \/\u003E\nsi bien qu\u2019il prit la fuite et battit en retraite, accabl\u00e9 de chagrin,\u003Cbr \/\u003E\npour retourner \u00e0 Babylone.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il \u00e9tait encore en Perse quand on vint lui annoncer\u003Cbr \/\u003E\nla d\u00e9route des troupes qui avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 en Jud\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lysias, en particulier,\u003Cbr \/\u003E\nqui avait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 avec un important mat\u00e9riel,\u003Cbr \/\u003E\navait fait demi-tour devant les Juifs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux-ci s\u2019\u00e9taient renforc\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce aux armes, au mat\u00e9riel et au butin\u003Cbr \/\u003E\nsaisis sur les troupes qu\u2019ils avaient battues\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils avaient renvers\u00e9 l\u2019Abomination\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019Antiocos avait \u00e9lev\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem sur l\u2019autel\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nenfin, ils avaient reconstruit comme auparavant\u003Cbr \/\u003E\nde hautes murailles autour du sanctuaire\u003Cbr \/\u003E\net autour de la ville royale de Bethsour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand le roi apprit ces nouvelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fut saisi de frayeur et profond\u00e9ment \u00e9branl\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019\u00e9croula sur son lit\u003Cbr \/\u003E\net tomba malade sous le coup du chagrin,\u003Cbr \/\u003E\nparce que les \u00e9v\u00e9nements n\u2019avaient pas r\u00e9pondu \u00e0 son attente.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il resta ainsi pendant plusieurs jours,\u003Cbr \/\u003E\ncar son profond chagrin se renouvelait sans cesse.\u003Cbr \/\u003E\nLorsqu\u2019il se rendit compte qu\u2019il allait mourir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0il appela tous ses amis et leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Le sommeil s\u2019est \u00e9loign\u00e9 de mes yeux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019inqui\u00e9tude accable mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et je me dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quelle profonde d\u00e9tresse en suis-je arriv\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDans quel ab\u00eeme suis-je plong\u00e9 maintenant\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019\u00e9tais bon et aim\u00e9 au temps de ma puissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais maintenant je me rappelle\u003Cbr \/\u003E\nle mal que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous les objets d\u2019argent et d\u2019or qui s\u2019y trouvaient,\u003Cbr \/\u003E\nje les ai pris\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai fait exterminer les habitants de la Jud\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans aucun motif.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je reconnais que tous mes malheurs viennent de l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\net voici que je meurs dans un profond chagrin\u003Cbr \/\u003E\nsur une terre \u00e9trang\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 M 6,\u00a01-13","intro_lue":"Lecture du premier livre des Martyrs d\u2019Isra\u00ebl","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJ\u0027exulterai\u00a0de joie\u003Cbr \/\u003E\npour ta victoire, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 9a, 15b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDe tout mon c\u0153ur, Seigneur, je rendrai gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai tes innombrables merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npour toi, j\u2019exulterai, je danserai,\u003Cbr \/\u003E\nje f\u00eaterai ton nom, Dieu Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMes ennemis ont battu en retraite,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, ils s\u2019\u00e9croulent et p\u00e9rissent.\u003Cbr \/\u003E\nTu menaces les nations, tu fais p\u00e9rir les m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout jamais tu effaces leur nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIls sont tomb\u00e9s, les pa\u00efens, dans la fosse qu\u2019ils creusaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux filets qu\u2019ils ont tendus, leurs pieds se sont pris.\u003Cbr \/\u003E\nMais le pauvre n\u2019est pas oubli\u00e9 pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais ne p\u00e9rit l\u2019espoir des malheureux.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 9a,\u00a02-3,\u00a04.6,\u00a016.19","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il n\u2019est pas le Dieu des morts, mais des vivants\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0quelques sadduc\u00e9ens\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 ceux qui soutiennent qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection \u2013\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et l\u2019interrog\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, Mo\u00efse nous a prescrit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ESi un homme a un fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nqui meurt en laissant une \u00e9pouse mais pas d\u2019enfant,\u003Cbr \/\u003E\nil doit \u00e9pouser la veuve\u003Cbr \/\u003E\npour susciter une descendance \u00e0 son fr\u00e8re.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, il y avait sept fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle premier se maria et mourut sans enfant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de m\u00eame le deuxi\u00e8me, puis le troisi\u00e8me \u00e9pous\u00e8rent la veuve,\u003Cbr \/\u003E\net ainsi tous les sept\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils moururent sans laisser d\u2019enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Finalement la femme mourut aussi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eh bien, \u00e0 la r\u00e9surrection,\u003Cbr \/\u003E\ncette femme-l\u00e0, duquel d\u2019entre eux sera-t-elle l\u2019\u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque les sept l\u2019ont eue pour \u00e9pouse\u00a0?\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Les enfants de ce monde prennent femme et mari.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais ceux qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019avoir part au monde \u00e0 venir\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 la r\u00e9surrection d\u2019entre les morts\u003Cbr \/\u003E\nne prennent ni femme ni mari,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car ils ne peuvent plus mourir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils sont semblables aux anges,\u003Cbr \/\u003E\nils sont enfants de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net enfants de la r\u00e9surrection.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que les morts ressuscitent,\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse lui-m\u00eame le fait comprendre\u003Cbr \/\u003E\ndans le r\u00e9cit du buisson ardent,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appelle le\u00a0Seigneur\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Ele Dieu d\u2019Abraham, Dieu d\u2019Isaac, Dieu de Jacob.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il n\u2019est pas le Dieu des morts, mais des vivants.\u003Cbr \/\u003E\nTous, en effet, vivent pour lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors certains scribes prirent la parole pour dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, tu as bien parl\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ils n\u2019osaient plus l\u2019interroger sur quoi que ce soit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 20,\u00a027-40","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNotre Sauveur, le Christ J\u00e9sus, a d\u00e9truit la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil a fait resplendir la vie par l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"2 Tm 1, 10"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"C\u00e9cile":{"id":"11","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"C\u00e9line":{"id":"1578","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Selah":{"id":"6388","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Phil\u00e9mon":{"id":"3807","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"C\u00e9cile":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/11\/C%C3%A9cile.html"},"C\u00e9line":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1578\/C%C3%A9line.html"},"Selah":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6388\/Selah.html"},"Phil\u00e9mon":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3807\/Phil%C3%A9mon.html"}},"derives":{"Azilis":{"id":"5837","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5837\/Azilis.html"},"Aziliz":{"id":"4437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4437\/Aziliz.html"},"C\u00e9cil":{"id":"6028","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6028\/C%C3%A9cil.html"},"C\u00e9cilia":{"id":"889","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/889\/C%C3%A9cilia.html"},"C\u00e9ciliane":{"id":"890","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/890\/C%C3%A9ciliane.html"},"C\u00e9cilie":{"id":"891","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/891\/C%C3%A9cilie.html"},"C\u00e9ciline":{"id":"892","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/892\/C%C3%A9ciline.html"},"C\u00e9lia":{"id":"1579","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1579\/C%C3%A9lia.html"},"C\u00e9lie":{"id":"5031","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5031\/C%C3%A9lie.html"},"Cyllia":{"id":"5215","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5215\/Cyllia.html"},"Sharon":{"id":"893","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/893\/Sharon.html"},"Sheila":{"id":"894","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/894\/Sheila.html"},"Shere":{"id":"895","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/895\/Shere.html"},"Shirley":{"id":"896","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/896\/Shirley.html"},"Syllia":{"id":"5472","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5472\/Syllia.html"},"C\u00e9l\u00e9nie":{"id":"5643","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5643\/C%C3%A9l%C3%A9nie.html"},"C\u00e9liane":{"id":"5131","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5131\/C%C3%A9liane.html"},"C\u00e9lina":{"id":"1580","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1580\/C%C3%A9lina.html"},"Kaylina":{"id":"5983","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5983\/Kaylina.html"},"Selin":{"id":"6600","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6600\/Selin.html"}}},"saints":{"majeurs":{"C\u00e9cile de Rome":{"id":"18","valeur":"Sainte C\u00e9cile de Rome","resume":"Vierge romaine (+ 230)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/18\/Sainte-C%C3%A9cile-de-Rome.html","description":"Nous savons peu de chose sur cette grande figure de l'hagiographie f\u00e9minine. L'histoire nous assure qu'elle appartenait \u00e0 une grande famille romaine: les \"Cecilii\", qu'elle \u00e9tait chr\u00e9tienne, qu'elle aidait les premiers papes de ses deniers et que, lorsque son \u00e9poux se convertit, ils donn\u00e8rent \u00e0 l'\u00c9glise un terrain devenu cimeti\u00e8re: les catacombes de Saint Calixte o\u00f9 elle eut le privil\u00e8ge d'\u00eatre enterr\u00e9e au milieu des papes. Au IXe si\u00e8cle, ses reliques furent transf\u00e9r\u00e9es dans une \u00e9glise romaine proche du Tibre: Sainte C\u00e9cile au Transt\u00e9v\u00e8re. Hors de l\u00e0, ce ne sont qu'embellissements d'une po\u00e9tique admiration. La C\u00e9cile l\u00e9gendaire, promue vierge et martyre, a suppl\u00e9\u00e9 la C\u00e9cile historique, dame romaine opulente et donatrice secourable qui \"chantait dans son c\u0153ur la gloire de Dieu.\" Ce qui, en passant, est une belle r\u00e9f\u00e9rence pour tous ceux qui, chanteurs et chanteuses, veulent se mettre sous son patronage.Sainte C\u00e9cile est titulaire de l'\u00e9glise cath\u00e9drale et patronne principale du dioc\u00e8se d'Albi. \"Selon la tradition, elle fut fianc\u00e9e \u00e0 un jeune homme pr\u00e9nomm\u00e9 Val\u00e9rien, qu'elle convertit au christianisme. Ayant refus\u00e9 d'honorer les divinit\u00e9s romaines, ils souffrirent tous deux le martyre aux alentours de l'an 220; Tiburce, le beau-fr\u00e8re de C\u00e9cile, fut \u00e9galement martyris\u00e9.\" (illustration:\u00a0Sainte C\u00e9cile dans les peintures de la vo\u00fbte de la cath\u00e9drale)- F\u00eate de Sainte C\u00e9cile, hom\u00e9lie de Mgr d'Ornellas ...contemplant dans la figure de sainte C\u00e9cile, comme dans celles de Marthe et Marie propos\u00e9es dans l'\u00c9vangile de Luc, des figures de proph\u00e8tes, capables d'\u00e9couter la voix du Ma\u00eetre et de donner leur vie pour Le suivre...La d\u00e9votion du monde chr\u00e9tien envers la sainte n'a pas cess\u00e9 de se maintenir. Son nom figure au premier canon de la messe. Elle est devenue la patronne des musiciens. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)- d\u00e9couvrez comment sainte C\u00e9cile est devenue patronne des musiciens, vid\u00e9o.Depuis l'antiquit\u00e9, \u00e0 Rome, un titre d'\u00e9glise au Transt\u00e9v\u00e8re porte son nom, sa tombe est v\u00e9n\u00e9r\u00e9e au cimeti\u00e8re de Calliste sur la voie Appienne et son culte s'est r\u00e9pandu dans toute l'\u00c9glise gr\u00e2ce au r\u00e9cit de sa Passion, montrant en elle un exemple parfait de femme chr\u00e9tienne qui a embrass\u00e9 la virginit\u00e9 et subi le martyre pour l'amour du Christ."}},"autres":{"Abba":{"valeur":"Saint Abba","id":"9220","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9220\/Saint-Abba.html"},"Ananie":{"valeur":"Saint Ananie","id":"9444","resume":"Martyr (+ 345)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9444\/Saint-Ananie.html"},"Anna Koles\u00e1rov\u00e1":{"valeur":"Bienheureuse Anna Koles\u00e1rov\u00e1","id":"13265","resume":"Martyre slovaque (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13265\/Bienheureuse-Anna-Koles%C3%A1rov%C3%A1.html"},"Aurora Calvo Hern\u00e1ndez-Agero":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Aurora Calvo Hern\u00e1ndez-Agero","id":"13586","resume":"La\u00efque espagnole (+ 1933)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13586\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Aurora-Calvo-Hern%C3%A1ndez-Agero.html"},"B\u00e9nigne":{"valeur":"Saint B\u00e9nigne","id":"11198","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ v. 470)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11198\/Saint-B%C3%A9nigne.html"},"Beno\u00eet du Pont":{"valeur":"Bienheureux Beno\u00eet du Pont","id":"9225","resume":"Missionnaire dominicain (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9225\/Bienheureux-Beno%C3%AEt-du-Pont.html"},"Callixte":{"valeur":"Saint Callixte","id":"9230","resume":"(+ 1397)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9230\/Saint-Callixte.html"},"Daniel le Jeune":{"valeur":"Saint Daniel le Jeune","id":"9235","resume":"(+ 621)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9235\/Saint-Daniel-le-Jeune.html"},"Elie et Bertrand":{"valeur":"Bienheureux Elie et Bertrand","id":"11204","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11204\/Bienheureux-Elie-et-Bertrand.html"},"Jos\u00e9 Bau Burguet":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jos\u00e9 Bau Burguet","id":"13152","resume":"Pr\u00eatre espagnol du dioc\u00e8se de Valence (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13152\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jos%C3%A9-Bau-Burguet.html"},"Magnence":{"valeur":"Sainte Magnence","id":"9240","resume":"Jeune fille de Ravenne (+ 448)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9240\/Sainte-Magnence.html"},"Michel de Tver":{"valeur":"Saint Michel de Tver","id":"9250","resume":"(+ 1318)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9250\/Saint-Michel-de-Tver.html"},"Nunzio Russo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Nunzio Russo","id":"13151","resume":"Pr\u00eatre, fondateur de la Congr\u00e9gation des Filles de la Croix (+ 1906)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13151\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Nunzio-Russo.html"},"Phil\u00e9mon et Apphia":{"valeur":"Saints Phil\u00e9mon et Apphia","id":"119","resume":"Chr\u00e9tiens de Colosses chez qui se r\u00e9unit la communaut\u00e9 de la ville (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/119\/Saints-Phil%C3%A9mon-et-Apphia.html"},"Pierre Esqueda Ramirez":{"valeur":"Saint Pierre Esqueda Ramirez","id":"11203","resume":"Pr\u00eatre et martyr au Mexique (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11203\/Saint-Pierre-Esqueda-Ramirez.html"},"Pierre Iaropolk":{"valeur":"Saint Pierre Iaropolk","id":"9260","resume":"(+ 1086)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9260\/Saint-Pierre-Iaropolk.html"},"Pragmace":{"valeur":"Saint Pragmace","id":"9265","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Autun (+ v. 520)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9265\/Saint-Pragmace.html"},"Sabine":{"valeur":"Sainte Sabine","id":"9276","resume":"(II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9276\/Sainte-Sabine.html"},"Salvatore":{"valeur":"Bienheureux Salvatore","id":"9280","resume":"Et ses compagnons martyrs arm\u00e9niens (+ 1895)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9280\/Bienheureux-Salvatore.html"},"Savinien":{"valeur":"Saint Savinien","id":"9284","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9284\/Saint-Savinien.html"},"Thomas Reggio":{"valeur":"Bienheureux Thomas Reggio","id":"11201","resume":"\u00e9v\u00eaque de G\u00eanes (+ 1901)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11201\/Bienheureux-Thomas-Reggio.html"},"Tygride":{"valeur":"Sainte Tygride","id":"9289","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine (+ v. 925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9289\/Sainte-Tygride.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u0027aurore, car j\u0027esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u0027est le Seigneur : il est pour moi le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Ex 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai pour le Seigneur ! \u00c9clat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et cavalier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut. *\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exalte le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Les chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il les l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans la mer. *\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La grandeur de ta gloire a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes adversaires :\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies ta col\u00e8re qui les br\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ele comme un chaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Au souffle de tes narines, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027amoncellent : +\u003Cbr \/\u003E\ncomme une digue, se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent les flots ;\u003Cbr \/\u003E\nles ab\u00eemes se figent au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi disait : \u00ab Je poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je domine, +\u003Cbr \/\u003E\nje partage le but\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, je m\u0027en repais ;\u003Cbr \/\u003E\nje tire mon \u00e9p\u00e9e : je pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends les d\u00e9pouilles ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu souffles ton haleine : la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les recouvre ; *\u003Cbr \/\u003E\ncomme du plomb, ils s\u0027ab\u00eement\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex redoutables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui est comme toi parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, Seigneur ? +\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nterrible en ses exploits, aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu \u00e9tends ta main droite : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les avale. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu conduis par ton amour ce peuple que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntu le guides par ta force vers ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu les am\u00e8nes, tu les plantes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne, ton h\u00e9ritage, +\u003Cbr \/\u003E\nle lieu que tu as fait, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pour l\u0027habiter,\u003Cbr \/\u003E\nle sanctuaire, Seigneur, fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9gnera pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 10-11","texte":"Fr\u00e8res, redoublez d\u2019efforts pour confirmer l\u2019appel et le choix dont vous avez b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\u00a0; en agissant ainsi, vous ne risquez pas de tomber. C\u0027est ainsi que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u0027entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique\u00a0! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EAu lever du jour, C\u00e9cile s\u0027\u00e9cria : Soldats du Christ, rejetez les \u0153uvres des t\u00e9n\u00e8bres, et rev\u00eatez les armes de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toutes les g\u00e9n\u00e9rations qui ont chant\u00e9 la gloire de la Vierge Marie, disons \u00e0 Dieu notre reconnaissance\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous te louons, Seigneur, et nous te b\u00e9nissons\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019humilit\u00e9 de la Vierge, et sa docilit\u00e9 \u00e0 ta Parole,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son all\u00e9gresse et pour l\u2019\u0153uvre en elle de l\u2019Esprit,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019enfant qu\u2019elle a port\u00e9, qu\u2019elle a couch\u00e9 dans la mangeoire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son offrande au Temple et son ob\u00e9issance \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour sa pr\u00e9sence \u00e0 Cana, pour sa tranquille pri\u00e8re,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour sa foi dans l\u2019\u00e9preuve, pour sa force au calvaire,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour sa joie au matin de P\u00e2ques, et parce qu\u2019elle est notre m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESois favorable \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur, et, par l\u0027intercession de sainte C\u00e9cile, daigne les exaucer.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui se fera petit comme un enfant sera le plus grand dans le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ED\u0027un c\u0153ur simple et joyeux, Seigneur, j\u0027ai tout donn\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu lui donnera le tr\u00f4ne de David et son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Venez, voyez l\u0027\u0153uvre de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre, il fait des merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 14, 1-21","titre":"Ce jour-l\u00e0, la terre sera la propri\u00e9t\u00e9 de Dieu","texte":"\u003Cp\u003E01 Voici qu\u2019un jour vient pour le Seigneur, o\u00f9 l\u2019on partagera tes d\u00e9pouilles au milieu de toi, J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n02 Je rassemblerai toutes les nations devant J\u00e9rusalem pour le combat\u00a0; la ville sera prise, les maisons pill\u00e9es, les femmes viol\u00e9es\u00a0; la moiti\u00e9 de la ville partira en exil, mais le reste du peuple ne sera pas retranch\u00e9 de la ville.\u003Cbr \/\u003E\n03 Alors le Seigneur sortira pour combattre avec les nations, comme lorsqu\u2019il combat au jour de la bataille.\u003Cbr \/\u003E\n04 Ses pieds se poseront, ce jour-l\u00e0, sur le mont des Oliviers qui est en face de J\u00e9rusalem, \u00e0 l\u2019orient. Et le mont des Oliviers se fendra par le milieu, d\u2019est en ouest\u00a0; il deviendra une immense vall\u00e9e. Une moiti\u00e9 de la montagne reculera vers le nord, et l\u2019autre vers le sud.\u003Cbr \/\u003E\n05 Vous fuirez la vall\u00e9e de mes montagnes, car elle atteindra Yasol. Vous fuirez comme vous avez fui devant le tremblement de terre, au temps d\u2019Ozias, roi de Juda. Alors le Seigneur mon Dieu viendra, et tous les saints avec lui.\u003Cbr \/\u003E\n06 Ce jour-l\u00e0, il n\u2019y aura pas de lumi\u00e8re, mais du froid et du gel.\u003Cbr \/\u003E\n07 Ce sera un jour unique \u2013\u00a0le Seigneur le conna\u00eet\u00a0\u2013, il n\u2019y aura pas le jour puis la nuit, mais \u00e0 l\u2019heure du soir, la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n08 Ce jour-l\u00e0, des eaux vives sortiront de J\u00e9rusalem, moiti\u00e9 vers la mer orientale, moiti\u00e9 vers la mer occidentale\u00a0: il en sera ainsi en \u00e9t\u00e9, comme en hiver.\u003Cbr \/\u003E\n09 Alors le Seigneur deviendra roi sur toute la terre\u00a0; ce jour-l\u00e0, le Seigneur sera unique, et unique, son nom.\u003Cbr \/\u003E\n10 Tout le pays sera chang\u00e9 en plaine, depuis Gu\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 Rimmone, au sud de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem sera sur\u00e9lev\u00e9e, demeurant habit\u00e9e au m\u00eame lieu, depuis la porte de Benjamin jusqu\u2019\u00e0 l\u2019emplacement de l\u2019ancienne porte, jusqu\u2019\u00e0 la porte des Angles, et depuis la tour de Hanan\u00e9el jusqu\u2019aux pressoirs du roi.\u003Cbr \/\u003E\n11 On y habitera, il n\u2019y aura plus d\u2019anath\u00e8me\u00a0: J\u00e9rusalem sera habit\u00e9e en s\u00e9curit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n12 Et voici le fl\u00e9au dont le Seigneur frappera tous les peuples qui auront combattu contre J\u00e9rusalem\u00a0: il fera pourrir la chair de chacun quand il sera encore debout sur ses pieds\u00a0; ses yeux pourriront dans leurs orbites, sa langue pourrira dans sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\n13 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0, que le Seigneur provoquera une grande panique parmi eux. Chacun empoignera son compagnon et ils lutteront corps \u00e0 corps.\u003Cbr \/\u003E\n14 Juda aussi combattra avec J\u00e9rusalem. Les richesses de toutes les nations d\u2019alentour seront rassembl\u00e9es, or, argent, v\u00eatements, en \u00e9norme quantit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n15 Un fl\u00e9au semblable atteindra les chevaux, les mulets, les chameaux, les \u00e2nes et toutes les b\u00eates qui se trouveront dans leurs camps\u00a0: ce sera le m\u00eame fl\u00e9au.\u003Cbr \/\u003E\n16 Alors tous les survivants des nations qui auront march\u00e9 contre J\u00e9rusalem monteront ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e se prosterner devant le Roi Seigneur de l\u2019univers, et c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Tentes.\u003Cbr \/\u003E\n17 Mais pour les familles de la terre qui ne monteront pas se prosterner \u00e0 J\u00e9rusalem devant le Roi Seigneur de l\u2019univers, la pluie ne tombera pas.\u003Cbr \/\u003E\n18 Et si la famille d\u2019\u00c9gypte ne veut pas monter, si elle ne vient pas, alors fondra sur elle le fl\u00e9au dont le Seigneur frappera les nations qui ne monteront pas c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Tentes.\u003Cbr \/\u003E\n19 Tel sera le ch\u00e2timent de l\u2019\u00c9gypte et le ch\u00e2timent de toutes les nations qui ne monteront pas c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Tentes.\u003Cbr \/\u003E\n20 Ce jour-l\u00e0, les grelots des chevaux porteront l\u2019inscription \u00ab\u00a0Consacr\u00e9 au Seigneur\u00a0\u00bb\u00a0; les marmites, dans la Maison du Seigneur, seront comme des coupes d\u2019aspersion devant l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n21 Toute marmite, \u00e0 J\u00e9rusalem et en Juda, sera consacr\u00e9e au Seigneur de l\u2019univers\u00a0; tous ceux qui offrent un sacrifice viendront les prendre pour cuire ce qu\u2019ils pr\u00e9sentent. Il n\u2019y aura plus de marchand dans la Maison du Seigneur de l\u2019univers, en ce jour-l\u00e0.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Jour merveilleux :\u003Cbr \/\u003E\nau temps du soir il fera clair.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\nviendra dans la gloire de son P\u00e8re, avec ses anges ;\u003Cbr \/\u003E\nil sera roi sur toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nUn fleuve de vie,\u003Cbr \/\u003E\nlimpide comme du cristal,\u003Cbr \/\u003E\njaillira du tr\u00f4ne de Dieu et de l\u0027Agneau.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AUGUSTIN SUR LE PSAUME 32","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur sur la cithare, jouez pour lui sur la harpe \u00e0 dix cordes. Chantez-lui le cantique nouveau\u003C\/em\u003E. D\u00e9pouillez ce qui est vieux, vous qui connaissez le cantique nouveau. Homme nouveau, testament nouveau, cantique nouveau. Le cantique nouveau ne concerne pas les hommes anciens. Les hommes nouveaux sont les seuls \u00e0 l\u0027apprendre, car ils sont renouvel\u00e9s par la gr\u00e2ce loin de leur ancien \u00e9tat, et ils appartiennent d\u00e9sormais au testament nouveau, qui est le Royaume des Cieux. C\u0027est pour lui que soupire tout notre amour, et qu\u0027il chante le cantique nouveau. Chantons le cantique nouveau non par notre bouche mais par notre vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EChantez-lui le cantique nouveau, chantez bien\u003C\/em\u003E. Chacun se demande comment chanter pour Dieu. Chante pour lui, mais \u00e9vite de chanter mal. Il ne faut pas blesser ses oreilles. Chantez bien, mes fr\u00e8res. Lorsque l\u0027on te dit, devant un auditeur bon musicien : Chante pour lui plaire, si tu ignores la musique, tu redoutes de chanter et de d\u00e9plaire \u00e0 l\u0027artiste. Car ce que l\u0027auditeur incomp\u00e9tent ne remarque pas, l\u0027artiste te le reproche. Qui se proposerait pour chanter \u00e0 Dieu, lui qui juge le chanteur, lui \u00e0 qui rien n\u0027\u00e9chappe, qui entend tout ? Quand peux-tu offrir une telle perfection dans ton chant que tu ne d\u00e9plaises en rien \u00e0 des oreilles si d\u00e9licates ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEh bien, il te donne cette m\u00e9thode de chant : ne cherche pas des paroles, comme si tu pouvais expliquer ce qui pla\u00eet \u00e0 Dieu. Chante par des cris de jubilation. Bien chanter pour Dieu, c\u0027est chanter par des cris de jubilation. En quoi cela consiste-t-il ? C\u0027est comprendre qu\u0027on ne peut pas expliquer par des paroles ce que l\u0027on chante dans son c\u0153ur. En effet, ceux qui chantent, en faisant la moisson, ou les vendanges, ou n\u0027importe quel travail enthousiasmant, lorsqu\u0027ils se mettent \u00e0 exulter de joie par les paroles, de leurs chants, sont comme gonfl\u00e9s d\u0027une telle joie qu\u0027ils ne peuvent pas la d\u00e9tailler par des paroles, ils renoncent \u00e0 articuler des mots, et ils \u00e9clatent en cris de jubilation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe cri est un son manifestant que le c\u0153ur enfante des sentiments qu\u0027il ne peut exprimer. Et \u00e0 qui cela convient-il mieux qu\u0027au Dieu inexprimable ? Il est inexprimable, en effet, celui que tu ne peux traduire dans le langage. Et si tu ne peux parler, mais que tu n\u0027aies pas le droit de te taire, qu\u0027est-ce qui te reste, sinon de chanter en cris de jubilation ? Que ton c\u0153ur se r\u00e9jouisse sans prononcer de paroles et que l\u0027infinit\u00e9 de tes joies ne soit pas limit\u00e9e par des syllabes. \u003Cem\u003EChantez bien, avec des cris de joie\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Joie sur mes l\u00e8vres\u003Cbr \/\u003E\nqui chantent pour toi !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EO\u00f9 trouver la force de le glorifier ?\u003Cbr \/\u003E\nIl est le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus de toutes ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue vos louanges exaltent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nsans vous lasser, car vous n\u0027en finirez pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est le Seigneur qui a tout cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 ceux qui l\u0027aiment il a donn\u00e9 la sagesse.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESois favorable \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur, et, par l\u0027intercession de sainte C\u00e9cile, daigne les exaucer.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u0027aucun bien. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 7, 27a; 8,1","texte":"Comme elle est unique, la Sagesse de Dieu peut tout\u00a0; et sans sortir d\u2019elle-m\u00eame, elle renouvelle l\u2019univers. Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre, elle gouverne l\u2019univers avec douceur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue tes \u0026oelig;uvres sont grandes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ecombien sont profondes tes pens\u0026eacute;es !","oraison":"Seigneur, notre Dieu, que la splendeur de la R\u0026eacute;surrection nous illumine pour que nous puissions \u0026eacute;chapper \u0026agrave; l\u0027ombre de la mort et parvenir \u0026agrave; la lumi\u0026egrave;re \u0026eacute;ternelle dans ton Royaume. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u0027aucun bien. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 9-10","texte":"Le c\u0153ur de l\u2019homme est compliqu\u00e9 et malade\u00a0! qui peut le conna\u00eetre\u00a0? Moi, le Seigneur, qui p\u00e9n\u00e8tre les c\u0153urs et qui scrute les reins, afin de rendre \u00e0 chacun selon ses actes, selon les fruits qu\u2019il porte."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe suis \u0026agrave; toi, sauve-moi, \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ton amour.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0027aimer plus que tout et d\u0027aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 8, 60-61","texte":"Tous les peuples de la terre sauront que le Seigneur est Dieu, et qu\u2019il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Alors votre c\u0153ur sera tout entier au Seigneur notre Dieu, observant ses lois et gardant ses commandements."},"repons":"V\/ Seigneur, fais-moi conna\u0026icirc;tre ta route, \u003Cbr \/\u003Edirige-moi par ta v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-22","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste C\u00e9cile, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"J\u00e9sus, Seigneur, Tu es Roi de Roi","texte":"J\u00e9sus, Seigneur, Tu es Roi de Roi, \u003Cbr\u003ELumi\u00e8re de Lumi\u00e8re, Toi\u00a0! \u003Cbr\u003ELumi\u00e8re de Lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Verbe, avant d\u2019accomplir la Loi, \u003Cbr\u003ETu as fait ciel et terre, Toi\u00a0! \u003Cbr\u003ETu as fait ciel et terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Alpha, Tu es l\u2019Om\u00e9ga, \u003Cbr\u003ELe centre du Myst\u00e8re, Toi\u00a0! \u003Cbr\u003ELe centre du Myst\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu as pris chair, V\u00e9rit\u00e9 de foi, \u003Cbr\u003EUnique Fils du P\u00e8re, Toi\u00a0! \u003Cbr\u003EUnique Fils du P\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESauveur, \u00f4 Christ, homme mort en croix,\u003Cbr\u003EDieu m\u00eame nous lib\u00e8re, Toi\u00a0!\u003Cbr\u003EDieu m\u00eame nous lib\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOn l\u2019appellera le Roi de la paix, son tr\u00f4ne est \u00e9tabli pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESon r\u00e8gne est un r\u00e8gne \u00e9ternel, et tous les rois le serviront.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Christ a re\u00e7u l\u2019empire et la royaut\u00e9, tous les peuples le serviront.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"cf. Ep 1, 20b-23","texte":"Dieu a ressuscit\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts et il l\u2019a fait asseoir \u00e0 sa droite dans les cieux. Il l\u2019a \u00e9tabli au-dessus de toutes les puissances et de tous les \u00eatres qui nous dominent, quel que soit leur nom, aussi bien dans le monde pr\u00e9sent que dans le monde \u00e0 venir. Il lui a tout soumis et, le pla\u00e7ant plus haut que tout, il a fait de lui la t\u00eate de l\u2019\u00c9glise qui est son corps, et l\u2019\u00c9glise est l\u2019accomplissement total du Christ, lui que Dieu comble totalement de sa pl\u00e9nitude."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici le r\u00e8gne de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouvoir de son Christ\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts\u003Cbr \/\u003E\net prince des rois de la terre. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui nous aime\u003Cbr \/\u003E\na fait de nous son Royaume. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur lui donnera le tr\u00f4ne de David son p\u00e8re, il r\u00e9gnera pour toujours sur la maison de Jacob, et son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions le Christ, qui gouverne les puissances de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, que ton r\u00e8gne arrive\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, notre Roi et notre Berger,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0conduis-nous vers tes nourritures.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, notre guide et notre Sauveur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0viens chercher ceux qui sont perdus.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le juge \u00e9ternel,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous part au Royaume pr\u00e9par\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le Prince de la paix,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9livre-nous de la guerre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as re\u00e7u les nations en h\u00e9ritage,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble l\u2019humanit\u00e9 dans ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois nos fr\u00e8res d\u00e9funts dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as voulu fonder toutes choses en ton Fils bien-aim\u00e9, le Roi de l\u2019univers\u00a0; fais que toute la cr\u00e9ation, lib\u00e9r\u00e9e de la servitude, reconnaisse ta puissance et te glorifie sans fin.\u003C\/p\u003E"}}