{"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ton nom sera Isra\u00ebl parce que tu as lutt\u00e9 avec Dieu,  et tu l\u2019as emport\u00e9 \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ECette nuit-l\u00e0, Jacob se leva,\u003Cbr \/\u003E\nil prit ses deux femmes, ses deux servantes, ses onze enfants,\u003Cbr \/\u003E\net passa le gu\u00e9 du Yabboq.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur fit passer le torrent\u003Cbr \/\u003E\net fit aussi passer ce qui lui appartenait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob resta seul.\u003Cbr \/\u003E\nOr, quelqu\u2019un lutta avec lui jusqu\u2019au lever de l\u2019aurore.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme, voyant qu\u2019il ne pouvait rien contre lui,\u003Cbr \/\u003E\nle frappa au creux de la hanche,\u003Cbr \/\u003E\net la hanche de Jacob se d\u00e9mit pendant ce combat.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u00e2che-moi, car l\u2019aurore s\u2019est lev\u00e9e. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je ne te l\u00e2cherai que si tu me b\u00e9nis. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quel est ton nom ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jacob. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ton nom ne sera plus Jacob, mais Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire : Dieu lutte),\u003Cbr \/\u003E\nparce que tu as lutt\u00e9 avec Dieu\u003Cbr \/\u003E\net avec des hommes,\u003Cbr \/\u003E\net tu l\u2019as emport\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Fais-moi conna\u00eetre ton nom, je t\u2019en prie. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais il r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi me demandes-tu mon nom ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u00e0 il le b\u00e9nit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob appela ce lieu Penou\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire : Face de Dieu),\u003Cbr \/\u003E\ncar, disait-il,\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab j\u2019ai vu Dieu face \u00e0 face,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019ai eu la vie sauve. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au lever du soleil, il passa le torrent \u00e0 Penou\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nIl resta boiteux de la hanche.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 32, 23-32","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, par ta justice,\u003Cbr \/\u003E\nje verrai ta face.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 16, 15a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute la justice !\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\naccueille ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne mentent pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe ta face, me viendra la sentence :\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verront o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\nTu sondes mon c\u0153ur, tu me visites la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019\u00e9prouves, sans rien trouver.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, toi, le Dieu qui r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, entends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\nMontre les merveilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 ceux qui se r\u00e9fugient sous ta droite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGarde-moi comme la prunelle de l\u2019\u0153il ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ombre de tes ailes, cache-moi.\u003Cbr \/\u003E\nEt moi, par ta justice, je verrai ta face :\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasierai de ton visage.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 16 (17), 1, 2-3ab, 6-7, 8.15","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab La moisson est abondante, mais les ouvriers sont peu nombreux \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voici qu\u2019on pr\u00e9senta \u00e0 J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nun poss\u00e9d\u00e9 qui \u00e9tait sourd-muet.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsque le d\u00e9mon eut \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle sourd-muet se mit \u00e0 parler.\u003Cbr \/\u003E\nLes foules furent dans l\u2019admiration, et elles disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jamais rien de pareil ne s\u2019est vu en Isra\u00ebl ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais les pharisiens disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est par le chef des d\u00e9mons\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il expulse les d\u00e9mons. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 J\u00e9sus parcourait toutes les villes et tous les villages,\u003Cbr \/\u003E\nenseignant dans leurs synagogues,\u003Cbr \/\u003E\nproclamant l\u2019\u00c9vangile du Royaume\u003Cbr \/\u003E\net gu\u00e9rissant toute maladie et toute infirmit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voyant les foules, J\u00e9sus fut saisi de compassion envers elles\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elles \u00e9taient d\u00e9sempar\u00e9es et abattues\u003Cbr \/\u003E\ncomme des brebis sans berger.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il dit alors \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab La moisson est abondante,\u003Cbr \/\u003E\nmais les ouvriers sont peu nombreux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Priez donc le ma\u00eetre de la moisson\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019envoyer des ouvriers pour sa moisson. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 9, 32-38","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis le bon Pasteur, dit le Seigneur ; \u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nje connais mes brebis\u003Cbr \/\u003E\net mes brebis me connaissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"8","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Aquila":{"id":"3213","sexe":"masculin","pays":""},"Prisca":{"id":"968","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Priscille":{"id":"1323","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Thibaud":{"id":"872","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Aquila":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3213\/Aquila.html"},"Prisca":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/968\/Prisca.html"},"Priscille":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1323\/Priscille.html"},"Thibaud":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/872\/Thibaud.html"}},"derives":{"Aigline":{"id":"5098","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5098\/Aigline.html"},"Priscilla":{"id":"4399","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4399\/Priscilla.html"},"Scilla":{"id":"6881","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6881\/Scilla.html"},"Thibald":{"id":"875","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/875\/Thibald.html"},"Thibault":{"id":"879","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/879\/Thibault.html"},"Thibaut":{"id":"880","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/880\/Thibaut.html"},"Thibert":{"id":"876","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/876\/Thibert.html"},"Thi\u00e9baud":{"id":"877","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/877\/Thi%C3%A9baud.html"},"Thybalt":{"id":"878","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/878\/Thybalt.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Aquila et Priscille":{"id":"1465","valeur":"Saints Aquila et Priscille","resume":"Convertis par Saint Paul \u00e0 Corinthe (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1465\/Saints-Aquila-et-Priscille.html","description":"Jud\u00e9o-chr\u00e9tiens, Aquila et Priscille furent des disciples de saint Paul (Actes 18, 2). Ils \u00e9taient juifs de Rome et en avaient \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s lors de l'\u00e9dit de l'empereur Claude. Ils avaient la m\u00eame profession que saint Paul qui travailla chez eux pour fabriquer des tentes.- 'Une vie commune, en mouvement, avec le regard fix\u00e9 sur le Christ. C\u2019est leur dynamisme qui frappe dans le t\u00e9moignage de foi d\u2019Aquila et Priscille, amis intimes de Paul de Tarse.' (VaticanNews).- Illustration: D\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Corinthe, Paul se met au travail pour gagner son pain. Il se lie d'amiti\u00e9 avec deux tisserands: Prisca (Priscille) et Aquilas. (Cursillos francophones du Canada)Prisca et son \u00e9poux saint Aquila. Ils s'\u00e9taient tous deux install\u00e9s \u00e0 Rome o\u00f9 ils exer\u00e7aient le m\u00e9tier de fabricant de tentes. Juifs expuls\u00e9s par l'\u00e9dit de Claude, ils s'\u00e9tablirent \u00e0 Corinthe et c'est l\u00e0 qu'ils rencontr\u00e8rent saint Paul qui travaillait avec eux. Il les salue d'ailleurs dans plusieurs de ses lettres: Rm 16, 3\u00a0Saluez de ma part Prisca et Aquilas, mes compagnons de travail en J\u00e9sus Christ,1 Co 16, 19\u00a0Les \u00c9glises de la province d'Asie vous saluent. Aquilas et Prisca vous saluent bien dans le Seigneur, avec l'\u00c9glise qui se rassemble chez eux. 2 Tm 4, 19 Salue Prisca et Aquilas, ainsi que ceux de chez On\u00e9siphoreIls s'install\u00e8rent \u00e0 Eph\u00e8se et c'est probablement l\u00e0 qu'ils accomplirent leur martyre. A Corinthe, Paul rencontre Priscille et Aquila, un m\u00e9nage juif chass\u00e9 de Rome en 49 par l'\u00e9dit d'expulsion de l'empereur Claude, car \u00ables Juifs se soulevaient continuellement \u00e0 l'instigation d'un certain Chrestos\u00bb (Su\u00e9tone, Claude, 25,11). On les retrouvera \u00e0 Rome, apr\u00e8s la mort de Claude, en 54, pour accueillir l'ap\u00f4tre prisonnier. Entre-temps, ils l'auront accompagn\u00e9 \u00e0 Eph\u00e8se, y prenant en charge l'\u00c9glise et \u00e9vang\u00e9lisant. (Les premi\u00e8res structures eccl\u00e9siales - Basilique Papale - Saint-Paul-hors-les-murs)Le 8 juillet, comm\u00e9moraison des saints Aquila et Prisca ou Priscille, \u00e9poux, qui se firent \u00e0 Corinthe les compagnons de travail de saint Paul, rassemblant l'\u00c9glise dans leur maison et risquant leur t\u00eate pour sauver la vie de l'Ap\u00f4tre."}},"autres":{"Adrien III":{"valeur":"Saint Adrien III","id":"2145","resume":"Pape (109<sup>e<\/sup>) de 884 \u00e0 885 (+ 885)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2145\/Saint-Adrien-III.html"},"Amp\u00e8le":{"valeur":"Saint Amp\u00e8le","id":"7537","resume":"\u00c9v\u00eaque de Milan (+ 672)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7537\/Saint-Amp%C3%A8le.html"},"Anastase de Ioannina":{"valeur":"Saint Anastase de Ioannina","id":"7541","resume":"(+ 1743)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7541\/Saint-Anastase-de-Ioannina.html"},"Auspice de Toul":{"valeur":"Saint Auspice de Toul","id":"7547","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 487)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7547\/Saint-Auspice-de-Toul.html"},"Disen":{"valeur":"Saint Disen","id":"7551","resume":"Fondateur d'un monast\u00e8re en Rh\u00e9nanie (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7551\/Saint-Disen.html"},"Doucelin":{"valeur":"Saint Doucelin","id":"10050","resume":"Disciple de saint Martin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10050\/Saint-Doucelin.html"},"Edgar":{"valeur":"Saint Edgar","id":"1466","resume":"Roi d'Angleterre (+ 975)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1466\/Saint-Edgar.html"},"Eug\u00e8ne III":{"valeur":"Bienheureux Eug\u00e8ne III","id":"1467","resume":"Pape (165<sup>e<\/sup>) de 1145 \u00e0 1153 (+ 1153)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1467\/Bienheureux-Eug%C3%A8ne-III.html"},"Floribert Bwana Chui Bin Kositi":{"valeur":"Bienheureux Floribert Bwana Chui Bin Kositi","id":"13693","resume":"Martyr (+ 2007)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13693\/Bienheureux-Floribert-Bwana-Chui-Bin-Kositi.html"},"Glyc\u00e8re":{"valeur":"Sainte Glyc\u00e8re","id":"6924","resume":"Martyre \u00e0 H\u00e9racl\u00e9e (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6924\/Sainte-Glyc%C3%A8re.html"},"Grimbaud":{"valeur":"Saint Grimbaud","id":"7566","resume":"(+ 903)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7566\/Saint-Grimbaud.html"},"Ithier":{"valeur":"Saint Ithier","id":"7571","resume":"\u00e9v\u00eaque de Nevers (+ 695)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7571\/Saint-Ithier.html"},"Jean Wu Wenyin":{"valeur":"Saint Jean Wu Wenyin","id":"11920","resume":"Cat\u00e9chiste et martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11920\/Saint-Jean-Wu-Wenyin.html"},"Kilien":{"valeur":"Saint Kilien","id":"1468","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr en Thuringe (+ 689)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1468\/Saint-Kilien.html"},"Landrade":{"valeur":"Sainte Landrade","id":"1469","resume":"Moniale (+ 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1469\/Sainte-Landrade.html"},"Mancius Araki":{"valeur":"Bienheureux Mancius Araki","id":"11006","resume":"Martyr \u00e0 Shimabara au Japon (+ 1623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11006\/Bienheureux-Mancius-Araki.html"},"moines du monast\u00e8re Saint-Abraham":{"valeur":"Saints moines du monast\u00e8re Saint-Abraham","id":"11921","resume":"Martyrs \u00e0 Constantinople (+ 840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11921\/Saints-moines-du-monast%C3%A8re-Saint-Abraham.html"},"Morwenna":{"valeur":"Sainte Morwenna","id":"9978","resume":"Ermite en Cornouailles (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9978\/Sainte-Morwenna.html"},"Nom":{"valeur":"Saint Nom","id":"7581","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7581\/Saint-Nom.html"},"Palmerio":{"valeur":"Saint Palmerio","id":"12530","resume":"Martyr en Sardaigne (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12530\/Saint-Palmerio.html"},"Pancrace de Taormina":{"valeur":"Saint Pancrace de Taormina","id":"10788","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Taormina en Sicile (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10788\/Saint-Pancrace-de-Taormina.html"},"Pierre l'Ermite":{"valeur":"Bienheureux Pierre l'Ermite","id":"1470","resume":"Pr\u00e9dicateur itin\u00e9rant (+ 1115)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1470\/Bienheureux-Pierre-l-Ermite.html"},"Pierre Vigne":{"valeur":"Bienheureux Pierre Vigne","id":"10102","resume":"Fondateur des religieuses du Saint-Sacrement (+ 1740)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10102\/Bienheureux-Pierre-Vigne.html"},"Procope d'Antioche":{"valeur":"Saint Procope d'Antioche","id":"7590","resume":"Martyr en Palestine (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7590\/Saint-Procope-d-Antioche.html"},"Procope de Lubeck":{"valeur":"Saint Procope de Lubeck","id":"7595","resume":"Fol en Christ (+ 1303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7595\/Saint-Procope-de-Lubeck.html"},"Sunniva":{"valeur":"Sainte Sunniva","id":"12625","resume":"Sainte norv\u00e9gienne (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12625\/Sainte-Sunniva.html"},"Th\u00e9ophile le Myroblite":{"valeur":"Saint Th\u00e9ophile le Myroblite","id":"7600","resume":"(+ 1558)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7600\/Saint-Th%C3%A9ophile-le-Myroblite.html"},"Thibaud de Marly":{"valeur":"Saint Thibaud de Marly","id":"1472","resume":"Abb\u00e9 des Vaux-de-Cernay (+ 1247)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1472\/Saint-Thibaud-de-Marly.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEnvoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0: qu\u2019elles guident mes pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"42","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rends-moi justice, \u00f4 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ma cause\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple sans foi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027homme qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et trahit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei me rejeter\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Envoie ta lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027elles gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edent mes pas *\u003Cbr \/\u003E\net me conduisent \u00e0 ta mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027en ta demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027avancerai jusqu\u0027\u00e0 l\u0027aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers Dieu qui est to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma joie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece avec ma harpe,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 5\u003C\/span\u003E Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu\u00a0! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu me gu\u00e9riras, tu me feras vivre, et je chanterai ta louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027\u00c9z\u00e9kias (Is 38)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je disais : Au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E m\u0027en vais ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai ma place \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre les morts\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mes ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je disais : Je ne verrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants, *\u003Cbr \/\u003E\nplus un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege d\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 parmi les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ma demeure m\u0027est enlev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, arrach\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente de berger. *\u003Cbr \/\u003E\nTel un tisserand, j\u0027ai d\u00e9vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El est tranch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDu jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E jusqu\u0027au matin. *\u003Cbr \/\u003E\nComme un lion, il a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Du jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme l\u0027hirond\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, je crie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme la colombe. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 regarder l\u00e0-haut, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex faiblissent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, je d\u00e9faille ! S\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis mon soutien !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que lui dirai-je po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u0027il me r\u00e9ponde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui agit ? *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irais, errant au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de mes ann\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec mon amertume ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, tu me gu\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, tu me feras vivre : *\u003Cbr \/\u003E\nmon amertume am\u00e8re me condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt toi, tu t\u0027es attach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu me tires du n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de l\u0027ab\u00eeme. *\u003Cbr \/\u003E\nTu as jet\u00e9, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein derri\u00e8re toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E La mort ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nni le s\u00e9jour des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, te louer. *\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u0027esp\u00e8rent pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent dans la fosse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le vivant, le vivant, lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, te rend gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, aujourd\u0027hui. *\u003Cbr \/\u003E\nEt le p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ses enfants\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 montrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me sauver ! +\u003Cbr \/\u003E\nEt nous jouerons sur nos cithares,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de notre vie, *\u003Cbr \/\u003E\naupr\u00e8s de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EHeureux ton familier, ton \u00e9lu, il habite ta demeure.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"64","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de te louer,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans Sion, *\u003Cbr\u003Ede tenir ses prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qui \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes la pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019\u00e0 toi vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent toute chair\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E avec son p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de p\u00e9ch\u00e9 ; *\u003Cbr\u003Enos fautes ont domin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur nous :\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu les pardonnes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux ton invit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton \u00e9lu :\u003Cbr\u003Eil hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete ta demeure ! *\u003Cbr\u003ELes biens de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nous rassasient,\u003Cbr\u003Eles dons sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ton temple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta justice nous r\u00e9p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End par des prodiges,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E notre sauveur, *\u003Cbr\u003Eespoir des horiz\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la terre\u003Cbr\u003Eet des r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eves lointaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa force enrac\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les montagnes,\u003Cbr\u003Eil s\u2019ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de puissance ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il apaise le vac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme des mers,\u003Cbr\u003Ele vacarme de leurs flots \u003Cbr\u003Eet la rume\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des peuples.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les habitants des bouts du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende sont pris d\u2019effroi\u003Cbr\u003E\u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de tes signes ; *\u003Cbr\u003Eaux portes du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant\u003Cbr\u003Etu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des cris de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu visites la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tu l\u2019abreuves,\u003Cbr\u003Etu la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embles de richesses ; *\u003Cbr\u003Eles ruisseaux de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E regorgent d\u2019eau :\u003Cbr\u003Etu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres les moissons.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAinsi, tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres la terre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu arr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses les sillons ; *\u003Cbr\u003Etu aplanis le sol, tu le d\u00e9tr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Empes sous les pluies,\u003Cbr\u003Etu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les semailles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu couronnes une ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de bienfaits ; *\u003Cbr\u003Esur ton passage, ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Au d\u00e9sert, les p\u00e2tur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ruissellent, *\u003Cbr\u003Eles collines d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdent d\u2019all\u00e9gresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Les herbages se p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent de troupeaux +\u003Cbr\u003Eet les plaines se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de bl\u00e9. *\u003Cbr\u003ETout ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et chante !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 4-5","texte":"Fr\u00e8res, puisque vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, le jour du Seigneur ne vous surprendra pas comme un voleur. En effet, vous \u00eates tous des fils de la lumi\u00e8re, des fils du jour\u00a0; nous n\u2019appartenons pas \u00e0 la nuit et aux t\u00e9n\u00e8bres."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En toi est la source de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Par ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui fis les soirs et les matins\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar le Fils, et dans l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nadressons notre pri\u00e8re au P\u00e8re qui nous aime\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais-nous vivre de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin du monde,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit sur les eaux \u00e9veillait la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00c9veille-nous \u00e0 ta louange, pour ton service.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube du salut,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit en Marie formait le Messie.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Forme-nous \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance, pour ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu jour de la Pentec\u00f4te,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit parlait par la bouche des Ap\u00f4tres.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Mets sur nos l\u00e8vres la parole qui sauve.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin de ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit travaille en nous.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Qu\u2019il habite nos pri\u00e8res et f\u00e9conde nos efforts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu ouvres \u00e0 ceux qui t\u2019aiment les richesses de ton Esprit Saint, et tu fais grandir en eux ta propre vie en leur donnant part au corps de ton Fils\u00a0; aide-les \u00e0 se comporter dans le monde en enfants de Dieu appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9\u00a0: qu\u2019ils r\u00e9pondent par la saintet\u00e9 de leur vie \u00e0 la mission proph\u00e9tique de l\u2019\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERemets ta vie au Seigneur, il la conduira.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"36 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Ne t\u0027indigne pas \u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027envie pas les g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens malhonn\u00eates\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aussi vite que l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe, ils se fanent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la verd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ils se fl\u00e9trissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fais confiance au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, agis bien,\u003Cbr \/\u003E\nhabite la terre et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mets ta j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ers de ton c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui confiance, et lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il agira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera lever comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net ton droit comme le pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Repose-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur lui.\u003Cbr \/\u003E\nNe t\u0027indigne pas devant celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui r\u00e9ussit,\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027homme qui \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese d\u0027intrigues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Laisse ta col\u00e8re, c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme ta fi\u00e8vre,\u003Cbr \/\u003E\nne t\u0027indigne pas\u00a0: il n\u0027en viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit que du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les m\u00e9chants ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais qui esp\u00e8re le Seigneur poss\u00e9der\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Encore un peu de t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps\u00a0: plus d\u0027impie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres chez lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il n\u0027y est plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Les doux poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net jouiront d\u0027une abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente paix.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9vite le mal, agis bien : le Seigneur soutient les justes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"36 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u0027impie peut intrigu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre le juste\u003Cbr \/\u003E\net grincer des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre lui,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E le Seigneur se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque du m\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\ncar il voit son jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui arrive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E L\u0027impie a tir\u00e9 son \u00e9p\u00e9e, il a tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E son arc\u003Cbr \/\u003E\npour abattre le pauvre et le faible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027homme droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais l\u0027\u00e9p\u00e9e lui entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc se brisera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Pour le juste, avoir pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de biens\u003Cbr \/\u003E\nvaut mieux que la fort\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Car le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il conna\u00eet les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de l\u0027homme int\u00e8gre\u003Cbr \/\u003E\nqui recevra un h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege imp\u00e9rissable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Pas de honte pour lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aux mauvais jours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux temps de famine, il ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E rassasi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais oui, les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees dispara\u00eetront\u003Cbr \/\u003E\ncomme la par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des pr\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027en est fini des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u0027impie empr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ente et ne rend pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle juste a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: il donne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ceux qu\u0027il b\u00e9nit poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre,\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u0027il maudit ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pas de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nils sont fermes et sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche lui pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E S\u0027il tr\u00e9buche, il ne t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe pas\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur le souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Jamais, de ma jeun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes vieux jours,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai vu le juste abandonn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni ses enfants mendi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Chaque jour il a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il pr\u00eate\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nses descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents seront b\u00e9nis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\net tu auras une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le bon droit,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses amis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux-l\u00e0 seront pr\u00e9serv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de l\u0027impie ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les justes poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers l\u0027habiteront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEsp\u00e8re en Dieu et garde sa route.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"36 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Les l\u00e8vres du juste red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net sa bouche \u00e9n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E La loi de son Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est dans son c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil va, sans cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eindre les faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Les impies gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent le juste,\u003Cbr \/\u003E\nils cherchent \u00e0 le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur ne saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027abandonner\u003Cbr \/\u003E\nni le laisser condamn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ses juges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde son chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil t\u0027\u00e9l\u00e8vera jusqu\u0027\u00e0 poss\u00e9d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu verras les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E J\u0027ai vu l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee dans sa puissance\u003Cbr \/\u003E\nse d\u00e9ployer comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre vigoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Il a pass\u00e9, voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qu\u0027il n\u0027est plus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u0027ai cherch\u00e9, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est introuvable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Consid\u00e8re l\u0027homme droit, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis l\u0027homme int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun avenir est prom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es aux pacifiques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Les p\u00e9cheurs seront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, an\u00e9anti.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour les justes,\u003Cbr \/\u003E\nleur abri au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Le Seigneur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide et les d\u00e9livre,\u003Cbr \/\u003E\nil les d\u00e9livre de l\u0027impie, il les sauve,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car ils cherchent en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur refuge.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Apprends-moi \u00e0 bien saisir, \u00e0 bien juger.\u003Cbr \/\u003E\nJe me fie \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2S 18, 6-17.24; 19, 1-5","titre":"David pleure Absalom, son fils","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.06\u003C\/span\u003E Les troupes sortirent dans la campagne \u00e0 la rencontre d\u2019Isra\u00ebl, et le combat eut lieu dans la for\u00eat d\u2019\u00c9phra\u00efm.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.07\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que les troupes d\u2019Isra\u00ebl furent battues par les serviteurs de David et qu\u2019il y eut de grandes pertes\u00a0: vingt mille hommes, ce jour-l\u00e0\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.08\u003C\/span\u003E Le combat s\u2019\u00e9parpilla ensuite dans tout le pays, et la for\u00eat d\u00e9vora encore plus d\u2019hommes parmi le peuple que l\u2019\u00e9p\u00e9e n\u2019en avait d\u00e9vor\u00e9 ce jour-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.09\u003C\/span\u003E Absalom se retrouva par hasard en face des serviteurs de David. Il montait un mulet, et le mulet s\u2019engagea sous la ramure d\u2019un grand t\u00e9r\u00e9binthe. La t\u00eate d\u2019Absalom se prit dans les branches, et il resta entre ciel et terre, tandis que le mulet qui \u00e9tait sous lui continuait d\u2019avancer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.10\u003C\/span\u003E Quelqu\u2019un l\u2019aper\u00e7ut et avertit Joab\u00a0: \u00ab\u00a0Je viens de voir Absalom suspendu dans un t\u00e9r\u00e9binthe.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.11\u003C\/span\u003E Joab dit \u00e0 l\u2019homme qui l\u2019avait averti\u00a0: \u00ab\u00a0Tu l\u2019as vu\u00a0! Pourquoi donc ne l\u2019as-tu pas frapp\u00e9 et abattu sur place\u00a0? J\u2019aurais d\u00fb alors te donner dix pi\u00e8ces d\u2019argent et une ceinture.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.12\u003C\/span\u003E L\u2019homme r\u00e9pondit \u00e0 Joab\u00a0: \u00ab\u00a0M\u00eame si je soupesais maintenant, dans la paume de mes mains, mille pi\u00e8ces d\u2019argent, je ne porterais pas la main sur le fils du roi, car nous avons entendu de nos oreilles l\u2019ordre que le roi vous a donn\u00e9 \u00e0 toi, \u00e0 Abisha\u00ef et \u00e0 Itta\u00ef\u00a0: \u201cPar \u00e9gard pour moi, veillez sur le jeune Absalom\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.13\u003C\/span\u003E Et si j\u2019avais commis cette trahison au p\u00e9ril de ma vie, comme rien n\u2019\u00e9chappe au roi, tu te serais toi-m\u00eame tenu \u00e0 l\u2019\u00e9cart.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.14\u003C\/span\u003E Joab lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne vais pas perdre mon temps avec toi\u00a0!\u00a0\u00bb Et il se saisit de trois \u00e9pieux qu\u2019il planta dans le c\u0153ur d\u2019Absalom, encore vivant au milieu du t\u00e9r\u00e9binthe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.15\u003C\/span\u003E Alors, dix jeunes \u00e9cuyers au service de Joab entour\u00e8rent Absalom pour le frapper \u00e0 mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.16\u003C\/span\u003E Joab sonna du cor. La troupe, faisant demi-tour, cessa de poursuivre Isra\u00ebl, car Joab l\u2019en emp\u00eacha.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.17\u003C\/span\u003E On prit Absalom, on le jeta dans la grande fosse en pleine for\u00eat, et l\u2019on \u00e9rigea par-dessus un monceau de pierres tr\u00e8s imposant. Tout Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tait enfui, chacun \u00e0 ses tentes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18.24\u003C\/span\u003E David \u00e9tait assis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la double porte de la ville. Un guetteur allait et venait sur la terrasse de la porte, au-dessus du rempart\u00a0; comme il regardait au loin, il aper\u00e7ut un homme seul qui courait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19.01\u003C\/span\u003E Alors le roi fut boulevers\u00e9, il monta dans la salle au-dessus de la porte, et il se mit \u00e0 pleurer. Tout en marchant, il disait\u00a0: \u00ab\u00a0Mon fils Absalom\u00a0! mon fils\u00a0! mon fils Absalom\u00a0! Pourquoi ne suis-je pas mort \u00e0 ta place\u00a0? Absalom, mon fils\u00a0! mon fils\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19.02\u003C\/span\u003E On alla pr\u00e9venir Joab\u00a0: \u00ab\u00a0Voici que le roi pleure\u00a0: il est en deuil d\u2019Absalom.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19.03\u003C\/span\u003E La victoire, ce jour-l\u00e0, se changea en deuil pour toute l\u2019arm\u00e9e, car elle apprit ce jour-l\u00e0 que le roi \u00e9tait dans l\u2019affliction \u00e0 cause de son fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19.04\u003C\/span\u003E Et ce jour-l\u00e0, l\u2019arm\u00e9e rentra dans la ville \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e, comme se d\u00e9robe une arm\u00e9e qui s\u2019est couverte de honte en fuyant durant la bataille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19.05\u003C\/span\u003E Le roi s\u2019\u00e9tait voil\u00e9 le visage et criait \u00e0 pleine voix\u00a0: \u00ab\u00a0Mon fils Absalom\u00a0! Absalom, mon fils\u00a0! mon fils\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Comme la tendresse d\u0027un p\u00e8re pour ses fils,\u003Cbr \/\u003E\nla tendresse du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDavid monta dans sa chambre et pleura :\u003Cbr \/\u003E\nAbsalom, mon fils, mon fils,\u003Cbr \/\u003E\nque ne suis-je mort \u00e0 ta place !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi parle le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est-il pour moi un enfant si cher\u003Cbr \/\u003E\nque toujours je doive penser \u00e0 lui ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LE PSAUME 32","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Un seul bapt\u00eame ; un seul Dieu et P\u00e8re... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes fr\u00e8res, nous vous exhortons tr\u00e8s vivement \u00e0 la charit\u00e9 : non seulement envers vous-m\u00eames, mais aussi envers ceux qui sont au dehors ; qu\u0027ils soient encore pa\u00efens, ne croyant pas encore au Christ, ou bien qu\u0027ils soient s\u00e9par\u00e9s de nous, reconnaissant le m\u00eame chef tout en \u00e9tant retranch\u00e9s du corps. Bon gr\u00e9 mal gr\u00e9, ils sont nos fr\u00e8res. Ils cesseraient d\u0027\u00eatre nos fr\u00e8res s\u0027ils cessaient de dire : \u003Cem\u003ENotre P\u00e8re\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe proph\u00e8te a dit, de certains d\u0027entre eux :\u00a0\u003Cem\u003E\u00c0 ceux qui vous disent : \u00ab Vous n\u0027\u00eates pas nos fr\u00e8res \u00bb, r\u00e9pondez : \u00ab Vous \u00eates nos fr\u00e8res \u00bb\u003C\/em\u003E. Cherchez de qui il pouvait dire cela ? Serait-ce des pa\u00efens ? Non, car nous ne disons pas qu\u0027ils sont nos fr\u00e8res, selon les \u00c9critures et selon le langage de l\u0027\u00c9glise. Parlait-il des Juifs, qui n\u0027ont pas cru au Christ ? Lisez saint Paul, et vous verrez que le mot \u00ab fr\u00e8res \u00bb, quand l\u0027Ap\u00f4tre l\u0027emploie tout court, ne peut s\u0027entendre que des chr\u00e9tiens. ~ \u003Cem\u003EMais toi, pourquoi juges-tu ton fr\u00e8re ? Et toi, pourquoi m\u00e9prises-tu ton fr\u00e8re ?\u003C\/em\u003E Et dans un autre passage : \u003Cem\u003EVous commettez l\u0027injustice et la fraude, et cela contre des fr\u00e8res !\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes donatistes qui disent : \u00ab Vous n\u0027\u00eates pas nos fr\u00e8res \u00bb nous traitent donc de pa\u00efens. C\u0027est pourquoi ils veulent nous rebaptiser, car ils affirment que nous n\u0027avons pas ce qu\u0027ils nous donnent. De l\u00e0 d\u00e9coule leur erreur, de nier que nous soyons leurs fr\u00e8res. Mais pourquoi le Proph\u00e8te nous a-t-il dit : \u003Cem\u003EVous leur r\u00e9pondrez : \u00ab Vous \u00eates nos fr\u00e8res \u00bb,\u003C\/em\u003E sinon parce que nous reconnaissons en eux le bapt\u00eame que nous ne r\u00e9it\u00e9rons pas. Eux donc, en ne reconnaissant pas notre bapt\u00eame, nient que nous soyons leurs fr\u00e8res ; nous, en ne le r\u00e9it\u00e9rant pas sur eux, mais en reconnaissant le n\u00f4tre, nous leur disons : \u00ab \u003Cem\u003EVous \u00eates nos fr\u00e8res\u003C\/em\u003E.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls diront : \u00ab Que nous demandez-vous ? Que nous voulez-vous ? \u00bb R\u00e9pondons : \u003Cem\u003EVous \u00eates nos fr\u00e8res\u003C\/em\u003E. Ils diront \u00ab Laissez-nous tranquilles, nous n\u0027avons rien \u00e0 faire avec vous. \u00bb Mais nous, nous avons parfaitement \u00e0 faire avec vous : nous confessons un seul Christ, nous devons \u00eatre dans un seul corps, sous un seul chef. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous vous adjurons donc, mes fr\u00e8res ; par cette tendresse de charit\u00e9 nourrissante comme le lait, fortifiante comme le pain, par le Christ notre Seigneur, par sa douceur, nous vous adjurons ! (Il est temps, en effet, que nous leur prodiguions une grande charit\u00e9, une abondante mis\u00e9ricorde, en implorant Dieu pour eux : qu\u0027il leur donne un jour du sang-froid, pour qu\u0027ils se reprennent et qu\u0027ils voient que leurs attaques contre la v\u00e9rit\u00e9 sont sans aucun fondement ; il ne leur reste que la maladie de leur animosit\u00e9, qui est d\u0027autant plus malsaine qu\u0027elle s\u0027imagine avoir plus de forces.) Nous vous adjurons, dis-je, pour ces malades, soi-disant sages, mais d\u0027une sagesse naturelle et charnelle ; ils sont pourtant nos fr\u00e8res. Ils c\u00e9l\u00e8brent les m\u00eames sacrements, et bien qu\u0027ils ne les c\u00e9l\u00e8brent pas avec vous, ce sont bien les m\u00eames ; ils r\u00e9pondent un m\u00eame : \u003Cem\u003EAmen\u003C\/em\u003E, et si ce n\u0027est pas avec nous, c\u0027est bien le m\u00eame. Priez Dieu pour eux, du plus profond de votre charit\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Il y a un seul pain,\u003Cbr \/\u003E\net nous sommes tous un seul corps,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous avons tous part \u00e0 un seul pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027amour dont nous aimons,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027est-il pas communion \u00e0 l\u0027amour du Christ ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGarde-nous, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027unit\u00e9 de l\u0027Esprit, par le lien de la paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EFais-nous vivre \u00e0 tout moment, Seigneur, dans l\u0027amour et le respect de ton saint nom, toi qui ne cesses jamais de guider ceux que tu enracines solidement dans ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 24b.25-26","texte":"Dieu a organis\u00e9 le corps de telle fa\u00e7on qu\u2019il n\u2019y ait pas de division dans le corps, mais que les diff\u00e9rents membres aient tous le souci les uns des autres. Si un membre souffre, tous les membres partagent sa souffrance\u00a0; si un membre est \u00e0 l\u2019honneur, tous partagent sa joie."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Rassemble-nous, Seigneur, du milieu des nations,\u003Cbr \/\u003E\nque nous rendions gr\u00e2ce \u00e0 ton saint nom.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u00e9 tout enti\u00e8re, en communion \u00e0 ton \u00c9glise, nous parvenions jusqu\u0027\u00e0 toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 12-13","texte":"Notre corps forme un tout, il a pourtant plusieurs membres\u00a0; et tous les membres, malgr\u00e9 leur nombre, ne forment qu\u2019un seul corps. Il en est ainsi pour le Christ. Tous, Juifs ou pa\u00efens, esclaves ou hommes libres, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans l\u2019unique Esprit pour former un seul corps. Tous, nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s par l\u2019unique Esprit."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EP\u0026egrave;re saint, garde-nous fid\u0026egrave;les \u0026agrave; ton nom\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003Eque notre unit\u0026eacute; soit parfaite.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 4-6","texte":"Les dons de la gr\u00e2ce sont vari\u00e9s, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Esprit. Les fonctions dans l\u2019\u00c9glise sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Seigneur. Les activit\u00e9s sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Dieu qui agit en tous."},"repons":"V\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent. \u003Cbr \/\u003ELa gloire habitera notre terre.","oraison":"Dieu qui as r\u00e9pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u00f4tres, envoie-nous ce m\u00eame Esprit d\u0027amour pour que nous t\u00e9moignions de toi devant les hommes. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme combl\u00e9 ne dure pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"48 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coutez cec\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nentendez bien, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E gens illustres, g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens obscurs,\u003Cbr \/\u003E\nriches et pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, tous ensemble.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma bouche dira des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nles propos clairvoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de mon c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E l\u0027oreille attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve aux proverbes,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exposerai sur la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere mon \u00e9nigme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Pourquoi craindre aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur\u003Cbr \/\u003E\nces fourbes qui me tal\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent pour m\u0027encercler,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E ceux qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sur leur fortune\u003Cbr \/\u003E\net se vantent de leurs gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Nul ne peut rachet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni payer \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa ran\u00e7on :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E aussi cher qu\u0027il pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse payer,\u003Cbr \/\u003E\ntoute v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee doit finir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Peut-on vivre \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003End\u00e9finiment\u003Cbr \/\u003E\nsans jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis voir la fosse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous voyez les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges mourir :\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fou et l\u0027insens\u00e9 ils p\u00e9rissent,\u003Cbr \/\u003E\nlaissant \u00e0 d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres leur fortune.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils croyaient leur mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e9ternelle, +\u003Cbr \/\u003E\nleur demeure \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour les si\u00e8cles ;\u003Cbr \/\u003E\nsur des terres ils avaient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 13\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne dure pas :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0il ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue sert \u00e0 l\u2019homme de gagner l\u2019univers, s\u2019il vient \u00e0 perdre son \u00e2me\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"48 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tel est le dest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des insens\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les entendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E troupeau parqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les enfers\u003Cbr \/\u003E\net que la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u00e8ne pa\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027aurore, ils feront pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au juste ;\u003Cbr \/\u003E\ndans la mort, s\u0027effaceront leurs visages :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, plus de palais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais Dieu rach\u00e8tera ma vie aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes de la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me prendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Ne crains pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui s\u0027enrichit,\u003Cbr \/\u003E\nqui accro\u00eet le l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Exe de sa maison :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux enfers il n\u0027emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte rien ;\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire ne descend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es avec lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E De son vivant, il s\u0027est b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On t\u0027applaudit car tout va bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En pour toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais il rejoint la lign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses anc\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui ne verront jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 21\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u00e9 qui n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es clairvoyant\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur\u00a0; tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 23-25a","texte":"Tous les hommes sont p\u00e9cheurs, ils sont tous priv\u00e9s de la gloire de Dieu, lui qui leur donne d\u2019\u00eatre des justes par sa seule gr\u00e2ce, en vertu de la r\u00e9demption accomplie dans le Christ J\u00e9sus. Car Dieu a expos\u00e9 le Christ sur la croix afin que, par l\u2019offrande de son sang, il soit le pardon pour ceux qui croient en lui. Ainsi Dieu voulait manifester sa justice."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExultez dans le Christ\u00a0: il vous enrichit par sa pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la confiance, prions le Christ qui fortifie son peuple et le conduit\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EGarde-nous sur tes chemins.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, Sagesse du P\u00e8re, donne-nous d\u2019entendre ta parole\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et de la mettre en pratique.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, \u00e9claire ceux qui les gouvernent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient attentifs au bien des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDispensateur des dons de Dieu, tu as nourri les foules\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta piti\u00e9 nous porte \u00e0 donner ce que nous avons \u00e0 ceux qui n\u2019ont rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps, suscite en nous ta charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous visitions les malades, nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire du P\u00e8re, vie et r\u00e9surrection de nos morts,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois-les dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, \u00e0 toi le jour, \u00e0 toi les nuits\u00a0! Tu nous les donnes pour rythmer notre vie\u00a0: \u00e0 travers ombres et lumi\u00e8res, conduis-nous au jour qui ne finira pas.\u003C\/p\u003E"}}