{"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Qui donc me d\u00e9livrera de ce corps qui m\u2019entra\u00eene \u00e0 la mort\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0je sais que le bien n\u2019habite pas en moi,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire dans l\u2019\u00eatre de chair que je suis.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, ce qui est \u00e0 ma port\u00e9e, c\u2019est de vouloir le bien,\u003Cbr \/\u003E\nmais pas de l\u2019accomplir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je ne fais pas le bien que je voudrais,\u003Cbr \/\u003E\nmais je commets le mal que je ne voudrais pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si je fais le mal que je ne voudrais pas,\u003Cbr \/\u003E\nalors ce n\u2019est plus moi qui agis ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9, lui qui habite en moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi qui voudrais faire le bien,\u003Cbr \/\u003E\nje constate donc, en moi, cette loi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nce qui est \u00e0 ma port\u00e9e, c\u2019est le mal.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au plus profond de moi-m\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nje prends plaisir \u00e0 la loi de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais, dans les membres de mon corps,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9couvre une autre loi,\u003Cbr \/\u003E\nqui combat contre la loi que suit ma raison\u003Cbr \/\u003E\net me rend prisonnier de la loi du p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9sente dans mon corps.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Malheureux homme que je suis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui donc me d\u00e9livrera de ce corps qui m\u2019entra\u00eene \u00e0 la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais gr\u00e2ce soit rendue \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 7,\u00a018-25a","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ESeigneur, apprends-moi tes commandements.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 118,\u00a068b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EApprends-moi \u00e0 bien saisir, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje me fie \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu es bon, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes commandements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue j\u2019aie pour consolation ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes promesses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta loi fait mon plaisir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJamais je n\u2019oublierai tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npar eux tu me fais vivre.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis \u00e0 toi\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je cherche tes pr\u00e9ceptes.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 118 (119),\u00a066.68,\u00a076-77,\u00a093-94","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous savez interpr\u00e9ter l\u2019aspect de la terre et du ciel\u00a0;  mais ce moment-ci, pourquoi ne savez-vous pas l\u2019interpr\u00e9ter\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait aux foules\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quand vous voyez un nuage monter au couchant,\u003Cbr \/\u003E\nvous dites aussit\u00f4t qu\u2019il va pleuvoir,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est ce qui arrive.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand vous voyez souffler le vent du sud,\u003Cbr \/\u003E\nvous dites qu\u2019il fera une chaleur torride,\u003Cbr \/\u003E\net cela arrive.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Hypocrites\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nVous savez interpr\u00e9ter\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019aspect de la terre et du ciel\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais ce moment-ci,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi ne savez-vous pas l\u2019interpr\u00e9ter\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et pourquoi aussi ne jugez-vous pas par vous-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\nce qui est juste\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, quand tu vas avec ton adversaire devant le magistrat,\u003Cbr \/\u003E\npendant que tu es en chemin\u003Cbr \/\u003E\nmets tout en \u0153uvre pour t\u2019arranger avec lui,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019\u00e9viter qu\u2019il ne te tra\u00eene devant le juge,\u003Cbr \/\u003E\nque le juge ne te livre \u00e0 l\u2019huissier,\u003Cbr \/\u003E\net que l\u2019huissier ne te jette en prison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je te le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019en sortiras pas\u003Cbr \/\u003E\navant d\u2019avoir pay\u00e9 jusqu\u2019au dernier centime.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a054-59","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du Royaume\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"24","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Florentin":{"id":"174","sexe":"masculin","pays":""},"Magloire":{"id":"3668","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Florentin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/174\/Florentin.html"},"Magloire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3668\/Magloire.html"}},"derives":{"Florentina":{"id":"175","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/175\/Florentina.html"},"Florentine":{"id":"176","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/176\/Florentine.html"},"Florentino":{"id":"5635","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5635\/Florentino.html"},"Florestan":{"id":"177","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/177\/Florestan.html"},"Gloria":{"id":"4745","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4745\/Gloria.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Florentin":{"id":"343","valeur":"Saint Florentin","resume":"Moine (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/343\/Saint-Florentin.html","description":"Il s'en vint d'\u00c9cosse et se fixa \u00e0 Bonnet dans la Meuse. Il est certain qu'on v\u00e9n\u00e9rait ses reliques et qu'un p\u00e8lerinage c\u00e9l\u00e8bre se rendait chaque ann\u00e9e devant elles. \"...Apr\u00e8s avoir franchi le mur d'enceinte, l'escalier de pierre m\u00e8ne au portail sud, seule entr\u00e9e subsistant \u00e0 ce jour. Une suite de peintures murales orne le portail: Florentin gardant les porcs\"... (\u00e9glise Saint Florentin \u00e0 Bonnet, dioc\u00e8se de Verdun)\u00c9glise de Bonnet (source, Conseil R\u00e9gional des Notaires de Lorraine):\"peintures murales relatant la l\u00e9gende de Saint Florentin. Fontaine de St-Florentin. \u00c9gayoir(*).Mettez vos pas dans ceux de St-Florentin, qui vivait \u00e0 Bonnet au VIIe s.- vid\u00e9o: Connaissez-vous la folle histoire de Saint Florentin? \u00e0 la d\u00e9couverte de la belle \u00e9glise Saint Florentin, dans le petit village de Bonnet, un joyau architectural qui renferme bien des tr\u00e9sors... Tr\u00e9sor D'Histoires, innovstories.Ce fils d'un Roi d'\u00c9cosse qui avait travers\u00e9 les mers on ne sait comment, gardait humblement les porcs tout en multipliant miracles et\u00a0gu\u00e9risons. Si bien que d\u00e8s le Moyen-\u00c2ge, Bonnet \u00e9tait devenu un lieu de p\u00e8lerinage tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 et recommand\u00e9 en cas de troubles mentaux: passer sous le gisant de Saint Florentin qui se trouve \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00c9glise \u00e9tait et reste encore, parait-il tr\u00e8s efficace!L'ancien village a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 par ses habitants qui l'ont reb\u00e2ti l\u00e0 o\u00f9 il est actuellement, autour de la s\u00e9pulture du saint. Il avait souhait\u00e9 \u00eatre enterr\u00e9 sur la colline qui dominait son village. Vingt-et-une des peintures murales de l'\u00c9glise racontent cette vie l\u00e9gendaire.\"(*) en Lorraine, nom d'une mare creus\u00e9e pour les chevaux et les chariots pour les d\u00e9barrasser de la boue \u00e0 leur retour des champs."}},"autres":{"Abuna Zamika'el Aragawi":{"valeur":"Saint Abuna Zamika'el Aragawi","id":"11153","resume":"Saint de l'\u00c9glise d'Ethiopie (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11153\/Saint-Abuna-Zamika-el-Aragawi.html"},"Antoine-Marie Claret":{"valeur":"Saint Antoine-Marie Claret","id":"2070","resume":"Fondateur des Missionnaires claretains (+ 1870)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2070\/Saint-Antoine-Marie-Claret.html"},"Arethas et ses compagnons":{"valeur":"Saint Arethas et ses compagnons","id":"8665","resume":"Martyrs en Arabie (+ 523)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8665\/Saint-Arethas-et-ses-compagnons.html"},"Benigna Cardoso da Silva":{"valeur":"Bienheureuse Benigna Cardoso da Silva","id":"13404","resume":"Martyre la\u00efque br\u00e9silienne (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13404\/Bienheureuse-Benigna-Cardoso-da-Silva.html"},"Cyriaque et Claudien":{"valeur":"Saints Cyriaque et Claudien","id":"12311","resume":"Martyrs (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12311\/Saints-Cyriaque-et-Claudien.html"},"Ebr\u00e9gise":{"valeur":"Saint Ebr\u00e9gise","id":"10546","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cologne et martyr (+ v. 590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10546\/Saint-Ebr%C3%A9gise.html"},"Fromond":{"valeur":"Saint Fromond","id":"8685","resume":"\u00c9v\u00eaque de Coutances (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8685\/Saint-Fromond.html"},"Joseph Baldo":{"valeur":"Bienheureux Joseph Baldo","id":"10549","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des Petites Filles de Saint Joseph (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10549\/Bienheureux-Joseph-Baldo.html"},"Joseph L\u00ea Dang Thi":{"valeur":"Saint Joseph L\u00ea Dang Thi","id":"10547","resume":"Martyr (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10547\/Saint-Joseph-L%C3%AA-Dang-Thi.html"},"Louis Guanella":{"valeur":"Saint Louis Guanella","id":"10548","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des Serviteurs de la Charit\u00e9 et celle des Filles de la Providence (+ 1915)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10548\/Saint-Louis-Guanella.html"},"Magloire de Dol":{"valeur":"Saint Magloire de Dol","id":"2073","resume":"Moine, \u00e9v\u00eaque (+ v. 586)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2073\/Saint-Magloire-de-Dol.html"},"Mar\u00eda Francisca de las Llagas":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda Francisca de las Llagas","id":"12871","resume":"Religieuse \u00e9quatorienne (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12871\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-Francisca-de-las-Llagas.html"},"Martin de Vertou":{"valeur":"Saint Martin de Vertou","id":"10085","resume":"Abb\u00e9 (+ 601)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10085\/Saint-Martin-de-Vertou.html"},"Notre Dame Joie des Afflig\u00e9s":{"valeur":"Notre Dame Joie des Afflig\u00e9s","id":"8703","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8703\/Notre-Dame-Joie-des-Afflig%C3%A9s.html"},"Potentin":{"valeur":"Saint Potentin","id":"12917","resume":"Compagnon de saint Colomban (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12917\/Saint-Potentin.html"},"Proclus":{"valeur":"Saint Proclus","id":"9277","resume":"\u00e9v\u00eaque de Constantinople (+ 446)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9277\/Saint-Proclus.html"},"Regnobert":{"valeur":"Saint Regnobert","id":"12444","resume":"\u00e9v\u00eaque de Bayeux (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12444\/Saint-Regnobert.html"},"S\u00e9noch":{"valeur":"Saint S\u00e9noch","id":"8699","resume":"Moine (+ 576)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8699\/Saint-S%C3%A9noch.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0: \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe ma faute, Seigneur, purifie-moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu juste et sauveur, pas d\u0027autre Dieu que toi !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 45)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vraiment tu es un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se cache,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en vont, couverts de honte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent leurs idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl est sauv\u00e9 par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles. *\u003Cbr \/\u003E\nVous ne serez ni honteux ni humili\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Cr\u00e9ate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des cieux, +\u003Cbr \/\u003E\nlui, le Dieu qui fit la terre et la forma,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027affermit, *\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a cr\u00e9\u00e9e, non pas comme un lieu vide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui l\u0027a faite pour \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre habit\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El n\u0027en est pas d\u0027autre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00ab Quand j\u0027ai parl\u00e9, je ne me cachais pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelque part dans l\u0027obscurit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre ; *\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pas dit aux descendants de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Cherchez-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le vide !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Seigneur qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la v\u00e9rit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Rassemblez-vous, ven\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, approchez tous,\u003Cbr \/\u003E\nsurviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des nations !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ils sont dans l\u0027ignorance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui portent leurs id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de bois, *\u003Cbr \/\u003E\net qui adressent des pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 leur die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui ne sauve pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab D\u00e9clarez-vous, pr\u00e9sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos preuves,\u003Cbr \/\u003E\ntenez cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nqui donc l\u0027a d\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net jad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es annonc\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u0027est-ce pas m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nHors m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre que moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00ab Tournez-vous vers moi : vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sauv\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\ntous les loint\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, je suis Dieu : il n\u0027en est pas d\u0027autre ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere par moi-m\u00eame ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe ma bouche sort la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la parole que ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En n\u0027arr\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Devant moi, tout genou fl\u00e9chira, +\u003Cbr \/\u003E\ntoute langue en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le serment ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Par le Seigneur seulement \u2013 dira-t-elle de moi \u2013\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la force ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 lui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui s\u0027enflamm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient contre lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Elle obtiendra, par le Seigneur, just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu nous a faits et nous sommes \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 29-32","texte":"Aucune parole mauvaise ne doit sortir de votre bouche\u00a0; mais, s\u2019il y en a besoin, dites une parole bonne et constructive, bienveillante pour ceux qui vous \u00e9coutent. En vue du jour de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Faites dispara\u00eetre de votre vie tout ce qui est amertume, emportement, col\u00e8re, \u00e9clats de voix ou insultes, ainsi que toute esp\u00e8ce de m\u00e9chancet\u00e9. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comme je vous ai aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naimez-vous les uns les autres. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous saurez que vous aimez le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nsi vous gardez ma Parole. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELa lumi\u00e8re a brill\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u0027ont pas arr\u00eat\u00e9e.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar sa mort sur la croix, le Christ a sauv\u00e9 le genre humain. B\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Christ, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDu ciel, tu es descendu comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe Marie, tu es n\u00e9 comme le germe divin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la croix, tu es tomb\u00e9 comme le fruit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu ciel tu es mont\u00e9, pr\u00e9mices des vivants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te pr\u00e9sentes au P\u00e8re comme l\u2019offrande parfaite.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu demandes \u00e0 ton \u00c9glise d\u2019\u00eatre le lieu o\u00f9 l\u2019\u00c9vangile est annonc\u00e9 en contradiction avec l\u2019esprit du monde. Donne \u00e0 tes enfants assez de foi pour ne pas d\u00e9serter mais t\u00e9moigner de toi devant les hommes en prenant appui sur ta parole. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur ! Viens \u00e0 mon aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETire-moi de ce d\u00e9sastre, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout le jour, je me redirai ta justice.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon fils, garde mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\ngarde mes pr\u00e9ceptes et tu vivras.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ba 1, 14-22; 2, 1-5; 3, 1-8","titre":"Pri\u00e8re de supplication des exil\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003E1.14 Vous lirez ce document, que nous vous envoyons pour le proclamer dans la Maison du Seigneur au jour de la F\u00eate et aux jours appropri\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n1.15 Vous direz\u00a0: Au Seigneur notre Dieu appartient la justice, mais \u00e0 nous la honte sur le visage comme on le voit aujourd\u2019hui\u00a0: honte pour l\u2019homme de Juda et les habitants de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\n1.16 pour nos rois et nos chefs, pour nos pr\u00eatres, nos proph\u00e8tes et nos p\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.17 oui, nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n1.18 nous lui avons d\u00e9sob\u00e9i, nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 la voix du Seigneur notre Dieu, qui nous disait de suivre les pr\u00e9ceptes que le Seigneur nous avait mis sous les yeux.\u003Cbr \/\u003E\n1.19 Depuis le jour o\u00f9 le Seigneur a fait sortir nos p\u00e8res du pays d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 ce jour, nous n\u2019avons pas cess\u00e9 de d\u00e9sob\u00e9ir au Seigneur notre Dieu\u00a0; dans notre l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 sa voix.\u003Cbr \/\u003E\n1.20 Aussi, comme on le voit aujourd\u2019hui, le malheur s\u2019est attach\u00e9 \u00e0 nous, avec la mal\u00e9diction que le Seigneur avait fait prononcer par son serviteur Mo\u00efse, au jour o\u00f9 il a fait sortir nos p\u00e8res du pays d\u2019\u00c9gypte pour nous donner une terre ruisselant de lait et de miel.\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 la voix du Seigneur notre Dieu, \u00e0 travers toutes les paroles des proph\u00e8tes qu\u2019il nous envoyait.\u003Cbr \/\u003E\n1.22 Chacun de nous, selon la pens\u00e9e de son c\u0153ur mauvais, est all\u00e9 servir d\u2019autres dieux et faire ce qui est mal aux yeux du Seigneur notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Le Seigneur a donc accompli la parole qu\u2019il avait prononc\u00e9e contre nous, contre nos juges, qui gouvern\u00e8rent Isra\u00ebl, contre nos rois et nos chefs, contre les gens d\u2019Isra\u00ebl et de Juda.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 Sous l\u2019immensit\u00e9 du ciel, il ne se produisit jamais rien de semblable \u00e0 ce que le Seigneur fit advenir \u00e0 J\u00e9rusalem, conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit dans la Loi de Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\n2.03 \u00e0 savoir que nous mangerions l\u2019un la chair de son fils, l\u2019autre la chair de sa fille\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Et le Seigneur a livr\u00e9 nos p\u00e8res aux mains de tous les royaumes d\u2019alentour, \u00e0 l\u2019outrage et \u00e0 la d\u00e9solation parmi tous les peuples d\u2019alentour, o\u00f9 il les a dispers\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n2.05 Ils ont \u00e9t\u00e9 soumis, au lieu de dominer, car nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre le Seigneur notre Dieu en n\u2019\u00e9coutant pas sa voix.\u003Cbr \/\u003E\n3.01 Seigneur, Souverain de l\u2019univers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, une \u00e2me angoiss\u00e9e, un esprit d\u00e9courag\u00e9 crie vers toi.\u003Cbr \/\u003E\n3.02 \u00c9coute, Seigneur, et prends piti\u00e9, car nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi.\u003Cbr \/\u003E\n3.03 Toi, en effet, tu demeures \u00e0 jamais\u00a0; nous, nous sommes \u00e0 jamais perdus.\u003Cbr \/\u003E\n3.04 Seigneur, Souverain de l\u2019univers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coute donc la pri\u00e8re des morts d\u2019Isra\u00ebl, des fils de ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 contre toi, qui n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9 la voix du Seigneur leur Dieu, de sorte que les malheurs se sont attach\u00e9s \u00e0 nous.\u003Cbr \/\u003E\n3.05 Ne te souviens pas des injustices de nos p\u00e8res, mais souviens-toi, en cette heure, de ta main et de ton nom.\u003Cbr \/\u003E\n3.06 Car tu es le Seigneur notre Dieu, et nous voulons te louer, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n3.07 Oui, c\u2019est pour cela que tu as mis ta crainte en notre c\u0153ur, pour que nous invoquions ton nom. Nous voulons te louer en notre exil, puisque nous avons d\u00e9tourn\u00e9 de notre c\u0153ur toute l\u2019injustice de nos p\u00e8res qui ont p\u00e9ch\u00e9 contre toi.\u003Cbr \/\u003E\n3.08 Nous voici aujourd\u2019hui dans cet exil, o\u00f9 tu nous as dispers\u00e9s, pour y \u00eatre objet d\u2019outrage et de mal\u00e9diction, et pour notre amendement, apr\u00e8s toutes les fautes de nos p\u00e8res, qui s\u2019\u00e9taient \u00e9loign\u00e9s du Seigneur notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dans la richesse de sa mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\nDieu nous a fait revivre avec le Christ\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu Seigneur la justice, pour nous la honte :\u003Cbr \/\u003E\nnous avons \u00e9t\u00e9 rebelles en refusant d\u0027\u00e9couter sa voix.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute l\u0027appel des morts de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-toi de ta main et de ton nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNous voulons te louer en notre exil, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu as \u00e9cart\u00e9 de notre c\u0153ur la malice.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT AUGUSTIN \u00c0 PROBA SUR LA PRI\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab L\u0027Esprit Saint vient au secours de notre faiblesse \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTout homme qui demande au Seigneur \u003Cem\u003Ecette seule chose, et qui la cherche\u003C\/em\u003E, la demande avec certitude et s\u00e9curit\u00e9 ; il ne craint pas qu\u0027elle ne lui nuise, quand il l\u0027aura re\u00e7ue ; car, sans elle, tout ce qu\u0027on peut recevoir d\u0027autre, en le demandant comme il le faut, n\u0027est d\u0027aucun profit. Cette chose unique, c\u0027est la seule et v\u00e9ritable vie bienheureuse, qui consiste \u00e0 contempler l\u0027amabilit\u00e9 de Dieu pour toujours, en \u00e9tant devenus immortels de corps et d\u0027esprit. C\u0027est pour elle seule que nous recherchons tout le reste et que nous le demandons comme il convient. L\u0027homme qui la poss\u00e9dera poss\u00e9dera tout ce qu\u0027il veut, et alors il ne pourra ni vouloir ni poss\u00e9der quelque chose qui ne conviendrait pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est bien l\u00e0 que se trouve la source de vie, dont il faut que nous ayons soif maintenant dans la pri\u00e8re, aussi longtemps que nous vivons dans l\u0027esp\u00e9rance et que nous ne voyons pas encore ce que nous esp\u00e9rons. Nous sommes cach\u00e9s \u003Cem\u003E\u00e0 l\u0027ombre de ses ailes ; devant lui est tout notre d\u00e9sir ;\u003C\/em\u003E nous voulons \u003Cem\u003Enous enivrer des richesses de sa maison, nous abreuver au torrent de ses d\u00e9lices ;\u003C\/em\u003E parce qu\u0027\u003Cem\u003Een lui est la source de joie et que dans sa lumi\u00e8re nous verrons la lumi\u00e8re.\u003C\/em\u003E Alors notre d\u00e9sir sera rassasi\u00e9 de bonheur et nous n\u0027aurons plus rien \u00e0 chercher en g\u00e9missant, puisque nous le poss\u00e9derons dans la joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCependant, comme c\u0027est l\u00e0 une paix qui surpasse toute intelligence, m\u00eame lorsque nous la r\u00e9clamons dans la pri\u00e8re, \u003Cem\u003Enous ne savons pas ce que nous devons demander pour prier comme il faut\u003C\/em\u003E. Une chose que nous ne pouvons pas concevoir telle qu\u0027elle est, il est \u00e9vident que \u003Cem\u003Enous ne\u003C\/em\u003E la \u003Cem\u003Esavons pas\u003C\/em\u003E. Et tout ce qui se pr\u00e9sente \u00e0 notre esprit, nous le repoussons, nous le rejetons, nous le r\u00e9prouvons, nous savons que ce n\u0027est pas ce que nous cherchons, quoique nous ne sachions pas encore en quoi consiste ce que nous cherchons.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl y a donc en nous, pour ainsi dire, une savante ignorance, mais savante par l\u0027Esprit de Dieu qui vient au secours de notre faiblesse. Car l\u0027Ap\u00f4tre avait dit : \u003Cem\u003ENous qui esp\u00e9rons ce que nous ne voyons pas, nous l\u0027attendons avec pers\u00e9v\u00e9rance\u003C\/em\u003E. Et il ajoute : \u003Cem\u003EPareillement, l\u0027Esprit Saint vient au secours de notre faiblesse, car nous ne savons pas ce que nous devons demander pour prier comme il faut. L\u0027Esprit lui-m\u00eame intervient pour nous par des g\u00e9missements inexprimables. Et Dieu, qui sonde le fond des c\u0153urs, conna\u00eet les intentions de l\u0027Esprit, car il intervient pour les croyants selon ce que Dieu veut.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNous ne devons pas l\u0027entendre en ce sens que l\u0027Esprit Saint de Dieu interviendrait pour les croyants comme un \u00eatre qui ne serait pas Dieu, alors qu\u0027il est, dans la Trinit\u00e9, ce Dieu immuable, un seul et m\u00eame Dieu avec le P\u00e8re et le Fils. On dit qu\u0027il intervient pour les croyants parce qu\u0027il les fait intervenir, ainsi qu\u0027il est dit : \u003Cem\u003ELe Seigneur votre Dieu vous met \u00e0 l\u0027\u00e9preuve pour savoir si vous l\u0027aimez,\u003C\/em\u003E c\u0027est-\u00e0-dire pour vous le faire savoir. C\u0027est ainsi qu\u0027il fait intervenir les croyants \u003Cem\u003Epar des g\u00e9missements inexprimables,\u003C\/em\u003E en leur inspirant le d\u00e9sir d\u0027une si grande chose, encore inconnue jusqu\u0027ici, \u003Cem\u003Eque nous attendons avec pers\u00e9v\u00e9rance\u003C\/em\u003E. Comment, en effet, \u00ab exprimer \u00bb, quand on d\u00e9sire ce qu\u0027on ignore ? Car si l\u0027on ignorait totalement, on ne d\u00e9sirerait pas ; et en revanche, si l\u0027on voyait, on ne d\u00e9sirerait pas et on ne chercherait pas avec des g\u00e9missements.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Viens, Esprit Saint,\u003Cbr \/\u003E\nviens au secours de notre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVous avez re\u00e7u un esprit de fils adoptifs,\u003Cbr \/\u003E\npar qui nous crions : Abba, P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Esprit lui-m\u00eame interc\u00e8de pour nous\u003Cbr \/\u003E\nen des g\u00e9missements ineffables.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui sonde les c\u0153urs\u003Cbr \/\u003E\nconna\u00eet les d\u00e9sirs de l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, dirige notre vie selon ton amour, afin qu\u0027au nom de ton Fils bien-aim\u00e9, nous portions des fruits en abondance.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u0027ai devant les yeux ton amour : Seigneur, prends piti\u00e9 de moi ! ","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u0027ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u0027a gu\u00e9ri. ","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 12-13","texte":"\u003Cp\u003EPuisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu, que vous \u00eates ses fid\u00e8les et ses bien-aim\u00e9s, rev\u00eatez votre c\u0153ur de tendresse et de bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur, de patience. Supportez-vous mutuellement et pardonnez, si vous avez des reproches \u00e0 vous faire. Agissez comme le Seigneur\u00a0: il vous a pardonn\u00e9, faites de m\u00eame.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re et plein d\u0027amour.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u0027ai devant les yeux ton amour : Seigneur, prends piti\u00e9 de moi ! ","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u0027ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u0027a gu\u00e9ri. ","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 4","texte":"\u003Cp\u003ECertes, le Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 dans sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous aussi sommes faibles avec lui, mais nous serons vivants avec lui par la puissance de Dieu envers vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon \u0026acirc;me est coll\u0026eacute;e \u0026agrave; la poussi\u0026egrave;re\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ta parole.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0027\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 2b-4","texte":"Ayez les m\u00eames dispositions, le m\u00eame amour, les m\u00eames sentiments\u00a0; recherchez l\u2019unit\u00e9. Ne soyez jamais intrigants ni vantards, mais ayez assez d\u2019humilit\u00e9 pour estimer les autres sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames. Que chacun de vous ne soit pas pr\u00e9occup\u00e9 de lui-m\u00eame, mais plut\u00f4t des autres."},"repons":"V\/ Les voies du Seigneur sont amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Eil enseigne aux humbles son chemin.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-24","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"vendredi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Claret, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGu\u00e9ris mon \u00e2me, Seigneur, et je saurai que tu m\u2019aimes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"40","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux qui pense au pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et au faible :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur le sauve au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il le prot\u00e8ge et le garde en vie, heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne le livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027ennemi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur le soutient sur son l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de souffrance :\u003Cbr \/\u003E\nsi malade qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit, tu le rel\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u0027avais dit : \u00ab Piti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes ennemis me cond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emnent d\u00e9j\u00e0 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand sera-t-il mort ? son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, effac\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si quelqu\u0027un vient me voir, ses prop\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sont vides ;\u003Cbr \/\u003E\nil emplit son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de pens\u00e9es m\u00e9chantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il sort, et dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee il parle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Unis contre moi, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es murmurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 mon sujet, ils pr\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egent le pire :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est un mal pernicie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le ronge ;\u003Cbr \/\u003E\nle voil\u00e0 couch\u00e9, il ne pourra pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es se lever. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E M\u00eame l\u0027ami, qui av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma confiance\u003Cbr \/\u003E\net partageait mon pain, m\u0027a frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du talon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, prends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve-moi, je leur rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Oui, je saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei que tu m\u0027aimes\u003Cbr \/\u003E\nsi mes ennemis ne chantent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Dans mon innocence tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soutenu\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9tabli pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 1-3","texte":"C\u2019est un devoir pour nous, les forts, de porter l\u2019infirmit\u00e9 des faibles et de ne pas rechercher ce qui nous pla\u00eet. Que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain, en vue du bien, pour \u00e9difier. Le Christ, en effet, n\u2019a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait mais, comme il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Les insultes de tes insulteurs sont tomb\u00e9es sur moi.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie la trouvera\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pas de plus grand amour que de donner sa vie\u003Cbr \/\u003E\npour celui qu\u2019on aime. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sans regarder \u00e0 ce qui pla\u00eet,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ETu nous as sauv\u00e9s, Seigneur, nous te rendons gr\u00e2ce \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le Christ souffrit sur la croix, nous prions pour les membres souffrants de son Corps\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e9rateur des prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJustice des condamn\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EForce des malades,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEspoir des mourants,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRichesse des pauvres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPain des affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, l\u2019ami des hommes.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la passion de ton Fils illumine nos esprits pour nous rendre pr\u00eats \u00e0 porter le joug que son amour nous fera trouver l\u00e9ger. Lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}