{"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00c9lie doit revenir","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle proph\u00e8te \u00c9lie surgit comme un feu,\u003Cbr \/\u003E\nsa parole br\u00fblait comme une torche.\u003Cbr \/\u003E\nIl fit venir la famine sur Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\net, dans son ardeur, les r\u00e9duisit \u00e0 un petit nombre.\u003Cbr \/\u003E\nPar la parole du Seigneur, il retint les eaux du ciel,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 trois reprises il en fit descendre le feu.\u003Cbr \/\u003E\nComme tu \u00e9tais redoutable, \u00c9lie, dans tes prodiges !\u003Cbr \/\u003E\nQui pourrait se glorifier d\u2019\u00eatre ton \u00e9gal ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui fus enlev\u00e9 dans un tourbillon de feu\u003Cbr \/\u003E\npar un char aux coursiers de feu ;\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui fus pr\u00e9par\u00e9 pour la fin des temps,\u003Cbr \/\u003E\nainsi qu\u2019il est \u00e9crit,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019apaiser la col\u00e8re avant qu\u2019elle n\u2019\u00e9clate,\u003Cbr \/\u003E\nafin de ramener le c\u0153ur des p\u00e8res vers les fils\u003Cbr \/\u003E\net de r\u00e9tablir les tribus de Jacob\u2026\u003Cbr \/\u003E\nheureux ceux qui te verront,\u003Cbr \/\u003E\nheureux ceux qui, dans l\u2019amour, se seront endormis ;\u003Cbr \/\u003E\nnous aussi, nous poss\u00e9derons la vraie vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Si 48, 1-4.9-11","intro_lue":"Lecture du livre de Ben Sira le Sage","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDieu, fais-nous revenir ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\net nous serons sauv\u00e9s !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 79, 4","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dessus des K\u00e9roubim !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net viens nous sauver.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu de l\u2019univers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, regarde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette vigne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\ncelle qu\u2019a plant\u00e9e ta main puissante.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue ta main soutienne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te doit sa force.\u003Cbr \/\u003E\nJamais plus nous n\u2019irons loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoquer ton nom !\u003C\/p\u003E","ref":"79 (80), 2ac.3bc, 15-16a, 18-19","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab \u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu et ils ne l\u2019ont pas reconnu \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EDescendant de la montagne,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples interrog\u00e8rent J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi donc les scribes disent-ils\u003Cbr \/\u003E\nque le proph\u00e8te \u00c9lie doit venir d\u2019abord ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c9lie va venir\u003Cbr \/\u003E\npour remettre toute chose \u00e0 sa place.\u003Cbr \/\u003E\nMais, je vous le d\u00e9clare :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu ;\u003Cbr \/\u003E\nau lieu de le reconna\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nils lui ont fait tout ce qu\u2019ils ont voulu.\u003Cbr \/\u003E\nEt de m\u00eame, le Fils de l\u2019homme va souffrir par eux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors les disciples comprirent\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il leur parlait de Jean le Baptiste.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 17, 10-13","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur, rendez droits ses sentiers : tout \u00eatre vivant verra le salut de Dieu. \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 3, 4.6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"13","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Lucie":{"id":"1662","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Josse":{"id":"3602","sexe":"masculin","pays":""},"Josserand":{"id":"6894","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Lucie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1662\/Lucie.html"},"Josse":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3602\/Josse.html"},"Josserand":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6894\/Josserand.html"}},"derives":{"Aurore":{"id":"4176","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4176\/Aurore.html"},"Eloan":{"id":"4966","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4966\/Eloan.html"},"Eloane":{"id":"5077","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5077\/Eloane.html"},"Lacinia":{"id":"1663","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1663\/Lacinia.html"},"Loucia":{"id":"6271","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6271\/Loucia.html"},"Luca":{"id":"5464","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5464\/Luca.html"},"Lucceia":{"id":"1665","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1665\/Lucceia.html"},"Luce":{"id":"1664","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1664\/Luce.html"},"Lucette":{"id":"1666","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1666\/Lucette.html"},"Lucia":{"id":"1667","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1667\/Lucia.html"},"Lucinda":{"id":"1668","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1668\/Lucinda.html"},"Luciola":{"id":"1669","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1669\/Luciola.html"},"Luciole":{"id":"1670","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1670\/Luciole.html"},"Lucy":{"id":"4871","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4871\/Lucy.html"},"Luz":{"id":"1671","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1671\/Luz.html"},"Ziv":{"id":"6109","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6109\/Ziv.html"},"Ziva":{"id":"6110","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6110\/Ziva.html"},"Jocelyn":{"id":"4542","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4542\/Jocelyn.html"},"Jocelyne":{"id":"4370","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4370\/Jocelyne.html"},"Jocya":{"id":"5702","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5702\/Jocya.html"},"Jos":{"id":"233","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/233\/Jos.html"},"Joseline":{"id":"6312","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6312\/Joseline.html"},"Josquin":{"id":"3605","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3605\/Josquin.html"},"Josselin":{"id":"3606","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3606\/Josselin.html"},"Josseline":{"id":"3607","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3607\/Josseline.html"},"Joy":{"id":"3608","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3608\/Joy.html"},"Joyce":{"id":"3609","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3609\/Joyce.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Lucie de Syracuse":{"id":"253","valeur":"Sainte Lucie de Syracuse","resume":"Vierge et martyre en Sicile (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/253\/Sainte-Lucie-de-Syracuse.html","description":"Vierge et martyre \u00e0 Syracuse, elle est victime de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien en 304. Son nom m\u00eame \u00e9voque la lumi\u00e8re, mais sa vie reste dans l'ombre. Elle fut tr\u00e8s populaire et son culte remonte aux premiers si\u00e8cles. Il s'\u00e9tendit jusqu'en Scandinavie, en particulier en Su\u00e8de o\u00f9 la f\u00eate pa\u00efenne de la lumi\u00e8re et des mauvais esprits qui luttent contre elle, a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par la f\u00eate de sainte Lucie. A cette date, ce sont les longues nuits de l'hiver nordique. Nous connaissons aussi de longues nuits dans les doutes de notre foi. La r\u00e9daction de sa 'passion' date du Ve voire du VIe si\u00e8cle et beaucoup de d\u00e9tails y sont l\u00e9gendaires: enferm\u00e9e dans un lieu de prostitution, elle sut r\u00e9sister \u00e0 toute avance; attel\u00e9e \u00e0 deux b\u0153ufs pour l'\u00e9carteler, ils ne purent bouger; mise sur un b\u00fbcher, les flammes s'\u00e9loign\u00e8rent d'elle. Ses reliques v\u00e9n\u00e9r\u00e9es \u00e0 Syracuse ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9es d'abord \u00e0 Constantinople et actuellement \u00e0 Venise. Saint Thomas d'Aquin parle d'elle \u00e0 deux reprises dans sa 'Somme th\u00e9ologique'. Elle se serait rendue en p\u00e8lerinage \u00e0 Catane sur le tombeau de sainte Agathe pour demander la gu\u00e9rison de sa m\u00e8re. Ce miracle accompli elle distribua sa fortune aux pauvres. D\u00e9nonc\u00e9e comme chr\u00e9tienne, condamn\u00e9e \u00e0 \u00eatre livr\u00e9e \u00e0 des d\u00e9bauch\u00e9s, elle fut comme une 'colonne in\u00e9branlable' d'apr\u00e8s une hymne... De cette 'fabuleuse' passion, nous retiendrons la r\u00e9ponse qu'elle fit \u00e0 son juge: \"Toi tu gardes les volont\u00e9s de tes princes et moi j'observe nuit et jour les volont\u00e9s de mon Dieu... Toi tu d\u00e9sires leur plaire et moi je n'ai d'autre ambition que de plaire au Christ seul. Fais donc ce qui te semble utile et moi je ferai ce qui sera utile au salut de mon \u00e2me\".De Syracuse o\u00f9 elle \u00e9tait l'objet d'une d\u00e9votion fort tendre d\u00e8s le IVe si\u00e8cle, son culte se r\u00e9pandit dans tout l'occident. La Corse du Moyen Age lui a d\u00e9di\u00e9 quelque vingt-neuf sanctuaires. (d'apr\u00e8s '\u00c9glise de Corse en pri\u00e8re' - dioc\u00e8se d'Ajaccio)vid\u00e9os : -\u00a0Avec les jours qui diminuent, voici une Sainte de Lumi\u00e8re ! Don Luca \u00e9voque la belle figure de sainte Lucie, vid\u00e9o du dioc\u00e8se de Monaco- F\u00eate de Sainte Lucie \u00e0 Ville di Pietrabugno.Illustration: photo prise dans une \u00e9glise de la citadelle de Rhodes. Elle repr\u00e9sente Sainte Lucie (XIVe si\u00e8cle, \u00e9cole toscane)M\u00e9moire de sainte Lucie, vierge et martyre \u00e0 Syracuse en Sicile, vers 300. Tant qu'elle v\u00e9cut, elle garda sa lampe allum\u00e9e pour aller au-devant de l'\u00c9poux et, conduite \u00e0 la mort pour le Christ, elle m\u00e9rita d'entrer avec lui dans la salle des noces et de poss\u00e9der la lumi\u00e8re qui n'a pas de fin."}},"autres":{"Antiochus de Sulci":{"valeur":"Saint Antiochus de Sulci","id":"9555","resume":"Martyr (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9555\/Saint-Antiochus-de-Sulci.html"},"Antoine Grassi":{"valeur":"Bienheureux Antoine Grassi","id":"11250","resume":"Pr\u00eatre de l'Oratoire (+ 1671)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11250\/Bienheureux-Antoine-Grassi.html"},"Ariston":{"valeur":"Saint Ariston","id":"11261","resume":"Martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11261\/Saint-Ariston.html"},"Ars\u00e8ne du Latros":{"valeur":"Saint Ars\u00e8ne du Latros","id":"9560","resume":"(XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9560\/Saint-Ars%C3%A8ne-du-Latros.html"},"Aubert de Cambrai":{"valeur":"Saint Aubert de Cambrai","id":"251","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 668)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/251\/Saint-Aubert-de-Cambrai.html"},"Edburge":{"valeur":"Sainte Edburge","id":"9570","resume":"(+ 751)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9570\/Sainte-Edburge.html"},"Elisabeth Rose":{"valeur":"Sainte Elisabeth Rose","id":"9575","resume":"(+ 1130)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9575\/Sainte-Elisabeth-Rose.html"},"Eustrate, Auxence, Eug\u00e8ne, Mardaire et Oreste":{"valeur":"Saints Eustrate, Auxence, Eug\u00e8ne, Mardaire et Oreste","id":"9580","resume":"Martyrs en Arm\u00e9nie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9580\/Saints-Eustrate--Auxence--Eug%C3%A8ne--Mardaire-et-Oreste.html"},"Gabriel de P\u00e8cs":{"valeur":"Saint Gabriel de P\u00e8cs","id":"9585","resume":"(+ 1659)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9585\/Saint-Gabriel-de-P%C3%A8cs.html"},"Germain de l'Alaska":{"valeur":"Saint Germain de l'Alaska","id":"9590","resume":"Missionnaire (+ 1836)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9590\/Saint-Germain-de-l-Alaska.html"},"Jean Marinon":{"valeur":"Bienheureux Jean Marinon","id":"9599","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Th\u00e9atins (+ 1562)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9599\/Bienheureux-Jean-Marinon.html"},"Jeanne-Fran\u00e7oise Fr\u00e9miot de Chantal":{"valeur":"Sainte Jeanne-Fran\u00e7oise Fr\u00e9miot de Chantal","id":"12349","resume":"(+ 1641)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12349\/Sainte-Jeanne-Fran%C3%A7oise-Fr%C3%A9miot-de-Chantal.html"},"Josse":{"valeur":"Saint Josse","id":"252","resume":"Prince breton, ermite dans le Ponthieu (+ 669)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/252\/Saint-Josse.html"},"Mencia":{"valeur":"Sainte Mencia","id":"10203","resume":"B\u00e9n\u00e9dictine (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10203\/Sainte-Mencia.html"},"Pierre Cho Hwa-so et ses compagnons":{"valeur":"Saints Pierre Cho Hwa-so et ses compagnons","id":"11262","resume":"Martyrs en Cor\u00e9e (+ 1866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11262\/Saints-Pierre-Cho-Hwa-so-et-ses-compagnons.html"},"Pierre l'Al\u00e9out":{"valeur":"Saint Pierre l'Al\u00e9out","id":"9614","resume":"Martyr de l'Alaska (+ 1815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9614\/Saint-Pierre-l-Al%C3%A9out.html"},"Ponce de Balmey":{"valeur":"Bienheureux Ponce de Balmey","id":"9619","resume":"(+ 1140)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9619\/Bienheureux-Ponce-de-Balmey.html"},"Roswinde et Einhilde":{"valeur":"Saintes Roswinde et Einhilde","id":"8248","resume":"Moniales de Hohenbourg (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8248\/Saintes-Roswinde-et-Einhilde.html"},"Suffren":{"valeur":"Saint Suffren","id":"254","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Victor, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Marseille","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/254\/Saint-Suffren.html"},"Ursicin":{"valeur":"Saint Ursicin","id":"9977","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cahors (+ 585)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9977\/Saint-Ursicin.html"},"Wilfred":{"valeur":"Saint Wilfred","id":"9634","resume":"Abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Victor de Marseille (+ 1021)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9634\/Saint-Wilfred.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais lever sur nous la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes t\u00e9n\u00e8bres s\u2019en vont, d\u00e9j\u00e0 brille la vraie lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge","texte":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ECes temps sont les derniers. \u003Cbr\u003EDieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ESon Jour va se lever\u00a0! \u003Cbr\u003ENe doutons pas du Jour qui vient, \u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin. \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle est la t\u00e2che des hommes \u003Cbr\u003EQue Dieu vient rassembler, \u003Cbr\u003EAfin de b\u00e2tir le Royaume \u003Cbr\u003EDu prince de la Paix\u00a0? \u003Cbr\u003EQue peut-on faire pour h\u00e2ter \u003Cbr\u003ECe jour tant esp\u00e9r\u00e9 \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour que ce jour ne nous perde, \u003Cbr\u003ECe jour comme un voleur, \u003Cbr\u003ENe dormons pas aux t\u00e9n\u00e8bres, \u003Cbr\u003EVeillons dans le Seigneur. \u003Cbr\u003EComme l\u2019\u00e9clair part du Levant \u003Cbr\u003EEt va jusqu\u2019au Couchant, \u003Cbr\u003EIl viendra dans sa gloire au-dessus des nu\u00e9es, \u003Cbr\u003ELe Seigneur qui est Dieu d\u2019amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre marche s\u2019\u00e9claire \u003Cbr\u003EAu signe de J\u00e9sus\u00a0! \u003Cbr\u003ELui seul peut sauver notre terre \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme n\u2019aime plus. \u003Cbr\u003EIl faut d\u00e9fendre l\u2019exploit\u00e9, \u003Cbr\u003EOuvrir au prisonnier, \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl aime pardonner.\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl veut sa libert\u00e9.\u003Cbr\u003ENe doutons pas du jour qui vient,\u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin.\u003Cbr\u003ED\u00e9chirons notre c\u0153ur, revenons au Seigneur,\u003Cbr\u003ECar il est le Dieu qui revient.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouis-toi, Sion, car je viens\u00a0: j\u2019habiterai au milieu de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantons le nom du Seigneur et rendons gloire \u00e0 notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Dt 32)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je vais parler\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la terre entende les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon enseignement ruisseller\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la pluie,\u003Cbr \/\u003E\nma parole descendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027ond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur la verdure,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse sur l\u0027herbe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que j\u0027invoque\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, report\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est le Rocher\u00a0: son \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre est parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que justice.\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9, non p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de perfidie,\u003Cbr \/\u003E\nil est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, il est droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont d\u00e9shonor\u00e9, ses f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els perdus,\u003Cbr \/\u003E\ng\u00e9n\u00e9ration fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et tortueuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Est-ce l\u00e0, ce que tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npeuple stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et sans sagesse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas lui, ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit et affermi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rappelle-toi les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, il t\u0027instruira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles anci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te le diront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Quand le Tr\u00e8s-Haut dot\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les fils d\u0027Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027apr\u00e8s le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mais le lot du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il le trouve au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nchaos de hurlem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sauvages.\u003Cbr \/\u003E\nIl l\u0027entoure, il l\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve, il le garde\u003Cbr \/\u003E\ncomme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de son \u0153il.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tel un aigle qui \u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sa nich\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net plane au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de ses petits,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9ploie son enverg\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, il le prend,\u003Cbr \/\u003E\nil le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte sur ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El l\u0027a conduit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EQu\u2019est-ce que l\u2019homme pour que tu penses \u00e0 lui\u00a0? Tu l\u2019as voulu un peu moindre qu\u2019un Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 11, 1-2","texte":"Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines. Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur, qui lui inspirera la crainte du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Marie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu t\u2019a regard\u00e9e\u00a0: il a combl\u00e9 ton attente. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient, le jour se l\u00e8ve\u00a0; la terre enti\u00e8re exulte. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJe suis servante du Seigneur, je n\u2019ai rien \u00e0 lui donner en sacrifice, mais je m\u2019offre tout enti\u00e8re \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00d4 Christ notre Seigneur, dont les proph\u00e8tes ont annonc\u00e9 la naissance, fais grandir en nous le d\u00e9sir que tu viennes au monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de vivre en ce monde avec sobri\u00e9t\u00e9, justice et ferveur, t\u00e9moignant ainsi de notre esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu consoler les hommes au c\u0153ur bris\u00e9\u00a0: accorde-nous de partager les peines les uns des autres.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEn vue du jour o\u00f9 tu jugeras les vivants et les morts, que ton pardon nous rel\u00e8ve et nous garde vigilants.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPermets, nous t\u2019en prions, Seigneur, que l\u2019intercession de sainte Lucie ranime notre ferveur, afin que nous puissions chanter aujourd\u2019hui son martyre et contempler sa gloire aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"SM","titre":"Aube nouvelle","texte":"Aube nouvelle dans notre nuit : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EJoie pour les pauvres, f\u00eate aujourd\u0027hui : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBonne nouvelle, cris et chansons : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EVoix qui s\u0027\u00e9l\u00e8ve dans nos d\u00e9serts : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre nouvelle, monde nouveau : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EPaix sur la terre, ciel parmi nous : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVisite-moi, mon Dieu, par ton salut, que j\u0027aie part \u00e0 la joie de ton peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"105 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qui dira les hauts f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui c\u00e9l\u00e9brer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses louanges\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Heureux qui prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui observe le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit en tout temps\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Souviens-toi de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndans ta bienveill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence pour ton peuple\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui le sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves, visite-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que je voie le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tes \u00e9lus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027aie part \u00e0 la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ton h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Avec nos p\u00e8res, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et reni\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En \u00c9gypte, nos p\u00e8res ont m\u00e9conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\noubli\u00e9 l\u0027abondance de tes gr\u00e2ces\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9sist\u00e9 au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 cause de son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, il les sauva,\u003Cbr \/\u003E\npour que soit reconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il menace la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege, elle s\u00e8che\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil les m\u00e8ne \u00e0 travers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex comme au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il les sauve des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\nil les rach\u00e8te aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Et les eaux reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent leurs adversaires\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un d\u0027entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u0027en r\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Alors ils cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient \u00e0 sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nils ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent sa louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"105 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ils s\u0027empressent d\u0027oubli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ce qu\u0027il a fait,\u003Cbr \/\u003E\nsans attendre de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ses desseins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ils se livrent \u00e0 leur convoit\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese dans le d\u00e9sert\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0, ils mettent Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E et Dieu leur donne ce qu\u0027ils \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent r\u00e9clam\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais ils trouvent ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u00e9risoires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Dans le camp ils sont jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Mo\u00efse\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Aaron, le pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La terre s\u0027ouvre\u00a0: elle av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele Datan,\u003Cbr \/\u003E\nelle recouvre la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende d\u0027Abiron\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E un feu d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et cette bande,\u003Cbr \/\u003E\nles flammes d\u00e9v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ces m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u0027Horeb ils fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent un veau,\u003Cbr \/\u003E\nils adorent un obj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et en m\u00e9tal\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E ils \u00e9changeaient ce qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur gloire\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027image d\u0027un taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u0027un ruminant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils oublient le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui les sauve,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait des prod\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eges en \u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E des miracles au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de Cham,\u003Cbr \/\u003E\ndes actions terrifi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes sur la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Dieu a d\u00e9cid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de les d\u00e9truire.\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est alors que Mo\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Ese, son \u00e9lu,\u003Cbr \/\u003E\nsurgit sur la br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\npour emp\u00eacher que sa fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er les extermine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Ils d\u00e9daignent une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre savoureuse,\u003Cbr \/\u003E\nne voulant pas cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 sa parole\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E ils r\u00e9crim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent sous leurs tentes\u003Cbr \/\u003E\nsans \u00e9couter la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Dieu l\u00e8ve la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein contre eux,\u003Cbr \/\u003E\njurant de les p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdre au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E de perdre leurs descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents chez les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nde les \u00e9parpill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Ils se donnent au Ba\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El de P\u00e9gor,\u003Cbr \/\u003E\nils communient aux rep\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es des morts\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E ils irritent Dieu par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ces pratiques\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun d\u00e9sastre s\u0027ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et sur eux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Mais Pinhas s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E en vengeur,\u003Cbr \/\u003E\net le d\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre s\u0027arr\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E son action est ten\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee pour juste\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Ils provoquent Dieu aux ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de M\u00e9riba,\u003Cbr \/\u003E\nils am\u00e8nent le malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur Mo\u00efse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E comme ils r\u00e9sist\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient \u00e0 son esprit,\u003Cbr \/\u003E\nses l\u00e8vres ont parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"105 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Refusant de supprim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les peuples\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur leur av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e9sign\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E ils vont se m\u00eal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nils apprennent leur mani\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere d\u0027agir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Alors ils s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent leurs idoles,\u003Cbr \/\u003E\net pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex c\u0027est un pi\u00e8ge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E ils offrent leurs f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et leurs filles\u003Cbr \/\u003E\nen sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux d\u00e9mons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Ils versent le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle sang de leurs f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et de leurs filles\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils sacrifient aux id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de Canaan,\u003Cbr \/\u003E\net la terre en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est profan\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E De telles prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques les souillent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils se prostituent par de t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Et le Seigneur prend fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E contre son peuple\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nses h\u00e9riti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers lui font horreur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E il les livre aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleurs ennemis devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent leurs ma\u00eetres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E ils sont opprim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par l\u0027adversaire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa main s\u0027appesant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et sur eux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tant de fois d\u00e9livr\u00e9s par Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils s\u0027obst\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent dans leur id\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027enf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Encent dans leur faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Et lui reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde leur d\u00e9tresse\u003Cbr \/\u003E\nquand il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Il se souvient de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence avec eux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans son amour fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, il se ravise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E il leur donn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de trouver gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui les ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient captifs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Sauve-nous, Seign\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrassemble-nous du milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nque nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton saint nom,\u003Cbr \/\u003E\nfiers de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des temps\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Et tout le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple dira\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EIl r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Jacob sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nses volont\u00e9s et ses lois \u00e0 Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 29, 1-8","titre":"Avertissements \u00e0 J\u00e9rusalem","texte":"\u003Cp\u003E01 Malheur\u00a0! Ariel, Ariel, cit\u00e9 o\u00f9 campa David\u00a0! Ajoutez une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, que s\u2019accomplisse le cycle des f\u00eates,\u003Cbr \/\u003E\n02 et j\u2019opprimerai Ariel\u00a0: il ne sera que plaintes et complaintes, il ne sera pour moi qu\u2019un ariel, un brasier d\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n03 Contre toi, tout autour, je dresserai le camp, j\u2019\u00e9rigerai contre toi des remblais, j\u2019\u00e9l\u00e8verai contre toi des fortifications.\u003Cbr \/\u003E\n04 Tu seras si abaiss\u00e9e que ta parole semblera venir de terre, de la poussi\u00e8re elle montera assourdie, comme celle d\u2019un revenant ta voix viendra de la terre, et de la poussi\u00e8re ta parole ne sera que chuchotement.\u003Cbr \/\u003E\n05 Mais la foule de tes ennemis n\u2019est que poudre fine, la foule des tyrans n\u2019est que paille au vent. Tout \u00e0 coup, en un instant,\u003Cbr \/\u003E\n06 le Seigneur de l\u2019univers interviendra dans le tonnerre, avec tremblement et fracas, dans l\u2019ouragan et la temp\u00eate, dans la flamme d\u2019un feu d\u00e9vorant.\u003Cbr \/\u003E\n07 Comme dispara\u00eet un songe, une vision de nuit, telle est la foule de toutes les nations mobilis\u00e9es contre Ariel, tous ceux qui l\u2019assi\u00e8gent dans sa forteresse, et qui l\u2019oppriment.\u003Cbr \/\u003E\n08 Comme un affam\u00e9 r\u00eave qu\u2019il mange et s\u2019\u00e9veille le ventre creux, comme un assoiff\u00e9 r\u00eave qu\u2019il boit et s\u2019\u00e9veille \u00e9puis\u00e9, le gosier sec, ainsi en sera-t-il de la foule de toutes les nations mobilis\u00e9es contre le mont Sion.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Ne crains pas, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ndans son amour \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e9dempteur a piti\u00e9 de toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nA l\u0027improviste tu seras visit\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net Dieu dispersera tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComme l\u0027\u00e9clair qui part du levant\u003Cbr \/\u003E\net brille jusqu\u0027au couchant,\u003Cbr \/\u003E\nainsi en sera-t-il du Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 son av\u00e8nement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE S. AMBROISE SUR LA VIRGINIT\u00c9","texte_patristique":"\u003Cp\u003ETu fais partie du peuple saint ~, et certainement tu fais partie des vierges, puisque tu \u00e9claires la gr\u00e2ce de ton corps par la splendeur de ton \u00e2me (c\u2019est ainsi, en effet, que tu ressembles le plus \u00e0 l\u2019\u00c9glise). Donc, \u00e9tablie \u003Cem\u003Edans ta chambre pendant la nuit\u003C\/em\u003E, m\u00e9dite sans rel\u00e2che sur le Christ et esp\u00e8re \u00e0 tous moments sa venue. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETelle que le Christ t\u2019a d\u00e9sir\u00e9e, c\u2019est ainsi que le Christ t\u2019a choisie. Aussi entre-t-il chez toi sans obstacle, et il ne peut y manquer, lui qui a promis qu\u2019il entrerait. Embrasse donc celui que tu as cherch\u00e9 ; approche-toi de lui et tu recevras sa lumi\u00e8re ; retiens-le, demande-lui de ne pas s\u2019en aller si vite, supplie-le de ne pas s\u2019\u00e9loigner. En effet, la parole de Dieu court rapidement : elle ne se laisse pas saisir par la nonchalance, ni retenir par la paresse. Que ton \u00e2me, \u00e0 son appel, aille \u00e0 sa rencontre ; et qu\u2019elle pers\u00e9v\u00e8re sur le chemin trac\u00e9 par la parole c\u00e9leste, car celle-ci passe rapidement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue dit-elle donc, l\u2019\u00e9pouse du Cantique ? \u003Cem\u003EJe l\u2019ai cherch\u00e9 mais je ne l\u2019ai pas trouv\u00e9 ; je l\u2019ai appel\u00e9 mais il ne m\u2019a pas \u00e9cout\u00e9e\u003C\/em\u003E. Ne crois pas que tu d\u00e9plaises parce qu\u2019il est parti si vite, toi qui as appel\u00e9, qui as demand\u00e9, qui as ouvert : il permet que nous soyons souvent \u00e9prouv\u00e9s. Et que dit-il dans l\u2019\u00c9vangile aux foules qui lui demandent \u003Cem\u003Ede ne pas les quitter ? \u2014 Aux autres villes aussi, il faut que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle de la parole de Dieu, car c\u2019est pour cela que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9\u003C\/em\u003E. Mais, m\u00eame s\u2019il te semble qu\u2019il s\u2019\u00e9loigne de toi, sors, et cherche encore. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt qui d\u2019autre que la sainte \u00c9glise peut t\u2019enseigner comment retenir le Christ ? Mais elle te l\u2019a d\u00e9j\u00e0 enseign\u00e9, si tu comprends ce que tu lis : \u003Cem\u003E\u00c0 peine avais-je d\u00e9pass\u00e9 les gardes, j\u2019ai trouv\u00e9 celui que j\u2019aime ; je l\u2019ai saisi et ne le l\u00e2cherai plus\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u2019est-ce donc qui retient le Christ ? Ce ne sont ni les cha\u00eenes de l\u2019injustice ni les cordes mat\u00e9rielles ; il est attach\u00e9 par les liens de l\u2019amour, par des brides spirituelles, par l\u2019affection de l\u2019\u00e2me.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi tu veux, toi aussi, retenir le Christ, recherche-le sans craindre la douleur ; car c\u2019est souvent dans les supplices, entre les mains des pers\u00e9cuteurs, qu\u2019on le trouve le mieux. \u003Cem\u003E\u00c0 peine les avais-je d\u00e9pass\u00e9s\u003C\/em\u003E, dit l\u2019\u00e9pouse du Cantique. C\u2019est en effet dans un court d\u00e9lai, apr\u00e8s un bref instant, lorsque tu auras \u00e9chapp\u00e9 aux mains des pers\u00e9cuteurs et que tu auras r\u00e9sist\u00e9 aux puissances du monde que le Christ viendra \u00e0 ta rencontre et ne te laissera plus souffrir longtemps.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECelle qui cherche ainsi le Christ, celle qui trouve le Christ, peut dire : \u003Cem\u003EJe l\u2019ai saisi et ne le l\u00e2cherai plus ; je le ferai entrer dans la maison de ma m\u00e8re, dans la chambre de celle qui m\u2019a con\u00e7ue\u003C\/em\u003E. Qu\u2019est-ce que la maison de ta m\u00e8re et sa chambre, sinon l\u2019intimit\u00e9 la plus profonde de ton \u00eatre ? Garde-la, cette maison, purifie-la dans ce qu\u2019elle a de plus secret. Ainsi, lorsque ta maison sera sans aucune tache, ~ elle s\u2019\u00e9l\u00e8vera comme une demeure spirituelle pour \u00eatre un sacerdoce saint, ciment\u00e9e sur la pierre angulaire, et le Saint-Esprit y habitera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECelle qui cherche ainsi le Christ, celle qui l\u2019implore ainsi, n\u2019est pas abandonn\u00e9e par lui ; bien plus, il vient souvent la visiter, car \u003Cem\u003Eil est avec nous jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ouvre mon c\u0153ur, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta parole de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECantique pour moi que tes volont\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nen ma demeure d\u0027\u00e9tranger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux les humbles, heureux les pauvres :\u003Cbr \/\u003E\ntu leur d\u00e9couvres le secret du Royaume !\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPermets, nous t\u2019en prions, Seigneur, que l\u2019intercession de sainte Lucie ranime notre ferveur, afin que nous puissions chanter aujourd\u2019hui son martyre et contempler sa gloire aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Us\u00e9 par l\u2019attente du salut, j\u2019esp\u00e8re encore ta parole.","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 61, 11","texte":"De m\u00eame que la terre fait \u00e9clore ses germes, et qu\u2019un jardin fait \u00e9clore ses semences, ainsi le Seigneur fera germer la justice et la louange devant toutes les nations."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Nous t\u0026rsquo;en prions, Dieu tout-puissant, que la splendeur de ta gloire se l\u0026egrave;ve en nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: et l\u0026rsquo;av\u0026egrave;nement de ton Fils unique, dissipant les derni\u0026egrave;res ombres de la nuit, fera voir au grand jour que nous sommes fils de ta lumi\u0026egrave;re."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Us\u00e9 par l\u2019attente du salut, j\u2019esp\u00e8re encore ta parole.","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 3","texte":"Ceux qui seront rest\u00e9s dans Sion, les survivants de J\u00e9rusalem, seront appel\u00e9s saints\u00a0: tous seront inscrits dans J\u00e9rusalem, et ils vivront."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Nous t\u0026rsquo;en prions, Dieu tout-puissant, que la splendeur de ta gloire se l\u0026egrave;ve en nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: et l\u0026rsquo;av\u0026egrave;nement de ton Fils unique, dissipant les derni\u0026egrave;res ombres de la nuit, fera voir au grand jour que nous sommes fils de ta lumi\u0026egrave;re."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Us\u00e9 par l\u2019attente du salut, j\u2019esp\u00e8re encore ta parole.","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 2","texte":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0, le Germe que fera pousser le Seigneur sera l\u0027honneur et la gloire des rescap\u00e9s d\u0027Isra\u00ebl, le Fruit de la terre sera leur fiert\u00e9 et leur couronne.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet\u0026nbsp;tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Nous t\u0026rsquo;en prions, Dieu tout-puissant, que la splendeur de ta gloire se l\u0026egrave;ve en nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: et l\u0026rsquo;av\u0026egrave;nement de ton Fils unique, dissipant les derni\u0026egrave;res ombres de la nuit, fera voir au grand jour que nous sommes fils de ta lumi\u0026egrave;re."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-13","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste. Lucie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"samedi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Ste. Lucie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouis-toi, J\u00e9rusalem, voici ton Sauveur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJ\u2019ai fait approcher ma justice\u00a0: mon salut n\u2019est pas loin\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, envoie l\u2019Agneau, le souverain de la terre, vers la montagne de Sion.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23-24","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Il est fid\u00e8le, le Dieu qui vous appelle\u00a0: tout cela, il l\u2019accomplira."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vis un ciel nouveau, une nouvelle terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peines. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu aura sa demeure parmi nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple et lui, Dieu, sera avec nous. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Nous ne chercherons plus l\u2019\u00e9clat du soleil\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJe suis le Seigneur, je suis le seul Dieu, pas d\u2019autre Sauveur que moi\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppelons le Christ, le Sauveur promis, avec tous ceux qui l\u2019attendent\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans la joie, nous attendons ta venue,\u003Cbr \/\u003E\nviens combler l\u2019esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es avant les si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\nviens sauver le monde aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as cr\u00e9\u00e9 l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nviens achever l\u2019\u0153uvre de tes mains.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as voulu prendre notre condition mortelle,\u003Cbr \/\u003E\nviens nous arracher au pouvoir de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu pour donner ta vie,\u003Cbr \/\u003E\nviens redonner vie \u00e0 nos fr\u00e8res d\u00e9funts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Seigneur, ton peuple se pr\u00e9pare \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la naissance de ton Fils\u00a0; dirige notre joie vers la joie d\u2019un si grand myst\u00e8re, pour que nous f\u00eations notre salut avec un c\u0153ur vraiment nouveau.\u003C\/p\u003E"}}