{"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En choisissant de mourir pour nos v\u00e9n\u00e9rables et saintes lois,  j\u2019aurai laiss\u00e9 le noble exemple d\u2019une belle mort\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9l\u00e9azar \u00e9tait l\u2019un des scribes les plus \u00e9minents.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait un homme tr\u00e8s \u00e2g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net de tr\u00e8s belle allure.\u003Cbr \/\u003E\nOn voulut l\u2019obliger \u00e0 manger du porc\u003Cbr \/\u003E\nen lui ouvrant la bouche de force.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pr\u00e9f\u00e9rant avoir une mort prestigieuse\u003Cbr \/\u003E\nplut\u00f4t qu\u2019une vie abjecte,\u003Cbr \/\u003E\nil marchait de son plein gr\u00e9 vers l\u2019instrument du supplice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0apr\u00e8s avoir recrach\u00e9 cette viande,\u003Cbr \/\u003E\ncomme on doit le faire\u003Cbr \/\u003E\nquand on a le courage de rejeter\u003Cbr \/\u003E\nce qu\u2019il n\u2019est pas permis de manger,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame par amour de la vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ceux qui \u00e9taient charg\u00e9s de ce repas sacril\u00e8ge\u003Cbr \/\u003E\nle connaissaient de longue date.\u003Cbr \/\u003E\nIls le prirent \u00e0 part et lui conseill\u00e8rent\u003Cbr \/\u003E\nde faire apporter des viandes dont l\u2019usage \u00e9tait permis,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il aurait pr\u00e9par\u00e9es lui-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u2019aurait qu\u2019\u00e0 faire semblant\u003Cbr \/\u003E\nde manger les chairs de la victime\u003Cbr \/\u003E\npour ob\u00e9ir au roi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en agissant ainsi, il \u00e9chapperait \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\net serait trait\u00e9 avec humanit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce \u00e0 la vieille amiti\u00e9 qu\u2019il avait pour eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il fit un beau raisonnement,\u003Cbr \/\u003E\nbien digne de son \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\ndu rang que lui donnait sa vieillesse,\u003Cbr \/\u003E\ndu respect que lui valaient ses cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nde sa conduite irr\u00e9prochable depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\net surtout digne de la l\u00e9gislation sainte \u00e9tablie par Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019exprima en cons\u00e9quence,\u003Cbr \/\u003E\ndemandant qu\u2019on l\u2019envoy\u00e2t sans tarder au s\u00e9jour des morts\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Une telle com\u00e9die est indigne de mon \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\nCar beaucoup de jeunes gens croiraient qu\u2019\u00c9l\u00e9azar,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 90 ans,\u003Cbr \/\u003E\nadopte la mani\u00e8re de vivre des \u00e9trangers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cause de cette com\u00e9die, par ma faute,\u003Cbr \/\u003E\nils se laisseraient \u00e9garer eux aussi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net moi, pour un mis\u00e9rable reste de vie,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019attirerais sur ma vieillesse la honte et le d\u00e9shonneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00eame si j\u2019\u00e9vite, pour le moment,\u003Cbr \/\u003E\nle ch\u00e2timent qui vient des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019\u00e9chapperai pas, vivant ou mort,\u003Cbr \/\u003E\naux mains du Tout-Puissant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi, en quittant aujourd\u2019hui la vie avec courage,\u003Cbr \/\u003E\nje me montrerai digne de ma vieillesse\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et, en choisissant de mourir avec d\u00e9termination et noblesse\u003Cbr \/\u003E\npour nos v\u00e9n\u00e9rables et saintes lois,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurai laiss\u00e9 aux jeunes gens\u003Cbr \/\u003E\nle noble exemple d\u2019une belle mort.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nSur ces mots, il alla tout droit au supplice.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Pour ceux qui le conduisaient,\u003Cbr \/\u003E\nces propos \u00e9taient de la folie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pourquoi ils pass\u00e8rent subitement\u003Cbr \/\u003E\nde la bienveillance \u00e0 l\u2019hostilit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant \u00e0 lui, au moment de mourir sous les coups,\u003Cbr \/\u003E\nil dit en g\u00e9missant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Le Seigneur, dans sa science sainte, le voit bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors que je pouvais \u00e9chapper \u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019endure sous le fouet\u003Cbr \/\u003E\ndes douleurs qui font souffrir mon corps\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais dans mon \u00e2me je les supporte avec joie,\u003Cbr \/\u003E\nparce que je crains Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Telle fut la mort de cet homme.\u003Cbr \/\u003E\nIl laissa ainsi, non seulement \u00e0 la jeunesse\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 l\u2019ensemble de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nun exemple de noblesse et un m\u00e9morial de vertu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 M 6,\u00a018-31","intro_lue":"Lecture du deuxi\u00e8me livre des Martyrs d\u2019Isra\u00ebl","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est mon soutien\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 3,\u00a06b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, qu\u2019ils sont nombreux mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 se lever contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 d\u00e9clarer \u00e0 mon sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour lui, pas de salut aupr\u00e8s de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais toi, Seigneur, mon bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nma gloire, tu tiens haute ma t\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix je crie vers le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me r\u00e9pond de sa montagne sainte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt moi, je me couche et je dors\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u2019\u00e9veille\u00a0: le Seigneur est mon soutien.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne crains pas ce peuple nombreux\u003Cbr \/\u003E\nqui me cerne et s\u2019avance contre moi.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 3,\u00a02-3,\u00a04-5,\u00a06-7","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Fils de l\u2019homme est venu chercher et sauver  ce qui \u00e9tait perdu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0entr\u00e9 dans la ville de J\u00e9richo, J\u00e9sus la traversait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, il y avait un homme du nom de Zach\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tait le chef des collecteurs d\u2019imp\u00f4ts,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019\u00e9tait quelqu\u2019un de riche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il cherchait \u00e0 voir qui \u00e9tait J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ne le pouvait pas \u00e0 cause de la foule,\u003Cbr \/\u003E\ncar il \u00e9tait de petite taille.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il courut donc en avant\u003Cbr \/\u003E\net grimpa sur un sycomore\u003Cbr \/\u003E\npour voir J\u00e9sus qui allait passer par l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Arriv\u00e9 \u00e0 cet endroit,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leva les yeux et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Zach\u00e9e, descends vite\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\naujourd\u2019hui il faut que j\u2019aille demeurer dans ta maison.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vite, il descendit\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7ut J\u00e9sus avec joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voyant cela, tous r\u00e9criminaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il est all\u00e9 loger chez un homme qui est un p\u00e9cheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Zach\u00e9e, debout, s\u2019adressa au Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje fais don aux pauvres de la moiti\u00e9 de mes biens,\u003Cbr \/\u003E\net si j\u2019ai fait du tort \u00e0 quelqu\u2019un,\u003Cbr \/\u003E\nje vais lui rendre quatre fois plus.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus dit \u00e0 son sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui, le salut est arriv\u00e9 pour cette maison,\u003Cbr \/\u003E\ncar lui aussi est un fils d\u2019Abraham.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, le Fils de l\u2019homme est venu chercher et sauver\u003Cbr \/\u003E\nce qui \u00e9tait perdu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 19,\u00a01-10","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu nous a aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil a envoy\u00e9 son Fils\u003Cbr \/\u003E\ncomme Pardon pour nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Jn 4, 10b"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"18","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Aude":{"id":"64","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Philippine":{"id":"487","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Odon":{"id":"48","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Aude":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/64\/Aude.html"},"Philippine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/487\/Philippine.html"},"Odon":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/48\/Odon.html"}},"derives":{"Aoda":{"id":"1639","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1639\/Aoda.html"},"Audie":{"id":"1640","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1640\/Audie.html"},"Eodez":{"id":"1641","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1641\/Eodez.html"},"Oudard":{"id":"672","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/672\/Oudard.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Aude":{"id":"15","valeur":"Sainte Aude","resume":"Ou Odette, vierge \u00e0 Paris (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/15\/Sainte-Aude.html","description":"Disciple de sainte Genevi\u00e8ve, elle v\u00e9cut dans le sillage de la patronne de Paris et partagea sa saintet\u00e9. Une localit\u00e9 rappelle sa m\u00e9moire en Ile de France : Sainte-Aulde (77250) Selon la l\u00e9gende, sainte Aulde serait n\u00e9e dans ce village, au Ve si\u00e8cle, au temps de Clovis, roi des Francs. Ayant entendu parler de sainte Genevi\u00e8ve, venue \u00e0 Meaux, elle d\u00e9cida de la rejoindre \u00e0 Paris pour vivre dans sa communaut\u00e9 religieuse... La l\u00e9gende raconte que sainte Aulde, souhaitant \u00e9couter la messe, se rendit dans un village proche en marchant sur la Marne et fit pousser miraculeusement sur son passage de grosses pierres qui servirent de bornes aux champs dont les propri\u00e9taires se disputaient les limites... Histoire de la commune de Sainte-Aulde.Illustration: le logo de la commune. Comme le raconte la l\u00e9gende, sainte Aulde marche sur la Marne d'un pas leste. Elle porte une brass\u00e9e de fleurs symbolisant la tradition mara\u00eech\u00e8re et rurale de la commune. Le ciel \u00e9toil\u00e9 qui l'entoure, outre son caract\u00e8re po\u00e9tique, repr\u00e9sente l'Europe et, tout comme le mouvement de son corps, sa marche vers l'avenir.\"Peut-\u00eatre originaire de Meaux, en Seine-et-Marne, Aude sera l'une des compagnes de sainte Genevi\u00e8ve, \u00e0 Paris, au Ve si\u00e8cle. On trouve sa d\u00e9votion bien attest\u00e9e en notre capitale au XIIIe si\u00e8cle. C'est ainsi que le roi St Louis, en 1239, conduit une procession en l'honneur de reliques de la Passion qu'il a rapport\u00e9es de Terre Sainte. Le r\u00e9cit rapporte que les chanoines de l'\u00e9glise Sainte-Genevi\u00e8ve sont pr\u00e9sents avec la ch\u00e2sse qui contient le corps de Sainte Aude.\" (source : le Jour du Seigneur)"},"Rose-Philippine Duchesne":{"id":"9221","valeur":"Sainte Rose-Philippine Duchesne","resume":"Religieuse - missionnaire aux Etats-Unis (+ 1852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9221\/Sainte-Rose-Philippine-Duchesne.html","description":"Originaire de Grenoble dans le Dauphin\u00e9, elle entre dans l'Ordre de la Visitation en 1785, mais la R\u00e9volution fran\u00e7aise disperse sa Congr\u00e9gation en 1791. En 1804, elle reprend sa vie religieuse dans l'Institut du Sacr\u00e9-C\u0153ur et \u00e0 partir de 1818 l'implante aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 la demande de Mgr Dubourg, \u00e9v\u00eaque de Louisiane de passage en France en 1817 et qui demandait des religieuses. \u00c9ducatrice et missionnaire au Missouri, c'est l\u00e0 qu'elle rejoint Celui qu'elle a fait d\u00e9couvrir \u00e0 toute une jeunesse. B\u00e9atifi\u00e9e par Pie XII le 12 mai 1940, canonis\u00e9e par Jean-Paul II le 3 juillet 1988.Illustration \"La femme qui prie toujours\" La pri\u00e8re compos\u00e9e \u00e0 l'occasion de la canonisation de Philippine Duchesne, le 3 juillet 1988, trace un portrait vivant de cette grande pionni\u00e8re.- Sainte Rose Philippine Duchesne, vid\u00e9o\"Philippine Duchesne est n\u00e9e \u00e0 Grenoble en 1769 d'une famille implant\u00e9e \u00e0 Romans et \u00e0 Grane. La R\u00e9volution - o\u00f9 son p\u00e8re tient une place importante - l'arrache au couvent de la Visitation. C'est \u00e0 Grane qu'elle affermit sa vocation. En pleine Terreur elle fonde une petite communaut\u00e9 qui visite les prisonniers et les pauvres.En 1804 elle entre dans la Soci\u00e9t\u00e9 du Sacr\u00e9-C\u0153ur de Madeleine-Sophie Barat. En 1817 elle part en mission en Floride et en Louisiane. Elle fonde une \u00e9cole o\u00f9 enfants noirs, blancs et m\u00e9tis sont \u00e9duqu\u00e9s ensemble, en plein Sud esclavagiste. D'autres fondations suivent. Son temp\u00e9rament assez fort lui vaut d'\u00eatre relev\u00e9e du sup\u00e9riorat.A 72 ans elle part en mission chez les Indiens Potowatomies que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral vient de d\u00e9porter. C'\u00e9tait le but de sa vie. Trop \u00e2g\u00e9e pour apprendre la langue c'est par la pri\u00e8re qu'elle t\u00e9moigne. Les Indiens l'appellent: 'la-femme-qui-prie-toujours'.Sa sant\u00e9 donnant des inqui\u00e9tudes on la rappelle en Louisiane. Elle vivra encore dix ans n'oubliant jamais 'ses' Indiens. Elle meurt le 18 novembre 1852.\" (Philippine Duchesne, vierge - dioc\u00e8se de Valence)- Sur le site du Vatican: Rose-Philippine Duchesne (1769-1852) Religieuse, de la Soci\u00e9t\u00e9 du Sacr\u00e9 C\u0153ur- Site des Religieuses du Sacr\u00e9-C\u0153ur. \u00c0 Saint-Charles du Missouri, aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, en 1852, sainte Philippine Duchesne, vierge, religieuse du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus. N\u00e9e en France, elle constitua une communaut\u00e9 religieuse pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise et passant ensuite en Am\u00e9rique, y \u00e9tablit beaucoup d'\u00e9coles."}},"autres":{"Amand":{"valeur":"Saint Amand","id":"9143","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Honorat de L\u00e9rins (+ 708)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9143\/Saint-Amand.html"},"Anastase":{"valeur":"Saint Anastase","id":"9148","resume":"Martyr (+ 1750)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9148\/Saint-Anastase.html"},"Burgin et Guilmin":{"valeur":"Bienheureux Burgin et Guilmin","id":"9158","resume":"(XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9158\/Bienheureux-Burgin-et-Guilmin.html"},"Chaffre":{"valeur":"Saint Chaffre","id":"8648","resume":"Abb\u00e9 et martyr au dioc\u00e8se du Puy en Auvergne (+ v. 630)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8648\/Saint-Chaffre.html"},"Constant":{"valeur":"Saint Constant","id":"9163","resume":"(+ 777)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9163\/Saint-Constant.html"},"D\u00e9dicace des basiliques de St Pierre et de St Paul":{"valeur":"D\u00e9dicace des basiliques de St Pierre et de St Paul","id":"162","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/162\/D%C3%A9dicace-des-basiliques-de-St-Pierre-et-de-St-Paul.html"},"Frigdien":{"valeur":"Saint Frigdien","id":"6180","resume":"Confesseur - \u00e9v\u00eaque de Lucques (+ v. 588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6180\/Saint-Frigdien.html"},"Grimoald de la Purification":{"valeur":"Bienheureux Grimoald de la Purification","id":"11170","resume":"Religieux passioniste (+ 1902)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11170\/Bienheureux-Grimoald-de-la-Purification.html"},"Hesyque":{"valeur":"Saint Hesyque","id":"9167","resume":"Martyr (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9167\/Saint-Hesyque.html"},"Jean Xoun":{"valeur":"Bienheureux Jean Xoun","id":"9172","resume":"Martyr \u00e0 Nagasaki (+ 1619)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9172\/Bienheureux-Jean-Xoun.html"},"Karolina Kozka":{"valeur":"Bienheureuse Karolina Kozka","id":"10061","resume":"Martyre (+ 1914)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10061\/Bienheureuse-Karolina-Kozka.html"},"Keverne":{"valeur":"Saint Keverne","id":"9177","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9177\/Saint-Keverne.html"},"Laurent Mendez":{"valeur":"Saint Laurent Mendez","id":"9182","resume":"(+ 1280)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9182\/Saint-Laurent-Mendez.html"},"L\u00e9onard Kimuro":{"valeur":"Bienheureux L\u00e9onard Kimuro","id":"9187","resume":"Et ses compagnons, martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1619)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9187\/Bienheureux-L%C3%A9onard-Kimuro.html"},"Marie du Refuge et ses compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Marie du Refuge et ses compagnes","id":"11171","resume":"Vierges de l'Ordre de la Visitation et martyres (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11171\/Bienheureuses-Marie-du-Refuge-et-ses-compagnes.html"},"Maudez":{"valeur":"Saint Maudez","id":"203","resume":"Ermite irlandais (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/203\/Saint-Maudez.html"},"Maxime de Mayence":{"valeur":"Saint Maxime de Mayence","id":"9196","resume":"(+ 378)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9196\/Saint-Maxime-de-Mayence.html"},"Nazaire":{"valeur":"Saint Nazaire","id":"9206","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Honorat de L\u00e9rins (+ 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9206\/Saint-Nazaire.html"},"Odon de Cluny":{"valeur":"Saint Odon de Cluny","id":"164","resume":"Deuxi\u00e8me abb\u00e9 de Cluny (+ 942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/164\/Saint-Odon-de-Cluny.html"},"Patrocle":{"valeur":"Saint Patrocle","id":"168","resume":"Ermite dans le Berry (+ v. 576)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/168\/Saint-Patrocle.html"},"Romain d'Antioche":{"valeur":"Saint Romain d'Antioche","id":"165","resume":"Diacre de C\u00e9sar\u00e9e, martyr \u00e0 Antioche (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/165\/Saint-Romain-d-Antioche.html"},"Romphaire":{"valeur":"Saint Romphaire","id":"9362","resume":"\u00e9v\u00eaque de Coutances (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9362\/Saint-Romphaire.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre roi\u00a0: venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes, gravira ta montagne, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0! B\u00e9ni soit son r\u00e8gne\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit Dieu, le Viv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit son r\u00e8gne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe et fait gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e8ne \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez-lui gr\u00e2ce, fils d\u0027Isra\u00ebl, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame vous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E l\u00e0, vous montrer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sa grandeur :\u003Cbr \/\u003E\nexaltez-le \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il vous frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent il fait gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil vous rassemble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous \u00e9ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez diss\u00e9min\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si vous revenez vers lui de c\u0153ur et d\u0027\u00e2me +\u003Cbr \/\u003E\npour vivre, dans la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, devant lui, *\u003Cbr \/\u003E\nalors il reviendra vers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et jamais plus ne cacher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Regardez ce qu\u0027il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 pleine voix !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de justice,\u003Cbr \/\u003E\nexalt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Roi des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Et moi, en terre d\u0027ex\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El, je lui rends gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\nje montre sa grandeur et sa force\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Revenez, p\u00e9cheurs, +\u003Cbr \/\u003E\net vivez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la justice. *\u003Cbr \/\u003E\nQui sait s\u0027il ne vous rendra pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa gr\u00e2ce ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u0027exalterai mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le roi du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton amour soit sur nous comme notre espoir est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"32","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Criez de joie pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, hommes justes !\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la louange !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Chantez-lui le cant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art souten\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez l\u0027ovation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Oui, elle est droite, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est fid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u0027il fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il aime le bon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice ;\u003Cbr \/\u003E\nla terre est rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027univers, par le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il amasse, il reti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent l\u0027eau des mers ;\u003Cbr \/\u003E\nles oc\u00e9ans, il les g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde en r\u00e9serve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que la crainte du Seigneur sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse la terre,\u003Cbr \/\u003E\nque tremblent devant lui les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il parla, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et exista ;\u003Cbr \/\u003E\nil commanda, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et survint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le plan du Seigneur deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Estent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux le peuple dont le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Du haut des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Du lieu qu\u0027il hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E lui qui forme le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de chacun,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u00e9n\u00e8tre to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes leurs actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le salut d\u0027un roi n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni la victoire d\u0027un guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, dans sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Illusion que des cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour la victoire :\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e ne donne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Dieu veille sur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E pour les d\u00e9livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Nous attendons notre v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Que ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir est en toi !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11b.12 13a","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u0027aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENous devan\u00e7ons le soleil pour te rendre gr\u00e2ce, Dieu de l\u0027univers.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppel\u00e9s avec le Christ \u00e0 devenir louange \u00e0 la gloire de son P\u00e8re, nous l\u0027acclamons :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENotre Sauveur et notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9veill\u00e9s de notre sommeil et relev\u00e9s d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous offrons par toi le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous de garder aujourd\u2019hui tes commandements,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en faisant comme toi ce qui pla\u00eet au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chaque heure de ce jour, puissions-nous te b\u00e9nir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos paroles et nos actes soient ta vraie louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de ne contrister personne aujourd\u2019hui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e0 ceux qui nous rencontrent, fais-nous porter la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre Dieu, tu nous as envoy\u00e9 ton Fils J\u00e9sus : dans nos t\u00e9n\u00e8bres, il a fait jaillir la lumi\u00e8re de sa vie ; qu\u0027il nous r\u00e9veille maintenant de tout sommeil, qu\u0027il nous rel\u00e8ve de toute mort. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, nous vivrons pour toi et nous marcherons vers ton Royaume. Toi qui r\u00e8gnes avec lui et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui d\u00e9livrera le pauvre aux abois.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"9 B - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, es-tu si loin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi te cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux jours d\u0027angoisse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u0027impie, dans son orgueil, poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les malheureux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se font prendre aux r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses qu\u0027il invente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u0027impie se glorifie du d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogant blasph\u00e8me, il br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E plein de suffisance, l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ne cherche plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dieu n\u0027est rien\u00a0\u00bb, voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E toute sa ruse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, ce qu\u0027il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit r\u00e9ussit\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentences le dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent de tr\u00e8s haut. *\u003Cbr \/\u003E\n(Tous ses advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires, il les m\u00e9prise.)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il s\u0027est dit\u00a0: \u00ab\u00a0Rien ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et m\u0027\u00e9branler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pour longtemps \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa bouche qui maudit n\u0027est que fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et violence,\u003Cbr \/\u003E\nsa langue, mens\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge et blessure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il se tient \u00e0 l\u0027aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Et pr\u00e8s des villages,\u003Cbr \/\u003E\nil se cache pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes yeux, il \u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le faible,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il se cache \u00e0 l\u0027aff\u00fbt, comme un li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans son fourr\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se tient \u00e0 l\u0027aff\u00fbt pour surpr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire le pauvre, il le pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End dans son filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il se b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse, il se tapit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tout son poids, il t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur le faible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il dit en lui-m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nil couvre sa face, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne verra\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur ! Dieu, \u00e9tends la main !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 B - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0! Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00e9tends la main\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le pauvre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi l\u0027impie brave-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me chercher\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais tu as vu\u00a0: tu regardes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\ntu les pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toi rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui viens en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide \u00e0 l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Brise le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, du m\u00e9chant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu chercheras son impi\u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans la trouver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 tout jamais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles pa\u00efens ont p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur sa terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu entends, Seigneur, le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu rassures leur c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu les \u00e9coutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que justice soit rendue \u00e0 l\u0027orphelin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027y ait pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u0027opprim\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\net que tremble le mortel, n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes paroles du Seigneur sont v\u00e9ridiques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"11","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, au secours\u00a0! Il n\u0027y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de fid\u00e8le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa loyaut\u00e9 a dispar\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E chez les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Entre eux la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est mensonge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0153ur double, l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que le Seigneur supprime ces l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses,\u003Cbr \/\u003E\ncette langue qui p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle insolemment,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 qui disent\u00a0: \u00ab\u00a0Arm\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens notre langue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 nous la parole\u00a0! Qui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0\u00ab\u00a0Pour le pauvre qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nle malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que l\u0027on d\u00e9pouille, +\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qu\u0027on m\u00e9prise, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte secours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les paroles du Seigneur sont des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles pures,\u003Cbr \/\u003E\nargent pass\u00e9 au feu, affin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sept fois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu tiens parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous gardes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de cette engeance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, s\u0027ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla corruption g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne chez les hommes.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il dirige les humbles dans la justice,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux malheureux ses chemins.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 9, 1-17; 10, 1-2","titre":"Annonces messianiques","texte":"\u003Cp\u003E9.01 Proclamation. Parole du Seigneur au pays de Hadrak et de Damas, son repos, car le Seigneur a les yeux sur les hommes et sur toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n9.02 il en sera de m\u00eame pour Hamath qui en fera partie, ainsi que pour Tyr et Sidon. Parce qu\u2019elle est tr\u00e8s habile,\u003Cbr \/\u003E\n9.03 Tyr s\u2019est construit une forteresse, amoncelant l\u2019argent comme de la poussi\u00e8re, et l\u2019or comme la boue des rues.\u003Cbr \/\u003E\n9.04 Voici que le Seigneur en prendra possession, il pr\u00e9cipitera ses remparts dans la mer\u00a0; elle-m\u00eame sera d\u00e9vor\u00e9e par le feu.\u003Cbr \/\u003E\n9.05 Ascalon le verra et sera \u00e9pouvant\u00e9e, et Gaza, qui se tordra de douleur, \u00c9qrone aussi, car son appui s\u2019est couvert de honte. Le roi dispara\u00eetra de Gaza, Ascalon n\u2019aura plus d\u2019habitants,\u003Cbr \/\u003E\n9.06 et un b\u00e2tard habitera dans Ashdod. Je supprimerai l\u2019orgueil du Philistin,\u003Cbr \/\u003E\n9.07 j\u2019\u00f4terai de sa bouche le sang qu\u2019il boit, et de ses dents, les horreurs qu\u2019il mange. Il sera lui aussi un reste pour notre Dieu, il sera comme un familier en Juda\u00a0; \u00c9qrone sera pareil au J\u00e9bus\u00e9en.\u003Cbr \/\u003E\n9.08 Aupr\u00e8s de ma maison je camperai comme une garde contre ceux qui vont et viennent\u00a0: plus personne pour venir l\u2019opprimer, maintenant que j\u2019ai vu de mes yeux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n9.09 Exulte de toutes tes forces, fille de Sion\u00a0! Pousse des cris de joie, fille de J\u00e9rusalem\u00a0! Voici ton roi qui vient \u00e0 toi\u00a0: il est juste et victorieux, pauvre et mont\u00e9 sur un \u00e2ne, un \u00e2non, le petit d\u2019une \u00e2nesse.\u003Cbr \/\u003E\n9.10 Ce roi fera dispara\u00eetre d\u2019\u00c9phra\u00efm les chars de guerre, et de J\u00e9rusalem les chevaux de combat\u00a0; il brisera l\u2019arc de guerre, et il proclamera la paix aux nations. Sa domination s\u2019\u00e9tendra d\u2019une mer \u00e0 l\u2019autre, et de l\u2019Euphrate \u00e0 l\u2019autre bout du pays.\u003Cbr \/\u003E\n9.11 Quant \u00e0 toi, par le sang de ton alliance, je fais sortir tes captifs de la citerne sans eau.\u003Cbr \/\u003E\n9.12 Revenez \u00e0 la place forte, captifs pleins d\u2019esp\u00e9rance. Aujourd\u2019hui m\u00eame, je l\u2019affirme, je te rendrai au double.\u003Cbr \/\u003E\n9.13 Car j\u2019ai tendu mon arc \u2013\u00a0c\u2019est Juda. Je le garnis d\u2019une fl\u00e8che \u2013\u00a0c\u2019est \u00c9phra\u00efm. Je vais exciter tes fils, \u00f4 Sion, contre les fils des Grecs\u00a0; je ferai de toi une \u00e9p\u00e9e de h\u00e9ros.\u003Cbr \/\u003E\n9.14 Alors le Seigneur appara\u00eetra au-dessus d\u2019eux, et sa fl\u00e8che jaillira comme l\u2019\u00e9clair\u00a0; le Seigneur Dieu sonnera du cor, il s\u2019avancera dans les ouragans du midi.\u003Cbr \/\u003E\n9.15 Le Seigneur de l\u2019univers les prot\u00e9gera, ils mangeront et pi\u00e9tineront les pierres de fronde, ils boiront, en faisant du tapage comme pris de vin, et ils seront remplis comme la coupe d\u2019aspersion, comme les cornes de l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n9.16 Et le Seigneur leur Dieu les sauvera, ce jour-l\u00e0, eux, les brebis de son peuple. Oui, des pierres de diad\u00e8me scintilleront sur sa terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n9.17 oui, quelle prosp\u00e9rit\u00e9, quelle beaut\u00e9 que la leur\u00a0! Le froment \u00e9panouira les jeunes gens, et le vin nouveau, les jeunes filles.\u003Cbr \/\u003E\n10.01 Demandez au Seigneur la pluie, la pluie de printemps\u00a0; c\u2019est le Seigneur qui provoque les orages. Il leur donnera une pluie abondante, et \u00e0 chacun, de l\u2019herbe dans son champ.\u003Cbr \/\u003E\n10.02 Puisque les terafim ont fait de fausses pr\u00e9dictions, que les devins ont eu des visions mensong\u00e8res, puisqu\u2019ils ont d\u00e9bit\u00e9 des songes trompeurs et donn\u00e9 de vaines consolations, voil\u00e0 pourquoi le peuple est parti comme un troupeau malheureux faute de berger.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ On verra le Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\nvenir avec puissance et grande gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPousse des cris de joie, fille de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nton roi vient \u00e0 toi, juste et victorieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur sauvera ses fils en ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un troupeau, il pa\u00eetra son peuple.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT ANDR\u00c9 DE CR\u00c8TE POUR LE DIMANCHE DES RAMEAUX","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa venue, humble et glorieuse, de notre Roi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDisons au Christ, nous aussi : \u003Cem\u003EB\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur, le roi d\u2019Isra\u00ebl\u003C\/em\u003E. Adressons-lui, en guise de palmes, les paroles d\u2019adieu destin\u00e9es \u00e0 la croix. C\u00e9l\u00e9brons-le, non pas avec des rameaux d\u2019olivier, mais avec les triomphes de nos pardons r\u00e9ciproques. \u00c9tendons \u00e0 ses pieds, comme des v\u00eatements, les d\u00e9sirs de notre c\u0153ur, afin qu\u2019il fasse en nous son entr\u00e9e, qu\u2019il soit totalement en nous, qu\u2019il nous \u00e9tablisse tout entiers en lui, et lui tout entier en nous. Disons \u00e0 Sion cette parole du proph\u00e8te : Confiance, fille de Sion, n\u2019aie aucune crainte. \u003Cem\u003EVoici son roi qui vient vers toi, humble et mont\u00e9 sur un \u00e2ne, un \u00e2ne tout jeune\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl vient, celui qui est partout pr\u00e9sent et qui remplit toute chose, afin d\u2019accomplir en toi le salut de tous. Il vient, celui qui n\u2019est pas \u003Cem\u003Evenu appeler les justes, mais les p\u00e9cheurs \u00e0 la conversion\u003C\/em\u003E, afin de retirer du p\u00e9ch\u00e9 ceux qui se sont \u00e9gar\u00e9s. N\u2019aie donc aucune crainte : \u003Cem\u003EDieu est au milieu de toi, tu ne seras pas \u00e9branl\u00e9e\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAccueille en \u00e9levant les mains celui qui, sur ses mains, a grav\u00e9 le plan de tes remparts. Accueille celui qui a \u00e9tabli tes fondations sur les paumes de ses mains. Accueille celui qui a pris sur lui tout ce qui est \u00e0 nous, \u00e0 l\u2019exception du p\u00e9ch\u00e9, afin d\u2019absorber en lui tout ce qui est \u00e0 nous. R\u00e9jouis-toi, \u00f4 M\u00e8re, cit\u00e9 de Sion, \u003Cem\u003Ec\u00e9l\u00e8bre tes f\u00eates\u003C\/em\u003E. Glorifie pour sa mis\u00e9ricorde celui qui vient \u00e0 nous au milieu de toi. R\u00e9jouis-toi grandement, fille de J\u00e9rusalem, chante et danse. \u003Cem\u003EResplendis, resplendis !\u003C\/em\u003E (Nous t\u2019acclamons \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019Isa\u00efe, le proph\u00e8te retentissant). \u003Cem\u003EElle est venue, ta lumi\u00e8re, et la gloire du Seigneur s\u2019est lev\u00e9e sur toi !\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuelle est cette lumi\u00e8re ? Celui \u003Cem\u003Equi \u00e9claire tout homme venant en ce monde\u003C\/em\u003E. Lumi\u00e8re \u00e9ternelle, lumi\u00e8re hors du temps qui se montre dans le temps, lumi\u00e8re manifest\u00e9e dans la chair et cach\u00e9e par nature ; lumi\u00e8re qui a envelopp\u00e9 les bergers et guid\u00e9 les mages. Lumi\u00e8re qui \u00e9tait dans le monde \u003Cem\u003Eau commencement, par qui le monde a \u00e9t\u00e9 fait, mais que le monde n\u2019a pas connue\u003C\/em\u003E. Lumi\u00e8re \u003Cem\u003Equi est venue chez les siens, mais que les siens n\u2019ont pas re\u00e7ue\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ELa gloire du Seigneur s\u2019est lev\u00e9e sur toi\u003C\/em\u003E. Quelle est cette gloire ? Eh bien, c\u2019est la croix, sur laquelle le Christ a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9. \u003Cem\u003EC\u2019est la lumi\u00e8re \u00e9clatante de la gloire du P\u00e8re\u003C\/em\u003E, comme lui-m\u00eame l\u2019a dit, la veille de sa passion : \u003Cem\u003EMaintenant le Fils de l\u2019homme vient d\u2019\u00eatre glorifi\u00e9, et Dieu a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 en lui ; et bient\u00f4t il le glorifiera\u003C\/em\u003E. Ce qu\u2019il appelle alors sa gloire, c\u2019est son \u00e9l\u00e9vation sur la croix. Car la croix du Christ est sa gloire et son \u00e9l\u00e9vation. Il a dit en effet : \u003Cem\u003EMoi, quand j\u2019aurai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de terre, j\u2019attirerai \u00e0 moi tous les hommes\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ On verra le Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\nvenir avec puissance et grande gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPousse des cris de joie, fille de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nton roi vient \u00e0 toi, juste et victorieux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur sauvera ses fils en ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un troupeau, il pa\u00eetra son peuple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu cr\u00e9ateur et ma\u00eetre de toutes choses, regarde-nous, et pour que nous ressentions l\u2019effet de ton amour, accorde-nous de te servir avec un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u0027homme qui marche dans les voies du Seigneur. ","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 5, 17-18","texte":"Heureux l\u2019homme que Dieu r\u00e9primande\u00a0! Ne d\u00e9daigne  donc pas la semonce du Puissant. C\u2019est lui qui, en faisant souffrir, r\u00e9pare, lui dont les mains, en brisant, gu\u00e9rissent."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EAgis pour ton serviteur selon ton amour ;\u003Cbr \/\u003Eapprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u0027homme qui marche dans les voies du Seigneur. ","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 3, 13-15","texte":"Heureux qui a trouv\u00e9 la sagesse, qui s\u2019est procur\u00e9 la raison\u00a0! Car sa possession vaut mieux que possession d\u2019argent et son revenu est meilleur que l\u2019or. Elle est plus estimable que le corail et rien de ce que l\u2019on peut d\u00e9sirer ne l\u2019\u00e9gale."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, tu veux au fond de moi la v\u0026eacute;rit\u0026eacute;\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Edans le secret, tu m\u0027apprends la sagesse.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0027Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 7-8","texte":"B\u00e9ni soit l\u2019homme qui met sa confiance dans le Seigneur, dont le Seigneur est l\u2019espoir. Il sera comme un arbre plant\u00e9 au bord des eaux, qui \u00e9tend ses racines vers le courant\u00a0: il ne craint pas la chaleur quand elle vient, et son feuillage reste vert\u00a0; il ne redoute pas une ann\u00e9e de s\u00e9cheresse, car elle ne l\u2019emp\u00eache pas de porter du fruit."},"repons":"V\/ Le Seigneur donne la gr\u0026acirc;ce, il donne la gloire.\u003Cbr \/\u003EHeureux qui esp\u0026egrave;re en toi, Seigneur !","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-18","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","degre":"","ligne1":"mardi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace des basiliques de S. Pierre et de S. Paul, ap\u00f4tres","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur donne la victoire \u00e0 son Messie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"19","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te r\u00e9ponde au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque le nom du Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb te d\u00e9fende.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du sanctuaire, qu\u0027il t\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le secours,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il te soutienne des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027il se rappelle to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offrandes ;\u003Cbr \/\u003E\nton holocauste, qu\u0027il le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve savoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027il te donne \u00e0 la mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il accomplisse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes projets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Nous acclamerons ta victoire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en arborant le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes demandes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Maintenant, je le sais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur donne la vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 son messie ; *\u003Cbr \/\u003E\ndu sanctuaire des cieux, il lui r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par les exploits de sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein victorieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aux uns, les chars ; aux a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres, les chevaux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nous, le nom de notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Eux, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent et s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nnous, debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, nous r\u00e9sistons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la victoire !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9ponds-nous au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre appel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur, dans ta force\u00a0: nous chanterons ta vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 l\u0027Agneau immol\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 1a.2","texte":"Voyez comme il est grand, l\u2019amour dont le P\u00e8re nous a combl\u00e9s\u00a0: il a voulu que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu, \u2013 et nous le sommes \u2013. Bien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu, mais ce que nous serons ne para\u00eet pas encore clairement. Nous le savons\u00a0: lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* B\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il te couronne d\u2019amour et de tendresse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019oublie aucun de ses bienfaits. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fit pour moi des merveilles\u00a0: Saint est son nom\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec un c\u0153ur d\u2019enfant, supplions Dieu, notre P\u00e8re, et disons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EP\u00e8re, fais-nous voir ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, en ton Fils bien-aim\u00e9, nous sommes fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELaisse venir \u00e0 toi les enfants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton Royaume est \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui pr\u00e9parent l\u2019avenir\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de b\u00e2tir un monde juste et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous demandes d\u2019aimer nos ennemis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0convertis leur c\u0153ur et le n\u00f4tre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille tes enfants dans ta demeure \u00e9ternelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils voient la douceur de ta face.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, qui nous as donn\u00e9 de vivre jusqu\u0027\u00e0 maintenant, vers toi nous levons les mains pour te rendre ce soir toute gr\u00e2ce re\u00e7ue ; accepte notre offrande par le Christ notre Seigneur, lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}