{"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Elle entrera, la nation juste, qui se garde fid\u00e8le \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0, ce cantique sera chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndans le pays de Juda :\u003Cbr \/\u003E\nNous avons une ville forte !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a mis pour sauvegarde\u003Cbr \/\u003E\nmuraille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez les portes !\u003Cbr \/\u003E\nElle entrera, la nation juste,\u003Cbr \/\u003E\nqui se garde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\nImmuable en ton dessein, tu pr\u00e9serves la paix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix de qui s\u2019appuie sur toi.\u003Cbr \/\u003E\nPrenez appui sur le Seigneur, \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nsur lui, le Seigneur, le Roc \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\nIl a rabaiss\u00e9 ceux qui si\u00e9geaient dans les hauteurs,\u003Cbr \/\u003E\nil a humili\u00e9 la cit\u00e9 inaccessible,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019a humili\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\net lui a fait mordre la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nElle sera foul\u00e9e aux pieds,\u003Cbr \/\u003E\nsous le pied des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nles pas des faibles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 26, 1-6","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EB\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui vient !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eou\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 117, 26a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : Il est bon !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nMieux vaut s\u2019appuyer sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compter sur les hommes !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOuvrez-moi les portes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019entrerai, je rendrai gr\u00e2ce au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est ici la porte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils entrent, les justes ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe te rends gr\u00e2ce car tu m\u2019as exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour moi le salut.\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, donne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, donne la victoire !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui vient !\u003Cbr \/\u003E\nDe la maison du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous b\u00e9nissons !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 117 (118), 1.8, 19-20, 21.25, 26","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Pour entrer dans le royaume des Cieux, il faut faire la volont\u00e9 de mon P\u00e8re \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ce n\u2019est pas en me disant : \u201cSeigneur, Seigneur !\u201d\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019on entrera dans le royaume des Cieux,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u2019est en faisant la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est aux cieux.\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, celui qui entend les paroles que je dis l\u00e0\u003Cbr \/\u003E\net les met en pratique\u003Cbr \/\u003E\nest comparable \u00e0 un homme pr\u00e9voyant\u003Cbr \/\u003E\nqui a construit sa maison sur le roc.\u003Cbr \/\u003E\nLa pluie est tomb\u00e9e, les torrents ont d\u00e9val\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nles vents ont souffl\u00e9 et se sont abattus sur cette maison ;\u003Cbr \/\u003E\nla maison ne s\u2019est pas \u00e9croul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncar elle \u00e9tait fond\u00e9e sur le roc.\u003Cbr \/\u003E\nEt celui qui entend de moi ces paroles\u003Cbr \/\u003E\nsans les mettre en pratique\u003Cbr \/\u003E\nest comparable \u00e0 un homme insens\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nqui a construit sa maison sur le sable.\u003Cbr \/\u003E\nLa pluie est tomb\u00e9e, les torrents ont d\u00e9val\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nles vents ont souffl\u00e9, ils sont venus battre cette maison ;\u003Cbr \/\u003E\nla maison s\u2019est \u00e9croul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net son \u00e9croulement a \u00e9t\u00e9 complet. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 7, 21.24-27","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Cherchez le Seigneur, tant qu\u2019il se laisse trouver ; invoquez-le, tant qu\u2019il est proche ! \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Is 55, 6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"4","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Barbara":{"id":"183","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Barbe":{"id":"182","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Ada":{"id":"4873","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Cyran":{"id":"3347","sexe":"masculin","pays":""},"Meadow":{"id":"6230","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Osmond":{"id":"3777","sexe":"masculin","pays":""},"Solal":{"id":"5170","sexe":"masculin","pays":""},"Solick":{"id":"5866","sexe":"mixte","pays":""}},"majeur":{"Barbara":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/183\/Barbara.html"},"Barbe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/182\/Barbe.html"},"Ada":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4873\/Ada.html"},"Cyran":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3347\/Cyran.html"},"Meadow":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6230\/Meadow.html"},"Osmond":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3777\/Osmond.html"},"Solal":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5170\/Solal.html"},"Solick":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5866\/Solick.html"}},"derives":{"Varvara":{"id":"6741","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6741\/Varvara.html"},"Barban":{"id":"184","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/184\/Barban.html"},"Barberine":{"id":"185","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/185\/Barberine.html"},"Osmonde":{"id":"5263","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5263\/Osmonde.html"},"Osmund":{"id":"3778","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3778\/Osmund.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Barbe":{"id":"213","valeur":"Sainte Barbe","resume":"Vierge et martyre (+ 235)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/213\/Sainte-Barbe.html","description":"ou Barbara, illustre martyre de Nicom\u00e9die dont le culte fut largement r\u00e9pandu d\u00e8s le Ve si\u00e8cle tant en Orient qu'en Occident. Sa vie est surtout faite de traditions pour ne pas dire de l\u00e9gendes. Son bourreau aurait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la foudre d'o\u00f9 l'origine de la d\u00e9votion populaire qui l'invoque contre les dangers d'une mort subite provoqu\u00e9e par le feu ou l'\u00e9lectricit\u00e9. Il semble que cette barbare (Barbara) fut introduite dans le cirque de Nicom\u00e9die sans que les spectateurs, parmi lesquels se trouvaient des chr\u00e9tiens, ne connaissent son nom. Somm\u00e9e une derni\u00e8re fois de sacrifier l'encens \u00e0 l'empereur, elle refusa. Quand les chr\u00e9tiens vinrent demander son corps, ils ne purent la nommer que \"une jeune femme barbare\", Barbara. Il en est d'ailleurs de m\u00eame pour beaucoup d'autres martyrs: Ren\u00e9 (ren\u00e9 par le bapt\u00eame), Christian (un chr\u00e9tien), Christophe (un porte-Christ) etc..\u00a0  (illustration: Sainte Barbe, Villeloup, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aude)Selon une autre l\u00e9gende, comme elle \u00e9tait d'une grande beaut\u00e9, son p\u00e8re l'enferme dans une tour. Elle y devient chr\u00e9tienne. Pour cela, son p\u00e8re la d\u00e9capite lui-m\u00eame, mais il meurt aussit\u00f4t foudroy\u00e9.Attributs: une tour\u00a0(trois fen\u00eatres) \u00e0 la main, ciboire et hostie , ou canon et barils de poudre.Illustration: Sainte Barbe, calcaire polychrom\u00e9, Villeloup (Aube) vers 1520-1530Le p\u00e8re Rouillard, de Wisques a r\u00e9sum\u00e9 ainsi sa biographie: Elle aimait Dieu, beaucoup et trouvait inutile de se marier. Son p\u00e8re d\u00e9\u00e7u lui coupa la t\u00eate, mais tomba foudroy\u00e9. En Orient, on ne sait plus quand. Mais tout le monde sait que sainte Barbe, \u00e0 cause de la foudre, est patronne des artilleurs, des artificiers, des mineurs et des carriers; et \u00e0 cause de son nom, des brossiers, des chapeliers et des tapissiers. On l'invoque m\u00eame en Haute-Sa\u00f4ne pour avoir des enfants fris\u00e9s.. (source: Saints du Pas de Calais - dioc\u00e8se d'Arras)Le culte de la sainte est ancien. Son intercession prot\u00e9geait de la mort subite. Elle \u00e9tait aussi invoqu\u00e9e contre la foudre et, tr\u00e8s t\u00f4t, elle fut prise comme patronne par les arquebusiers (c'est le cas, fa\u00e7on attest\u00e9e, \u00e0 Florence, d\u00e8s 1529), puis par les canonniers, et par tous ceux qui 'jouent' avec le feu et les explosifs. Les artilleurs contemporains, de m\u00eame que les artificiers, les sapeurs et les pompiers* du G\u00e9nie, n'ont fait que s'inscrire dans cette tradition. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)- Sainte Barbe, patronne de l\u2019Artillerie, du G\u00e9nie, des Pompiers de Paris, du Bataillon de Marins Pompiers de Marseille \u00a0et du Service de l\u2019\u00e9nergie op\u00e9rationnelle \ud83d\udd25 Le padre Ga\u00ebtan nous pr\u00e9sente la vie de Barbe... (vid\u00e9o dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)(*des internautes nous font remarquer que tous les pompiers ne sont pas militaires, les pompiers de Paris et les marins-pompiers de Marseille sont militaires.)Hormis la l\u00e9gende de son martyre qui en a fait la patronne des artilleurs, des artificiers, des mineurs et des pompiers, on ne sait rien sur sainte Barbe. Cependant son culte est r\u00e9pandu depuis un temps imm\u00e9morial dans le pays messin dont elle est la patronne. (Source: Dioc\u00e8se de Metz)- On trouve souvent des statues ou des vitraux repr\u00e9sentant sainte Barbe en r\u00e9gion de mines ou de carri\u00e8res comme au Creusot (vitrail de l'\u00e9glise St Henri), \u00e0 Chagny (statue class\u00e9e), Saint-L\u00e9ger-sur-Dheune (vitrail),... (pastorale du tourisme, dioc\u00e8se d'Autun)- vid\u00e9o: Sainte Barbe : c'est quoi, c'\u00e9tait quoi pour les mineurs ? France 3 Hauts-de-France.Des\u00a0internautes nous \u00e9crivent:- \"Constructeurs de tunnels depuis plusieurs ann\u00e9es l'AFTES, l'Association des travaux en souterrains f\u00eate sa sainte patronne: Ste Barbe. Lors du creusement du tunnel sous la Manche, il \u00e9tait travaill\u00e9 364\/365 jours. Le seul jour non travaill\u00e9 \u00e9tait le 4 d\u00e9cembre f\u00eate de Ste Barbe.\"- \"Sainte Barbe est \u00e9galement f\u00eat\u00e9e le 3\u00e8me lundi de juillet \u00e0 Roscoff en Bretagne; elle \u00e9tait la patronne des Johnnies (ces hommes qui depuis 1825 vont vendre les oignons ros\u00e9s de la r\u00e9gion dans le Royaume-Uni)\"- \"Sa l\u00e9gende parle d'une jeune fille tr\u00e8s belle et tr\u00e8s riche vivant au moyen-\u00e2ge. Convertie au christianisme contre la volont\u00e9 de son p\u00e8re elle est emprisonn\u00e9e dans une tour du ch\u00e2teau. Elle s'obstine et pers\u00e9v\u00e8re n\u00e9anmoins dans sa foi. Furieux, le p\u00e8re met le feu \u00e0 la tour et, retrouvant sa fille indemne, la fait d\u00e9capiter. Alors, c'est le feu du ciel qui tombe sur lui et le consume int\u00e9gralement. Sainte Barbe est invoqu\u00e9e contre les morts violentes.\"- \"Sainte-Barbe est Libanaise. Sainte-Barbe est de Baalbeck, au Liban. La Sainte-Barbe est une f\u00eate nationale au Liban, avant qu'elle ne se r\u00e9pande dans le monde. A la Sainte-Barbe au Liban, nous mangeons du bl\u00e9 cuit sucr\u00e9 en comm\u00e9moration de Sainte-Barbe qui s'est cach\u00e9e de son p\u00e8re, dans les champs de bl\u00e9, au Liban. De plus, \u00e0 la Sainte-Barbe, les grands et les petits se d\u00e9guisent dans les rues, et les enfants vont chercher des bonbons et des friandises dans les maisons.\"Comm\u00e9moraison de sainte Barbe, martyre \u00e0 Nicom\u00e9die."},"Jean Damasc\u00e8ne":{"id":"215","valeur":"Saint Jean Damasc\u00e8ne","resume":"Jean de Damas, Docteur de l'\u00c9glise (+ 749)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/215\/Saint-Jean-Damasc%C3%A8ne.html","description":"Jean Mansour est n\u00e9 \u00e0 Damas en Syrie, dans une famille de fonctionnaires des imp\u00f4ts, arabe et chr\u00e9tienne. Son grand-p\u00e8re et son p\u00e8re ont servi successivement sous les Perses, les Byzantins et les Arabes. Mansour, \u00e0 son tour, supervise durant des ann\u00e9es la perception des imp\u00f4ts que les chr\u00e9tiens doivent \u00e0 l'\u00e9mir de Damas. Vers 720, le nouveau calife d\u00e9cide d'islamiser son administration et en chasse les chr\u00e9tiens. Mansour a 45 ans et il est d\u00e9sormais sans travail. Cette libert\u00e9 lui permet de se rendre en Palestine o\u00f9 il entre au monast\u00e8re de Mar Saba (saint Sabas) entre J\u00e9rusalem et Bethl\u00e9em. Devenu pr\u00eatre, il prend le nom de Jean et partage d\u00e9sormais sa vie entre la pr\u00e9dication \u00e0 J\u00e9rusalem o\u00f9 le patriarche l'a choisi comme conseiller th\u00e9ologique et l'\u00e9tude dans son monast\u00e8re. Son principal \u00e9crit \"La source de la connaissance\" r\u00e9sume toute la th\u00e9ologie byzantine. Il est aussi un grand d\u00e9fenseur des Saintes Images lors de la premi\u00e8re crise iconoclaste. On lui doit de nombreux tropaires, des hymnes et des po\u00e8mes. C'est lui qui composa le canon que la liturgie chante \u00e0 P\u00e2ques et r\u00e9digea la plupart des hymnes de l'Octo\u00e8que (hymnes pour les dimanches selon les huit tons musicaux) en l'honneur de la r\u00e9surrection du Seigneur. Le Pape L\u00e9on XIII l'a proclam\u00e9 docteur de l'\u00c9glise en 1890.A l'audience g\u00e9n\u00e9rale du 6 mai 2009, Beno\u00eet XVI a trac\u00e9 le portrait de saint Jean Damasc\u00e8ne (675 - 749), qui occupe une place importante dans la th\u00e9ologie byzantine: \"Il fut avant tout t\u00e9moin de l'effondrement de la culture chr\u00e9tienne gr\u00e9co-syrienne, qui dominait la partie orientale de l'empire, devant la nouveaut\u00e9 musulmane qui se r\u00e9pandait avec les conqu\u00eates militaires de l'actuel proche et moyen orient. N\u00e9 dans une riche famille chr\u00e9tienne, il devint jeune responsable des finances du califat. Vite insatisfait de la vie de cour, il choisit la voie du monachisme et entra vers 700 au couvent de St. Saba proche de J\u00e9rusalem, sans jamais plus s'en \u00e9loigner. Il se consacra alors totalement \u00e0 l'asc\u00e8se et \u00e0 l'\u00e9tude, sans d\u00e9daigner l'activit\u00e9 pastorale dont t\u00e9moignent ses nombreuses hom\u00e9lies... L\u00e9on XIII le proclama Docteur de l'\u00c9glise en 1890\".Puis le Pape a rappel\u00e9 que Jean Damasc\u00e8ne est surtout rest\u00e9 fameux pour ses trois discours contre les iconoclastes, condamn\u00e9s apr\u00e8s sa mort au concile de Hieria (754). Il y d\u00e9veloppe les premiers arguments en d\u00e9fense de la v\u00e9n\u00e9ration des ic\u00f4nes exprimant de myst\u00e8re de l'Incarnation. \"Ainsi fut-il l'un des premiers \u00e0 distinguer entre cultes public et priv\u00e9, entre adoration et v\u00e9n\u00e9ration, la premi\u00e8re \u00e9tant r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Dieu seul. La seconde forme peut servir \u00e0 s'adresser au saint repr\u00e9sent\u00e9. \"Cette distinction fut tr\u00e8s importante pour r\u00e9pondre chr\u00e9tiennement \u00e0 qui pr\u00e9tendait universelle et d\u00e9finitive l'interdiction des images dans le culte. Ayant d\u00e9battu de la question, les chr\u00e9tiens de l'\u00e9poque ont alors trouv\u00e9 une justification de la v\u00e9n\u00e9ration des images... Mais le d\u00e9bat \u00e9tait de grande actualit\u00e9 dans le monde musulman, qui fit sienne l'interdiction h\u00e9bra\u00efque des images\". T\u00e9moin du culte des ic\u00f4nes, Jean Damasc\u00e8ne en fit une caract\u00e9ristique de la th\u00e9ologie et de la spiritualit\u00e9 orientale. Jusqu'\u00e0 nos jours, son enseignement porte la tradition de l'\u00c9glise universelle, dont la doctrine sacramentale pr\u00e9voit que des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels, repris de la nature, peuvent \u00eatre source de gr\u00e2ces par le biais de l'invocation de l'Esprit, doubl\u00e9e de la confession de la vraie foi\". Il admit aussi la v\u00e9n\u00e9ration des reliques des saints car, participant \u00e0 la R\u00e9surrection, on ne peut les consid\u00e9rer comme de simples morts. \"L'optimisme chr\u00e9tien de saint Jean Damasc\u00e8ne -a conclu le Saint-P\u00e8re- dans la contemplation de la nature, dans la capacit\u00e9 \u00e0 voir le bon, le beau et le v\u00e9ritable dans la cr\u00e9ation, n'a rien d'ing\u00e9nu. Il tient compte de la blessure inflig\u00e9e \u00e0 la nature humaine par la libert\u00e9 voulue de Dieu et souvent mal utilis\u00e9e par l'homme, ce qui entra\u00eene une disharmonie diffuse du monde et tout ce qui en d\u00e9coule. D'o\u00f9 l'exigence du th\u00e9ologien de Damas de clairement percevoir la nature, en tant que reflet de la bont\u00e9 et de la beaut\u00e9 de Dieu, bless\u00e9es par la faute de l'homme, mais renforc\u00e9es et renouvel\u00e9es par l'incarnation du Fils\". (source: VIS 090506)- vid\u00e9o: Les P\u00e8res chr\u00e9tiens d'Orient : Jean Damasc\u00e8ne, KTOTVM\u00e9moire de saint Jean Damasc\u00e8ne, pr\u00eatre et docteur de l'\u00c9glise, c\u00e9l\u00e8bre par sa saintet\u00e9 et sa doctrine. Pour le culte des saintes images, il combattit avec vigueur par sa parole et ses \u00e9crits contre l'empereur L\u00e9on l'Isaurien et, devenu moine et pr\u00eatre dans la laure de Saint-Sabas pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, il composa des hymnes sacr\u00e9es et y mourut, vers 749."}},"autres":{"Ada":{"valeur":"Sainte Ada","id":"10150","resume":"Abbesse au Mans (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10150\/Sainte-Ada.html"},"Adolphe Kolping":{"valeur":"Bienheureux Adolphe Kolping","id":"11238","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Cologne (+ 1845)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11238\/Bienheureux-Adolphe-Kolping.html"},"Annon":{"valeur":"Saint Annon","id":"9412","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cologne (+ 1075)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9412\/Saint-Annon.html"},"Antonio Tort Reixachs":{"valeur":"Bienheureux Antonio Tort Reixachs","id":"13677","resume":"La\u00efc espagnol martyr (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13677\/Bienheureux-Antonio-Tort-Reixachs.html"},"Bernard de Parme":{"valeur":"Saint Bernard de Parme","id":"216","resume":"\u00c9v\u00eaque de Parme (+ 1133)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/216\/Saint-Bernard-de-Parme.html"},"Bertoaire":{"valeur":"Sainte Bertoaire","id":"9424","resume":"(+ 614)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9424\/Sainte-Bertoaire.html"},"Christian":{"valeur":"Bienheureux Christian","id":"9428","resume":"(+ 1245)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9428\/Bienheureux-Christian.html"},"Cl\u00e9ment d'Alexandrie":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ment d'Alexandrie","id":"10194","resume":"P\u00e9re de l'\u00c9glise (+ v. 215)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10194\/Saint-Cl%C3%A9ment-d-Alexandrie.html"},"Cyran":{"valeur":"Saint Cyran","id":"217","resume":"Abb\u00e9 au dioc\u00e8se de Bourges (+ 657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/217\/Saint-Cyran.html"},"F\u00e9lix de Bologne":{"valeur":"Saint F\u00e9lix de Bologne","id":"9432","resume":"\u00e9v\u00eaque de Bologne (+ v. 431)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9432\/Saint-F%C3%A9lix-de-Bologne.html"},"Fran\u00e7ois, J\u00e9r\u00f4me et Simon":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois, J\u00e9r\u00f4me et Simon","id":"9437","resume":"Martyrs au Japon (+ 1623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9437\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois--J%C3%A9r%C3%B4me-et-Simon.html"},"Gennade de Novgorod":{"valeur":"Saint Gennade de Novgorod","id":"9446","resume":"\u00e9v\u00eaque de Novgorod (+ 1505)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9446\/Saint-Gennade-de-Novgorod.html"},"H\u00e9raclas":{"valeur":"Saint H\u00e9raclas","id":"11233","resume":"Patriarche d'Alexandrie (+ 247)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11233\/Saint-H%C3%A9raclas.html"},"Jean":{"valeur":"Saint Jean","id":"11236","resume":"\u00e9v\u00eaque (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11236\/Saint-Jean.html"},"Jean Calabria":{"valeur":"Saint Jean Calabria","id":"9451","resume":"Pr\u00eatre, fondateur des Congr\u00e9gations des Pauvres serviteurs et des Pauvres servantes de la divine Providence (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9451\/Saint-Jean-Calabria.html"},"Maruthas":{"valeur":"Saint Maruthas","id":"9456","resume":"(+ 449)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9456\/Saint-Maruthas.html"},"M\u00e9l\u00e9tios":{"valeur":"Saint M\u00e9l\u00e9tios","id":"9466","resume":"\u00e9v\u00eaque dans l'Attique en Gr\u00e8ce. (+ 330)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9466\/Saint-M%C3%A9l%C3%A9tios.html"},"Osmond":{"valeur":"Saint Osmond","id":"218","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Old Sarum (+ 1099)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/218\/Saint-Osmond.html"},"Pierre":{"valeur":"Bienheureux Pierre","id":"11237","resume":"Tiers-Ordre de Saint-Fran\u00e7ois (+ 1289)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11237\/Bienheureux-Pierre.html"},"S\u00e9raphim":{"valeur":"Saint S\u00e9raphim","id":"9476","resume":"(+ 1601)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9476\/Saint-S%C3%A9raphim.html"},"Sol":{"valeur":"Saint Sol","id":"9480","resume":"Ermite (+ 794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9480\/Saint-Sol.html"},"Th\u00e9odore de Cyr":{"valeur":"Th\u00e9odore de Cyr","id":"212","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cyr (+ v. 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/212\/Th%C3%A9odore-de-Cyr.html"},"Th\u00e9ophane":{"valeur":"Saint Th\u00e9ophane","id":"9481","resume":"(+ 815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9481\/Saint-Th%C3%A9ophane.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, montre-moi le chemin de vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u0027h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u0027en toi notre bonheur et d\u0027attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Roi qui va venir, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Chalet","titre":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri ","texte":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri \u003Cbr\u003ELanc\u00e9 des quatre vents de l\u2019univers. \u003Cbr\u003ELa paix, c\u2019est Dieu risquant sa vie, \u003Cbr\u003EEnfant des hommes, la nuit de No\u00ebl. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour de Dieu n\u2019est pas un mot \u003Cbr\u003EBer\u00e7ant nos r\u00eaves de vivre l\u00e0-haut. \u003Cbr\u003EL\u2019amour, c\u2019est Dieu ren\u00e9 des eaux, \u003Cbr\u003ENouvelle eau vive jaillie au d\u00e9sert. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour de Dieu n\u2019est pas un jour, \u003Cbr\u003EInstant d\u2019histoire, moment sans retour. \u003Cbr\u003ELe jour de Dieu, c\u2019est Dieu toujours, \u003Cbr\u003EDur\u00e9e vivante, sans nuit, sans sommeil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ \u00d4 viens, \u00f4 viens, Emmanuel\u00a0!\u003Cbr\u003E\u00d4 viens sauver le monde\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu envoie son amour et sa v\u00e9rit\u00e9, du ciel qu\u2019il envoie le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme un berger garde son troupeau, le Seigneur veillera sur nous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 31)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, nations, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nAnnoncez dans les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles lointaines :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui qui dispersa Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El le rassemble,\u003Cbr \/\u003E\nil le garde, comme un berg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027a rachet\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u0027un plus fort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Ils viennent, criant de joie, sur les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion :\u003Cbr \/\u003E\nils affluent vers la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle froment, le vin nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et l\u0027huile fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nles g\u00e9nisses et les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du troupeau.\u003Cbr \/\u003E\nIls auront l\u0027\u00e2me comme un jard\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En tout irrigu\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nils verront la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de leur d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab La jeune fille se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elle danse ;\u003Cbr \/\u003E\njeunes gens, vieilles g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens, tous ensemble !\u003Cbr \/\u003E\nJe change leur de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en joie,\u003Cbr \/\u003E\nles r\u00e9jouis, les cons\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele apr\u00e8s la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je nourris mes pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de festins ;\u003Cbr \/\u003E\nmon peuple se rassasie de ma bont\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Or\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecle du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu, nous revivons ton amour au milieu de ton temple.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"47","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E sa sainte montagne, alti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et belle,\u003Cbr \/\u003E\njoie de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa montagne de Sion, c\u0027est le p\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ele du monde,\u003Cbr \/\u003E\nla cit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du grand roi ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, en ses palais,\u003Cbr \/\u003E\nvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie citadelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Voici que des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis s\u0027\u00e9taient ligu\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils avan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tous ensemble ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils ont vu, et soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein stup\u00e9faits,\u003Cbr \/\u003E\npris de pan\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque, ils ont fui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027un tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les saisit :\u003Cbr \/\u003E\ndouleurs de f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme qui accouche ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E un vent qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 les vaissea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nous l\u0027avions entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous l\u0027avons vu\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville du Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027affermir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, nous reviv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ton amour\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton temple. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ta louange, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ncouvre l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa main droite qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E r\u00e9jouit la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de Sion ; *\u003Cbr \/\u003E\nles villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent tes jugements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Longez les remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erts de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ncompt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses tours ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E que vos c\u0153urs s\u0027\u00e9pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ses murs :\u003Cbr \/\u003E\ncontempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous direz aux \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges qui viendront :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ce Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\npour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nnotre gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 45, 8","texte":"Que les cieux distillent la ros\u00e9e, que les nuages r\u00e9pandent la justice, que la terre s\u2019entrouvre et que le salut s\u2019\u00e9panouisse, que la justice fasse \u00e9clater en m\u00eame temps tous ses bourgeons."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici votre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient avec puissance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toute chair verra sa gloire. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJ\u2019attends mon Sauveur, j\u2019esp\u00e8re en lui, car il est proche, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu du sein du P\u00e8re pour partager notre vie,\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-nous de tout ce qui nous retient loin de toi et loin de nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVisite-nous, Seigneur, dans ta mis\u00e9ricorde\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui viendras manifester ta gloire \u00e0 tes \u00e9lus,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0creuse dans nos c\u0153urs une attente aussi vaste que tes promesses.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous conduis par la lumi\u00e8re de la foi,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous imagination et courage pour accorder notre vie \u00e0 notre foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui fr\u00e9missais de compassion devant les souffrances des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens les malades et ceux qui les soignent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu offrir \u00e0 tous les hommes le salut promis \u00e0 Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prot\u00e8ge ton \u00c9glise contre toute s\u00e9gr\u00e9gation en elle-m\u00eame et dans le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u00e9 par nos fautes soit h\u00e2t\u00e9 par l\u0027indulgence de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu se montre fid\u00e8le \u00e0 son Messie, \u00e0 sa descendance pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Ce Dieu a des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens sans reproche, +\u003Cbr\u003Ela parole du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans alliage,\u003Cbr\u003Eil est un bouclier pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Qui est Dieu, horm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u00a0?\u003Cbr\u003Ele Rocher, sin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est le Dieu qui m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de vaillance\u003Cbr\u003Eet m\u0027indique un chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En sans reproche. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Il me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr\u003Eil me tient debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et sur les hauteurs,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E il exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins \u00e0 combattre\u003Cbr\u003Eet mon bras, \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre l\u0027arc. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"17 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Par ton bouclier tu m\u0027ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la victoire,\u003Cbr \/\u003E\nta droite me soutient, ta pati\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence m\u0027\u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui all\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enges ma foul\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans que faibl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent mes chevilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Je poursuis mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je les rejoins,\u003Cbr \/\u003E\nje ne reviens qu\u0027apr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es leur d\u00e9faite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E je les abats\u00a0: ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils tombent\u00a0: les voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E sous mes pieds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Pour le combat tu m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de vaillance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi tu fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes agresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu me livres des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9route\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mes adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Ils appellent\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de r\u00e9ponse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E J\u0027en fais de la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour le vent,\u003Cbr \/\u003E\nde la boue qu\u0027on enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve des rues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Tu me lib\u00e8res des quer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu me places \u00e0 la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des nations.\u003Cbr \/\u003E\nUn peuple d\u0027inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027est asservi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E au premier m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et, ils m\u0027ob\u00e9issent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se soumettent\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E ces fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers capitulent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tremblant ils qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent leurs bastions.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"17 - VI","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Vive le Seigneur\u00a0! B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit mon Rocher\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il triomphe, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma victoire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E ce Dieu qui m\u0027acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la revanche,\u003Cbr \/\u003E\nqui soumet \u00e0 mon pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir les nations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Tu me d\u00e9livres de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\ntu me fais triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027agresseur,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027arraches \u00e0 la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Aussi, je te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece parmi les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Il donne \u00e0 son roi de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes victoires, *\u003Cbr \/\u003E\nil se montre fid\u00e8le \u00e0 son messie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 David et sa descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence, pour toujours.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003E\u00c9coutez, tous les peuples, la parole du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez-la aux \u00eeles lointaines.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 16, 1-5; 17, 4-8","titre":"Des pays traditionnellement ennemis seront r\u00e9concili\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16.01\u003C\/span\u003E Envoyez au ma\u00eetre du pays un agneau, depuis La Roche au d\u00e9sert, vers la montagne de la fille de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16.02\u003C\/span\u003E Des oiseaux qui s\u2019enfuient, une nich\u00e9e dispers\u00e9e, telles seront les filles de Moab, aux gu\u00e9s de l\u2019Arnon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16.03\u003C\/span\u003E Moab dit \u00e0 Juda\u00a0: \u00ab\u00a0Fais des plans\u00a0! Prends une d\u00e9cision\u00a0! En plein midi, fais-nous une ombre comme la nuit, cache les expuls\u00e9s, ne trahis pas les fugitifs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16.04\u003C\/span\u003E Que les expuls\u00e9s de Moab trouvent chez toi un asile, sois un abri pour eux face au d\u00e9vastateur. Quand l\u2019oppression aura disparu, quand la d\u00e9vastation aura pris fin, quand sera parti du pays celui qui le foulait,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16.05\u003C\/span\u003E un tr\u00f4ne s\u2019\u00e9tablira sur la fid\u00e9lit\u00e9\u00a0; et, pour la maison de David, si\u00e9gera sur ce tr\u00f4ne avec loyaut\u00e9 le juge qui cherche le droit et fait prompte justice.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17.04\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, la gloire de Jacob faiblira, sa chair s\u2019amaigrira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17.05\u003C\/span\u003E Ce sera comme \u00e0 la moisson, quand le bl\u00e9 est ramass\u00e9, que les \u00e9pis sont recueillis \u00e0 brass\u00e9e et rassembl\u00e9s au val des Repha\u00efm\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17.06\u003C\/span\u003E il n\u2019y restera presque rien \u00e0 glaner, comme \u00e0 la cueillette des olives\u00a0: deux ou trois olives \u00e0 la cime des plus hautes branches, quatre ou cinq sur les meilleurs rameaux \u2013 oracle du Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17.07\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, l\u2019homme regardera vers Celui qui l\u2019a fait et portera les yeux vers le Saint d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17.08\u003C\/span\u003E Il ne regardera plus vers les autels faits de ses mains\u00a0; il ne verra plus ce que ses doigts avaient fait, ni les poteaux sacr\u00e9s, ni les colonnes \u00e0 encens.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le P\u00e8re ne juge personne,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jugement il l\u0027a remis au Fils !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn ces jours-l\u00e0, je ferai lever pour David\u003Cbr \/\u003E\nun germe de justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSon tr\u00f4ne s\u0027affermira dans la douceur,\u003Cbr \/\u003E\nson jugement s\u0027\u00e9tablira dans la fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT \u00c9PHREM SUR L\u0027\u00c9VANGILE CONCORDANT","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Veillez... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ a dit, pour emp\u00eacher les disciples de l\u0027interroger sur le moment de son av\u00e8nement : \u003Cem\u003EQuant \u00e0 l\u0027heure, personne ne la conna\u00eet, pas m\u00eame les Anges, pas m\u00eame le Fils. Il ne vous appartient pas de conna\u00eetre les d\u00e9lais et les dates.\u003C\/em\u003E Il nous a cach\u00e9 cela pour que nous veillions, et pour que chacun d\u0027entre nous pense que cela pourra se produire pendant sa vie. Si le temps de sa venue avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9, son av\u00e8nement aurait \u00e9t\u00e9 quelque chose de banal, et les nations et les si\u00e8cles dans lesquels il se produira ne l\u0027auraient pas d\u00e9sir\u00e9. Il a bien dit qu\u0027il viendrait, mais il n\u0027a pas pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 quel moment, et ainsi toutes les g\u00e9n\u00e9rations et tous les si\u00e8cles l\u0027attendent ardemment.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nBien que le Seigneur ait fait conna\u00eetre les signes de son av\u00e8nement, on ne voit pas clairement leur terme ; car ces signes, dans un changement constant, sont venus et sont pass\u00e9s, et ils durent toujours. Son ultime av\u00e8nement est en effet semblable au premier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes justes et les proph\u00e8tes le d\u00e9siraient, parce qu\u0027ils estimaient qu\u0027il para\u00eetrait de leur temps ; de m\u00eame, aujourd\u0027hui, chacun des fid\u00e8les d\u00e9sire le recevoir de son temps, et cela d\u0027autant plus qu\u0027il n\u0027a pas dit clairement le jour de son apparition. Il voulait surtout, lui qui domine les nombres et le temps, qu\u0027on ne le cr\u00fbt pas soumis \u00e0 un commandement et \u00e0 une heure. Ce qu\u0027il a \u00e9tabli lui-m\u00eame, comment cela lui serait-il cach\u00e9, alors qu\u0027il a d\u00e9crit les signes de son av\u00e8nement ? Il a mis ces signes en relief pour que, d\u00e8s le premier jour, tous les peuples et les si\u00e8cles pensent que l\u0027av\u00e8nement du Christ se ferait de leur temps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillez, car, lorsque le corps sommeille, c\u0027est la nature qui nous domine et notre action est alors dirig\u00e9e non par notre volont\u00e9, mais par l\u0027impulsion de la nature. Et lorsque r\u00e8gne sur l\u0027\u00e2me une lourde torpeur de faiblesse et de tristesse, c\u0027est l\u0027ennemi qui la domine et la m\u00e8ne contre son propre gr\u00e9. La force domine la nature, et l\u0027ennemi domine l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est pourquoi notre Seigneur a parl\u00e9 de la vigilance de l\u0027\u00e2me et de celle du corps, afin que le corps ne sombre pas dans un lourd sommeil, ni l\u0027\u00e2me dans l\u0027engourdissement. Comme dit l\u0027\u00c9criture: \u003Cem\u003EVeillez, comme il est juste.\u003C\/em\u003E Et encore: \u003Cem\u003EJe m\u0027\u00e9veille, et je suis encore avec toi.\u003C\/em\u003E Et enfin: \u003Cem\u003ENe perdez pas courage.\u003C\/em\u003E C\u0027est pourquoi \u003Cem\u003Enous ne perdons pas courage dans le minist\u00e8re qui nous est confi\u00e9.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003EDebout ! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique a surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nont m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u00e9 par nos fautes soit h\u00e2t\u00e9 par l\u0027indulgence de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Souviens-toi, Seigneur, de ton amour et viens nous sauver.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ml 3, 20","texte":"Pour vous qui craignez mon nom, le soleil de justice se l\u00e8vera, portant la gu\u00e9rison dans ses rayons, et vous sortirez en bondissant comme de jeunes b\u00eates \u00e0 la p\u00e2ture, dit le Seigneur, le Tout-Puissant."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u0026eacute; par nos fautes soit h\u0026acirc;t\u0026eacute; par l\u0026rsquo;indulgence de ta gr\u0026acirc;ce."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Souviens-toi, Seigneur, de ton amour et viens nous sauver.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ag 2, 6b.9","texte":"Encore un peu de temps, et je vais \u00e9branler le ciel et la terre, la mer et les continents. La splendeur future de ce Temple surpassera la premi\u00e8re, et dans ce lieu, je vous ferai don de la paix. Parole du Seigneur de l\u2019univers."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u0026eacute; par nos fautes soit h\u0026acirc;t\u0026eacute; par l\u0026rsquo;indulgence de ta gr\u0026acirc;ce."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Souviens-toi, Seigneur, de ton amour et viens nous sauver.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 5, 3-4a","texte":"Celui qui doit gouverner Isra\u00ebl se dressera et sera leur berger par la puissance du Seigneur, par la majest\u00e9 du nom de son Dieu. Ils vivront en s\u00e9curit\u00e9, car d\u00e9sormais sa puissance s\u0027\u00e9tendra jusqu\u0027aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre, et lui-m\u00eame, il sera la paix !"},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u0026eacute; par nos fautes soit h\u0026acirc;t\u0026eacute; par l\u0026rsquo;indulgence de ta gr\u0026acirc;ce."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-04","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"jeudi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Jean de Damas, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUn grand proph\u00e8te vient vers toi, J\u00e9rusalem\u00a0: c\u2019est lui qui te rel\u00e8vera, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"29","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027exalte, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: tu m\u0027as relev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9pargnes les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres de l\u0027ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu m\u0027as gu\u00e9ri\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, tu m\u0027as fait remont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\net revivre quand je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Sa col\u00e8re ne d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qu\u0027un instant,\u003Cbr \/\u003E\nsa bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, toute la vie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\navec le soir, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent les larmes,\u003Cbr \/\u003E\nmais au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, les cris de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je disais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nRien, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, ne m\u0027\u00e9branlera\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans ta bont\u00e9, Seigneur, tu m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis fortifi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur ma puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente montagne\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\npourtant, tu m\u0027as cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta face\u003Cbr \/\u003E\net je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es \u00e9pouvant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai suppli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 quoi te servir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mon sang\u003Cbr \/\u003E\nsi je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis dans la tombe\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLa poussi\u00e8re peut-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta fid\u00e9lit\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 mon aide\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as chang\u00e9 mon de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en une danse,\u003Cbr \/\u003E\nmes habits fun\u00e8bres en par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Que mon c\u0153ur ne se t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise pas,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete pour toi, *\u003Cbr \/\u003E\net que sans fin, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe rendrai gr\u00e2ce au Seigneur en confessant mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"31","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont la fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete est enlev\u00e9e, *\u003Cbr\u003Eet le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E remis !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont le Seigneur ne retient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027offense, *\u003Cbr\u003Edont l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et est sans fraude ! \u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me taisais et mes f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erces s\u0027\u00e9puisaient \u003Cbr\u003E\u00e0 g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tout le jour : +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ta main, le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et la nuit,\u003Cbr\u003Epes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi ; *\u003Cbr\u003Ema vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se dess\u00e9chait\u003Cbr\u003Ecomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe en \u00e9t\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je t\u0027ai fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ma faute,\u003Cbr\u003Eje n\u0027ai pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes torts. +\u003Cbr\u003EJ\u0027ai dit : \u00ab Je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr\u003Een confess\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb *\u003Cbr\u003EEt t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu as enlev\u00e9\u003Cbr\u003El\u0027off\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense de ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi chacun des ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te priera\u003Cbr\u003Eaux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u00e9cisives ; *\u003Cbr\u003Em\u00eame les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui d\u00e9bordent\u003Cbr\u003Ene pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event l\u0027atteindre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu es un ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege pour moi,\u003Cbr\u003Emon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la d\u00e9tresse ; *\u003Cbr\u003Ede ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de d\u00e9livrance,\u003Cbr\u003Etu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es entour\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Je vais t\u0027instruire, te montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la route \u00e0 suivre, *\u003Cbr\u003Ete conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, veiller sur toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E N\u0027imite pas les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles et les chevaux\u003Cbr\u003Equi ne compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent pas, +\u003Cbr\u003Equ\u0027il faut mater par la br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et le mors, *\u003Cbr\u003Eet ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne t\u0027arrivera. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour le m\u00e9chant, doule\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sans nombre ; *\u003Cbr\u003Emais l\u0027amour du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entourera\u003Cbr\u003Eceux qui c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit votre joie !\u003Cbr\u003EExult\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, hommes justes ! *\u003Cbr\u003EHommes droits, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez votre all\u00e9gresse !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve les yeux, J\u00e9rusalem, vois la puissance de ton Roi, le Sauveur vient briser tes cha\u00eenes.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 5, 7-8.9b","texte":"Fr\u00e8res, en attendant la venue du Seigneur, ayez de la patience. Voyez le cultivateur\u00a0: il attend les produits pr\u00e9cieux de la terre avec patience, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait la premi\u00e8re et la derni\u00e8re r\u00e9coltes. Ayez de la patience, vous aussi, et soyez fermes, car la venue du Seigneur est proche. Voyez\u00a0: le Juge est \u00e0 notre porte."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Ton Nom est proche.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De toi vient le rel\u00e8vement. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EVierge b\u00e9nie entre toutes les femmes, J\u00e9sus, ton enfant, est b\u00e9ni.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EVerbe \u00e9ternel, dans ces temps qui sont les derniers, tu as pris notre nature, fais de notre vie une marche vers le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVraie lumi\u00e8re, qui \u00e9claires tout homme en ce monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dissipe les t\u00e9n\u00e8bres de notre ignorance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils unique, qui es dans le sein du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de comprendre combien Dieu nous aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist J\u00e9sus, n\u00e9 comme un homme parmi les hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0conforme-nous \u00e0 ton image pour faire de nous des enfants de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui brises les portes de nos prisons,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille au festin des noces ceux qui mendient leur pain \u00e0 ta porte.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance, soutiens-nous de ta force, afin que le salut retard\u00e9 par nos fautes soit h\u00e2t\u00e9 par l\u0027indulgence de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}}