{"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0L\u2019Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts habite en vous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pour ceux qui sont dans le Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y a plus de condamnation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car la loi de l\u2019Esprit qui donne la vie dans le Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nt\u2019a lib\u00e9r\u00e9 de la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, quand Dieu a envoy\u00e9 son propre Fils\u003Cbr \/\u003E\ndans une condition charnelle semblable \u00e0 celle des p\u00e9cheurs\u003Cbr \/\u003E\npour vaincre le p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil a fait ce que la loi de Mo\u00efse\u003Cbr \/\u003E\nne pouvait pas faire \u00e0 cause de la faiblesse humaine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil a condamn\u00e9 le p\u00e9ch\u00e9 dans l\u2019homme charnel.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il voulait ainsi que l\u2019exigence de la Loi s\u2019accomplisse en nous,\u003Cbr \/\u003E\ndont la conduite n\u2019est pas selon la chair mais selon l\u2019Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En effet, ceux qui se conforment \u00e0 la chair\u003Cbr \/\u003E\ntendent vers ce qui est charnel\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se conforment \u00e0 l\u2019Esprit\u003Cbr \/\u003E\ntendent vers ce qui est spirituel\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et la chair tend vers la mort,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019Esprit tend vers la vie et la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car la tendance de la chair est ennemie de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nelle ne se soumet pas \u00e0 la loi de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nelle n\u2019en est m\u00eame pas capable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qui sont sous l\u2019emprise de la chair\u003Cbr \/\u003E\nne peuvent pas plaire \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Or, vous, vous n\u2019\u00eates pas sous l\u2019emprise de la chair,\u003Cbr \/\u003E\nmais sous celle de l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019Esprit de Dieu habite en vous.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui n\u2019a pas l\u2019Esprit du Christ ne lui appartient pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais si le Christ est en vous,\u003Cbr \/\u003E\nle corps, il est vrai, reste marqu\u00e9 par la mort \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019Esprit vous fait vivre, puisque vous \u00eates devenus des justes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et si l\u2019Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus d\u2019entre les morts\u003Cbr \/\u003E\nhabite en vous,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus, le Christ, d\u2019entre les morts\u003Cbr \/\u003E\ndonnera aussi la vie \u00e0 vos corps mortels\u003Cbr \/\u003E\npar son Esprit qui habite en vous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 8,\u00a01-11","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EVoici le peuple de ceux qui cherchent ta face, Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 23,\u00a06","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAu Seigneur, le monde et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et tous ses habitants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui l\u2019a fond\u00e9e sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branlable sur les flots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se tenir dans le lieu saint\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u00e2me aux idoles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl obtient, du Seigneur, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauveur, la justice.\u003Cbr \/\u003E\nVoici le peuple de ceux qui le cherchent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui recherche ta face\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 23 (24),\u00a01-2,\u00a03-4ab,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si vous ne vous convertissez pas, vous p\u00e9rirez tous de m\u00eame\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EUn jour,\u003Cbr \/\u003E\ndes gens rapport\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus\u00a0l\u2019affaire des Galil\u00e9ens\u003Cbr \/\u003E\nque Pilate avait fait massacrer,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00ealant leur sang \u00e0 celui des sacrifices qu\u2019ils offraient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pensez-vous que ces Galil\u00e9ens\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9taient de plus grands p\u00e9cheurs\u003Cbr \/\u003E\nque tous les autres Galil\u00e9ens,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir subi un tel sort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eh bien, je vous dis\u00a0: pas du tout\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nMais si vous ne vous convertissez pas,\u003Cbr \/\u003E\nvous p\u00e9rirez tous de m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ces dix-huit personnes\u003Cbr \/\u003E\ntu\u00e9es par la chute de la tour de Silo\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npensez-vous qu\u2019elles \u00e9taient plus coupables\u003Cbr \/\u003E\nque tous les autres habitants de J\u00e9rusalem\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eh bien, je vous dis\u00a0: pas du tout\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nMais si vous ne vous convertissez pas,\u003Cbr \/\u003E\nvous p\u00e9rirez tous de m\u00eame.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u00e9sus disait encore cette parabole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quelqu\u2019un avait un figuier plant\u00e9 dans sa vigne.\u003Cbr \/\u003E\nIl vint chercher du fruit sur ce figuier,\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019en trouva pas.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit alors \u00e0 son vigneron\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVoil\u00e0 trois ans que je viens chercher du fruit sur ce figuier,\u003Cbr \/\u003E\net je n\u2019en trouve pas.\u003Cbr \/\u003E\nCoupe-le.\u00a0\u00c0 quoi bon le laisser \u00e9puiser le sol\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais le vigneron lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMa\u00eetre, laisse-le encore cette ann\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nle temps que je b\u00eache autour\u003Cbr \/\u003E\npour y mettre du fumier.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Peut-\u00eatre donnera-t-il du fruit \u00e0 l\u2019avenir.\u003Cbr \/\u003E\nSinon, tu le couperas.\u201d\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 13,\u00a01-9","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ne prends pas plaisir \u00e0 la mort du m\u00e9chant,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il se d\u00e9tourne de sa conduite, et qu\u2019il vive\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ez 33, 11"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ch\u00e9ly":{"id":"4397","sexe":"masculin","pays":""},"Cr\u00e9pin":{"id":"1587","sexe":"masculin","pays":""},"Hilaire":{"id":"573","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ch\u00e9ly":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4397\/Ch%C3%A9ly.html"},"Cr\u00e9pin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1587\/Cr%C3%A9pin.html"},"Hilaire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/573\/Hilaire.html"}},"derives":{"Cr\u00e9pinien":{"id":"1588","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1588\/Cr%C3%A9pinien.html"},"Ch\u00e9ly":{"id":"4397","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4397\/Ch%C3%A9ly.html"},"Hilaria":{"id":"574","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/574\/Hilaria.html"},"Hilarion":{"id":"575","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/575\/Hilarion.html"},"Hilary":{"id":"5789","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5789\/Hilary.html"},"Ilario":{"id":"5682","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5682\/Ilario.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ch\u00e9ly (Hilaire de Mende)":{"id":"8706","valeur":"Saint Ch\u00e9ly (Hilaire de Mende)","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8706\/Saint-Ch%C3%A9ly-%28Hilaire-de-Mende%29.html","description":"ou Illier, \u00e9v\u00eaque de Mende. Il eut \u00e0 lutter contre des fanatiques pa\u00efens et contre les soldats francs qui s'avan\u00e7aient dans le G\u00e9vaudan. De tous, il sut d\u00e9fendre ses fid\u00e8les et nous savons, par sa pr\u00e9sence au concile de Bourges, qu'il fut un artisan de paix et de r\u00e9conciliation. Des villes de la Loz\u00e8re et de l'Aveyron portent ce nom. \"S. Hilaire a \u00e9t\u00e9 en relations suivies avec le c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re de L\u00e9rins. Il aurait fait une fondation monastique non loin de Mende, le monast\u00e8re de St. Privat peut-\u00eatre? Son z\u00e8le apostolique s'exer\u00e7a surtout dans la vall\u00e9e du Tarn, o\u00f9 il aurait fait \u00e9galement une fondation monastique. Il fut assi\u00e9g\u00e9 au 'Castrum' de la Mal\u00e8ne par les troupes du roi d'Austrasie.S. Hilaire participe au Concile de Clermont en 535 et signe les d\u00e9crets de morale et de discipline int\u00e9rieure...Le nom de S. Hilaire, en raison de la langue occitane a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en Ch\u00e9ly, en certains endroits du G\u00e9vaudan; les vocables St Ch\u00e9ly, \u00e9quivaudraient \u00e0 St. Hilaire d'apr\u00e8s les \u00e9tymologistes. Plusieurs de paroisses l'ont comme patron: la Parade, St Ch\u00e9ly d'Apcher, St. Ch\u00e9ly du Tarn, St. Hilaire de Lavit... Son culte a toujours \u00e9t\u00e9 florissant dans la vall\u00e9e du Tarn. Une chapelle lui est d\u00e9di\u00e9e dans le cirque des Baumes o\u00f9 il est l'objet d'un p\u00e8lerinage.\"(les saints du dioc\u00e8se de Mende, document pdf)Les habitants du village invoquaient gentiment Saint Hilaire sous le diminutif 'Ily'. Et comme tous les habitants parlaient le patois, ils disaient dans leur pri\u00e8re 'Sanch Ily, priez pour nous'. Est n\u00e9 ainsi le nom de 'Saint Ch\u00e9ly'. (ville de Saint-Ch\u00e9ly-d'Apcher)Sur le territoire des Gabales, apr\u00e8s 535, saint Hilaire, \u00e9v\u00eaque de Mende."},"Cr\u00e9pin et Cr\u00e9pinien":{"id":"2076","valeur":"Saints Cr\u00e9pin et Cr\u00e9pinien","resume":"Martyrs \u00e0 Soissons (+ 285)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2076\/Saints-Cr%C3%A9pin-et-Cr%C3%A9pinien.html","description":"Venus de Rome, ils se firent cordonniers pour mieux annoncer l&#39;Evangile, ils chaussaient gratis les pauvres et les riches ne connaissaient pas de meilleures chaussures. Tous ils s&#39;attardaient avec plaisir pour entendre parler du Christ. Les fran\u00e7ais les disent avoir v\u00e9cu dans la r\u00e9gion de Soissons. Les anglais les font vivre dans le Kent. Shakespeare en fait la louange dans \u00abHenri\u00a0V\u00bb et dans \u00abJules\u00a0C\u00e9sar\u00bb. Mais tous s&#39;accordent \u00e0 dire qu&#39;ils donn\u00e8rent le t\u00e9moignage du martyre. Leur \u00abPassion\u00bb pr\u00e9cise m\u00eame que leurs bourreaux coup\u00e8rent leur peau en lani\u00e8res. Avec eux, nous f\u00eatons saint Rufin et saint Val\u00e8re, qui, eux, choisirent d&#39;\u00eatre gardiens de grenier \u00e0 bl\u00e9 afin de parler plus facilement avec les paysans des alentours. Ils donn\u00e8rent aussi le t\u00e9moignage supr\u00eame de la foi.Saint Cr\u00e9pin et Saint Cr\u00e9pinien, cordonniers, martyrs  (285 ou 286) - dioc\u00e8se de Soissons, Laon et Saint-Quentin.Illustration: &#39;Saint Cr\u00e9pin et saint Cr\u00e9pinien recevant les palmes du martyre&#39;, tableau dans l&#39;\u00e9glise Saint-Martin de Chaudes-AiguesUn internaute nous signale: &quot;Ces deux saints ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par les Anglais sur ordre de Henri V car leur f\u00eate correspond au jour de la victoire anglaise d&#39;Azincourt&quot;\u00c0 Soissons, les saints Cr\u00e9pin et Cr\u00e9pinien, martyrs."}},"autres":{"Alfonso Ugolini":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alfonso Ugolini","id":"13478","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1999)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13478\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alfonso-Ugolini.html"},"Bernard de Calvo":{"valeur":"Saint Bernard de Calvo","id":"12312","resume":"\u00c9v\u00eaque en Espagne (+ 1243)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12312\/Saint-Bernard-de-Calvo.html"},"Capuan":{"valeur":"Saint Capuan","id":"12695","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cahors (+ v. 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12695\/Saint-Capuan.html"},"Chrysante et Darie":{"valeur":"Saints Chrysante et Darie","id":"2075","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2075\/Saints-Chrysante-et-Darie.html"},"D\u00e9dicace des \u00e9glises consacr\u00e9es":{"valeur":"D\u00e9dicace des \u00e9glises consacr\u00e9es","id":"12442","resume":"\u00e9glises dont on ne conna\u00eet pas la date de cons\u00e9cration","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12442\/D%C3%A9dicace-des-%C3%A9glises-consacr%C3%A9es.html"},"Doulchard":{"valeur":"Saint Doulchard","id":"8684","resume":"Ermite (+ 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8684\/Saint-Doulchard.html"},"Engracia, Frutos et Valentin":{"valeur":"Saints Engracia, Frutos et Valentin","id":"8689","resume":"Ermites en Espagne (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8689\/Saints-Engracia--Frutos-et-Valentin.html"},"Enguerrand":{"valeur":"Saint Enguerrand","id":"2077","resume":"\u00e9v\u00eaque de Metz (+ 791)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2077\/Saint-Enguerrand.html"},"Faustino Ghilardi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Faustino Ghilardi","id":"12876","resume":"Pr\u00eatre et franciscain italien (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12876\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Faustino-Ghilardi.html"},"Front":{"valeur":"Saint Front","id":"2078","resume":"\u00c9v\u00eaque de P\u00e9rigueux en 74 ou vers le IVe si\u00e8cle (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2078\/Saint-Front.html"},"Gaudence":{"valeur":"Saint Gaudence","id":"2079","resume":"\u00c9v\u00eaque de Brescia (+ 410)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2079\/Saint-Gaudence.html"},"Goueznou":{"valeur":"Saint Goueznou","id":"8702","resume":"Ermite puis abb\u00e9 (+ 675)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8702\/Saint-Goueznou.html"},"Marcellin":{"valeur":"Saint Marcellin","id":"1039","resume":"Pape (29<sup>e<\/sup>) de 296 \u00e0 304 et martyr (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1039\/Saint-Marcellin.html"},"Marguerite de H\u00f8jelse":{"valeur":"Sainte Marguerite de H\u00f8jelse","id":"12703","resume":"Martyre \u00e0 Roskilde (+ v. 1176)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12703\/Sainte-Marguerite-de-H%C3%B8jelse.html"},"Marnoch":{"valeur":"Saint Marnoch","id":"8714","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8714\/Saint-Marnoch.html"},"Martyrios et Marcianos":{"valeur":"Saints Martyrios et Marcianos","id":"8717","resume":"Martyrs \u00e0 Constantinople (+ 355)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8717\/Saints-Martyrios-et-Marcianos.html"},"Maur":{"valeur":"Saint Maur","id":"8886","resume":"\u00e9v\u00eaque en Hongrie (+ 1070)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8886\/Saint-Maur.html"},"Miniato":{"valeur":"Saint Miniato","id":"8720","resume":"Martyr \u00e0 Florence (+ 251)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8720\/Saint-Miniato.html"},"Prote":{"valeur":"Saint Prote","id":"8723","resume":"(+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8723\/Saint-Prote.html"},"Quarante martyrs d'Angleterre et du Pays de Galles":{"valeur":"Quarante martyrs d'Angleterre et du Pays de Galles","id":"10122","resume":"Catholiques martyris\u00e9s en Angleterre et au Pays de Galles entre 1535 et 1679","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10122\/Quarante-martyrs-d-Angleterre-et-du-Pays-de-Galles.html"},"R\u00e9car\u00e8de, Marie-Th\u00e9r\u00e8se et ses filles":{"valeur":"Bienheureux R\u00e9car\u00e8de, Marie-Th\u00e9r\u00e8se et ses filles","id":"12314","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12314\/Bienheureux-R%C3%A9car%C3%A8de--Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-et-ses-filles.html"},"Tabitha":{"valeur":"Sainte Tabitha","id":"2080","resume":"Ressuscit\u00e9e par l'ap\u00f4tre Pierre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2080\/Sainte-Tabitha.html"},"Thadd\u00e9e MacCarthy":{"valeur":"Bienheureux Thadd\u00e9e MacCarthy","id":"12313","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cork et de Cloyne en Irlande (+ 1492)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12313\/Bienheureux-Thadd%C3%A9e-MacCarthy.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u0027aurore, car j\u0027esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u0027est le Seigneur : il est pour moi le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Ex 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai pour le Seigneur ! \u00c9clat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et cavalier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut. *\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exalte le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Les chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il les l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans la mer. *\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La grandeur de ta gloire a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes adversaires :\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies ta col\u00e8re qui les br\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ele comme un chaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Au souffle de tes narines, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027amoncellent : +\u003Cbr \/\u003E\ncomme une digue, se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent les flots ;\u003Cbr \/\u003E\nles ab\u00eemes se figent au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi disait : \u00ab Je poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je domine, +\u003Cbr \/\u003E\nje partage le but\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, je m\u0027en repais ;\u003Cbr \/\u003E\nje tire mon \u00e9p\u00e9e : je pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends les d\u00e9pouilles ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu souffles ton haleine : la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les recouvre ; *\u003Cbr \/\u003E\ncomme du plomb, ils s\u0027ab\u00eement\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex redoutables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui est comme toi parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, Seigneur ? +\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nterrible en ses exploits, aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu \u00e9tends ta main droite : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les avale. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu conduis par ton amour ce peuple que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntu le guides par ta force vers ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu les am\u00e8nes, tu les plantes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne, ton h\u00e9ritage, +\u003Cbr \/\u003E\nle lieu que tu as fait, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pour l\u0027habiter,\u003Cbr \/\u003E\nle sanctuaire, Seigneur, fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9gnera pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 10-11","texte":"Fr\u00e8res, redoublez d\u2019efforts pour confirmer l\u2019appel et le choix dont vous avez b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\u00a0; en agissant ainsi, vous ne risquez pas de tomber. C\u0027est ainsi que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u0027entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique\u00a0! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, Sauveur des hommes, b\u00e9ni sois-tu, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toutes les g\u00e9n\u00e9rations qui ont chant\u00e9 la gloire de la Vierge Marie, disons \u00e0 Dieu notre reconnaissance\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous te louons, Seigneur, et nous te b\u00e9nissons\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019humilit\u00e9 de la Vierge, et sa docilit\u00e9 \u00e0 ta Parole,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son all\u00e9gresse et pour l\u2019\u0153uvre en elle de l\u2019Esprit,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019enfant qu\u2019elle a port\u00e9, qu\u2019elle a couch\u00e9 dans la mangeoire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son offrande au Temple et son ob\u00e9issance \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa pr\u00e9sence \u00e0 Cana, pour sa tranquille pri\u00e8re,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour sa foi dans l\u2019\u00e9preuve, pour sa force au calvaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa joie au matin de P\u00e2ques, et parce qu\u2019elle est notre m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u2019\u00e0 toi. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui se fera petit comme un enfant sera le plus grand dans le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ED\u0027un c\u0153ur simple et joyeux, Seigneur, j\u0027ai tout donn\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu lui donnera le tr\u00f4ne de David et son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Venez, voyez l\u0027\u0153uvre de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre, il fait des merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ba 3, 9-15.24-38; 4, 1-4","titre":"La Sagesse, pr\u00e9rogative d\u0027isra\u00ebl","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.09\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Isra\u00ebl, les commandements de vie,\npr\u00eate l\u2019oreille pour acqu\u00e9rir la connaissance.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.10\u003C\/span\u003E Pourquoi donc, Isra\u00ebl,\npourquoi es-tu exil\u00e9 chez tes ennemis,\nvieillissant sur une terre \u00e9trang\u00e8re,\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.11\u003C\/span\u003E souill\u00e9 par le contact des cadavres,\ninscrit parmi les habitants du s\u00e9jour des morts\u00a0?\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.12\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0Parce que tu as abandonn\u00e9 la Source de la Sagesse\u00a0!\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.13\u003C\/span\u003E Si tu avais suivi les chemins de Dieu,\ntu vivrais dans la paix pour toujours.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.14\u003C\/span\u003E Apprends o\u00f9 se trouvent\net la connaissance, et la force, et l\u2019intelligence\u00a0;\npour savoir en m\u00eame temps o\u00f9 se trouvent\nde longues ann\u00e9es de vie,\nla lumi\u00e8re des yeux et la paix.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.15\u003C\/span\u003E Mais qui donc a d\u00e9couvert la demeure de la Sagesse,\nqui a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ses tr\u00e9sors\u00a0?\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.24\u003C\/span\u003E \u00d4 Isra\u00ebl, comme elle est grande, la maison de Dieu,\ncomme il est vaste, le domaine qui lui appartient\u00a0!\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.25\u003C\/span\u003E Grand et sans borne,\n\u00e9lev\u00e9, sans mesure\u00a0!\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.26\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que naquirent les c\u00e9l\u00e8bres g\u00e9ants des origines,\nde haute stature, experts \u00e0 la guerre.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.27\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas eux que Dieu a choisis,\nil ne leur a pas montr\u00e9 le chemin du savoir.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.28\u003C\/span\u003E Ils ont p\u00e9ri, par manque de connaissance,\nils ont p\u00e9ri \u00e0 cause de leur imprudence.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.29\u003C\/span\u003E Qui est mont\u00e9 au ciel pour saisir la Sagesse\net la faire descendre des nu\u00e9es\u00a0?\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.30\u003C\/span\u003E Qui a travers\u00e9 la mer pour la trouver\net la rapporter au prix d\u2019un or tr\u00e8s fin\u00a0?\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.31\u003C\/span\u003E Nul ne conna\u00eet son chemin,\nnul n\u2019examine son sentier.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.32\u003C\/span\u003E Mais celui qui sait tout en conna\u00eet le chemin,\nil l\u2019a d\u00e9couvert par son intelligence.\nIl a pour toujours am\u00e9nag\u00e9 la terre,\net l\u2019a peupl\u00e9e de troupeaux.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.33\u003C\/span\u003E Il lance la lumi\u00e8re, et elle prend sa course\u00a0;\nil la rappelle, et elle ob\u00e9it en tremblant.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.34\u003C\/span\u003E Les \u00e9toiles brillent, joyeuses, \u00e0 leur poste de veille\u00a0;\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.35\u003C\/span\u003E il les appelle, et elles r\u00e9pondent\u00a0: \u00ab\u00a0Nous voici\u00a0!\u00a0\u00bb\nElles brillent avec joie pour celui qui les a faites.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.36\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui est notre Dieu\u00a0:\naucun autre ne lui est comparable.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.37\u003C\/span\u003E Il a d\u00e9couvert les chemins du savoir,\net il les a confi\u00e9s \u00e0 Jacob, son serviteur,\n\u00e0 Isra\u00ebl, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.38\u003C\/span\u003E Ainsi, la Sagesse est apparue sur la terre,\nelle a v\u00e9cu parmi les hommes.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.01\u003C\/span\u003E Elle est le livre des pr\u00e9ceptes de Dieu,\nla Loi qui demeure \u00e9ternellement\u00a0:\ntous ceux qui l\u2019observent vivront,\nceux qui l\u2019abandonnent mourront.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.02\u003C\/span\u003E Reviens, Jacob, saisis-la de nouveau\u00a0;\n\u00e0 sa lumi\u00e8re, marche vers la splendeur\u00a0:\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.03\u003C\/span\u003E ne laisse pas ta gloire \u00e0 un autre,\ntes privil\u00e8ges \u00e0 un peuple \u00e9tranger.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.04\u003C\/span\u003E Heureux sommes-nous, Isra\u00ebl\u00a0!\nCar ce qui pla\u00eet \u00e0 Dieu, nous le connaissons.\u003Cbr\/\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 ab\u00eeme de la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net de la science de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ninsondables, ses d\u00e9crets,\u003Cbr \/\u003E\nincompr\u00e9hensibles, ses voies.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMyst\u00e8re de Dieu, myst\u00e8re du Christ,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 se trouvent cach\u00e9s tous les tr\u00e9sors\u003Cbr \/\u003E\nde la sagesse et de la connaissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu a voulu nous faire conna\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de ce myst\u00e8re au milieu des nations :\u003Cbr \/\u003E\nle Christ parmi nous, l\u0027esp\u00e9rance de la gloire.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT PIERRE CHRYSOLOGUE SUR L\u0027ANCIEN ET LE NOUVEL ADAM","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe premier et le dernier Adam \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSaint Paul nous apprend que deux hommes sont \u00e0 l\u0027origine du genre humain : Adam et le Christ. Deux hommes \u00e9gaux quant au corps, mais in\u00e9gaux en m\u00e9rite ; vraiment tout \u00e0 fait semblables par l\u0027agencement de leurs membres, mais vraiment tout \u00e0 fait dissemblables par leur origine. \u003Cem\u003ELe premier Adam\u003C\/em\u003E, dit-il,\u003Cem\u003E a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 comme un \u00eatre humain qui a re\u00e7u la vie ; le dernier est un \u00eatre spirituel qui donne la vie.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe premier a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par le dernier de qui il a re\u00e7u l\u0027\u00e2me qui le ferait vivre ; il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par son Cr\u00e9ateur ; et celui-ci n\u0027attendait pas que la vie lui soit donn\u00e9e par un autre, puisque c\u0027est lui seul qui donne la vie \u00e0 tous. Le premier est model\u00e9 d\u0027un limon tr\u00e8s vil ; le dernier est n\u00e9 du sein tr\u00e8s noble de la Vierge ; chez l\u0027un, la terre se transforme en chair ; chez l\u0027autre, la chair est \u00e9lev\u00e9e jusqu\u0027\u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue puis-je dire encore ? Le second Adam a \u00e9tabli son image dans le premier Adam, alors qu\u0027il le modelait. De l\u00e0 vient qu\u0027il en a endoss\u00e9 le r\u00f4le et re\u00e7u le nom, afin de ne pas laisser perdre ce qu\u0027il avait fait \u00e0 son image. Premier Adam, dernier Adam : le premier a commenc\u00e9, le dernier ne finira pas. Car le dernier est v\u00e9ritablement le premier, comme il l\u0027a dit lui-m\u00eame : \u003Cem\u003EJe suis le Premier et le Dernier. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003EJe suis le Premier\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire sans commencement. \u003Cem\u003EJe suis le Dernier\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire sans fin. Mais, dit l\u0027Ap\u00f4tre, \u003Cem\u003Ece qui est apparu d\u0027abord, ce n\u0027est pas l\u0027\u00eatre spirituel, c\u0027est l\u0027\u00eatre humain et, ensuite seulement, le spirituel.\u003C\/em\u003E En effet, la terre pr\u00e9c\u00e8de le fruit ; mais la terre n\u0027a pas autant de valeur que le fruit. Celle-l\u00e0 exige des g\u00e9missements et des travaux. Celui-ci donne la richesse et la vie. Le proph\u00e8te a raison de tirer gloire d\u0027un tel fruit lorsqu\u0027il dit : \u003Cem\u003ENotre terre donnera son fruit\u003C\/em\u003E. Quel fruit ? Celui dont il dit ailleurs : \u003Cem\u003EC\u0027est un fruit de tes entrailles que je placerai sur ton tr\u00f4ne\u003C\/em\u003E. Comme dit encore saint Paul : \u003Cem\u003EP\u00e9tri de terre, le premier homme vient de la terre ; le second, lui, vient du ciel. Puisque Adam est p\u00e9tri de terre, comme lui les hommes appartiennent \u00e0 la terre ; puisque le Christ est venu du ciel, comme lui\u00a0les hommes appartiennent au ciel.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComment des hommes dont la naissance n\u0027est pas c\u00e9leste pourront-ils devenir c\u00e9lestes, en ne gardant pas la nature de leur naissance mais en pers\u00e9v\u00e9rant dans celle de leur seconde naissance ? C\u0027est pour cela, mes fr\u00e8res, que l\u0027Esprit Saint f\u00e9conde le sein de la source virginale du bapt\u00eame, en y introduisant sa lumi\u00e8re : ainsi, des hommes terrestres, que leur extraction du limon de la terre avait introduits dans une condition mis\u00e9rable, sont enfant\u00e9s \u00e0 la vie du ciel et ramen\u00e9s \u00e0 la ressemblance de leur auteur. Puisque maintenant nous sommes ren\u00e9s, remodel\u00e9s \u00e0 l\u0027image de notre Cr\u00e9ateur, accomplissons le pr\u00e9cepte de l\u0027Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003EDe m\u00eame que nous avons port\u00e9 l\u0027image de celui qui est p\u00e9tri de terre, portons aussi l\u0027image de celui qui vient du ciel.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant ren\u00e9s \u00e0 la ressemblance de notre Seigneur, comme nous l\u0027avons dit, puisque Dieu nous a adopt\u00e9s ~ pour ses fils, r\u00e9alisons une image parfaite par une ressemblance parfaite avec notre Cr\u00e9ateur :\u00a0non par la gloire, qu\u0027il est seul \u00e0 poss\u00e9der, mais par l\u0027innocence, la simplicit\u00e9, la douceur, la patience, l\u0027humilit\u00e9, la mis\u00e9ricorde, la concorde, puisque c\u0027est par ces vertus qu\u0027il a daign\u00e9 venir et demeurer en communion avec nous.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e9ternelle au Christ,\u003Cbr \/\u003E\ngloire au Vivant, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl est le commencement,\u003Cbr \/\u003E\npremier-n\u00e9 d\u0027entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLui, le premier nous a aim\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl est le premier et le dernier.\u003Cbr \/\u003E\nLe voici qui vient, nous le verrons !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de pouvoir t\u0027adorer sans partage, et d\u0027avoir pour tout homme une vraie charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u0027aucun bien. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 7, 27a; 8,1","texte":"Comme elle est unique, la Sagesse de Dieu peut tout\u00a0; et sans sortir d\u2019elle-m\u00eame, elle renouvelle l\u2019univers. Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre, elle gouverne l\u2019univers avec douceur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue tes \u0026oelig;uvres sont grandes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ecombien sont profondes tes pens\u0026eacute;es !","oraison":"Seigneur, notre Dieu, que la splendeur de la R\u0026eacute;surrection nous illumine pour que nous puissions \u0026eacute;chapper \u0026agrave; l\u0027ombre de la mort et parvenir \u0026agrave; la lumi\u0026egrave;re \u0026eacute;ternelle dans ton Royaume. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u0027aucun bien. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 9-10","texte":"Le c\u0153ur de l\u2019homme est compliqu\u00e9 et malade\u00a0! qui peut le conna\u00eetre\u00a0? Moi, le Seigneur, qui p\u00e9n\u00e8tre les c\u0153urs et qui scrute les reins, afin de rendre \u00e0 chacun selon ses actes, selon les fruits qu\u2019il porte."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe suis \u0026agrave; toi, sauve-moi, \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ton amour.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0027aimer plus que tout et d\u0027aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 8, 60-61","texte":"Tous les peuples de la terre sauront que le Seigneur est Dieu, et qu\u2019il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Alors votre c\u0153ur sera tout entier au Seigneur notre Dieu, observant ses lois et gardant ses commandements."},"repons":"V\/ Seigneur, fais-moi conna\u0026icirc;tre ta route, \u003Cbr \/\u003Edirige-moi par ta v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve","texte":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve,\u003Cbr\u003EMais la gloire du Christ\u003Cbr\u003EIllumine le soir. \u003Cbr\u003ELe pain rompu, \u003Cbr\u003ELe vin nouveau\u003Cbr\u003EPortent leur fruit de louange : \u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit nous garde\u003Cbr\u003ESous l\u2019alliance du Christ\u003Cbr\u003EEt le signe pascal. \u003Cbr\u003ELa vie re\u00e7ue, \u003Cbr\u003ELa vie donn\u00e9e\u003Cbr\u003ERythment le temps de l\u2019\u00c9glise : \u003Cbr\u003ENous sommes tiens, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe monde marche \u003Cbr\u003EVers le r\u00e8gne du Christ, \u003Cbr\u003EEt sa nuit prendra fin. \u003Cbr\u003ENos c\u0153urs l\u2019ont su, \u003Cbr\u003ENos yeux verront : \u003Cbr\u003EL\u2019\u0153uvre de Dieu est lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ETu nous l\u2019as dit, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue l\u2019on d\u00e9couvre\u003Cbr\u003ELe visage du Christ\u003Cbr\u003E\u00c0 la joie des sauv\u00e9s ! \u003Cbr\u003EIl est venu, \u003Cbr\u003EIl vient encor, \u003Cbr\u003EDieu tient toujours ses promesses : \u003Cbr\u003ETu nous b\u00e9nis, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, ton enfant ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUne lampe sur mes pas, ta parole, une lumi\u00e8re sur ma route.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EGarde-moi, Seigneur mon Dieu, toi, mon seul espoir.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl s\u2019est abaiss\u00e9, Dieu l\u2019a exalt\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 2b-6a","texte":"Que Dieu notre P\u00e8re vous donne la gr\u00e2ce et la paix. Nous rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, en priant pour vous \u00e0 tout instant. Nous avons entendu parler de votre foi dans le Christ J\u00e9sus et de l\u2019amour que vous avez pour tous les fid\u00e8les dans l\u2019esp\u00e9rance de ce qui vous attend au ciel\u00a0; vous en avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u l\u2019annonce par la parole de v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle qui est parvenue jusqu\u2019\u00e0 vous, elle qui porte du fruit et progresse dans le monde entier."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La Bonne Nouvelle est venue jusqu\u2019\u00e0 nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ La Parole qui porte fruit. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019esp\u00e9rance du r\u00e8gne \u00e0 venir. *\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur s\u0027est relev\u00e9 d\u0027entre les morts ; c\u0027est pour nous jour de f\u00eate et de joie, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 la veille du jour du Seigneur, supplions-le de regarder avec bont\u00e9 ce que fut notre vie pendant la semaine\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAccueille-nous, Seigneur, en ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECr\u00e9ateur souverain, tu nous as confi\u00e9 le monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour tout progr\u00e8s, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour toute l\u00e2chet\u00e9, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des compagnons de travail\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les secours donn\u00e9s et re\u00e7us, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour les malveillances et les jalousies, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les t\u00e9moignages d\u2019affection, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0pour tout manque d\u2019amour, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de rencontrer des inconnus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les amiti\u00e9s qui se sont nou\u00e9es, merci\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0pour nos indiff\u00e9rences, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde avec bont\u00e9 ceux qui sont morts de mort brutale ou dans l\u2019isolement\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans le repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, augmente en nous la foi, l\u0027esp\u00e9rance et la charit\u00e9 ; et pour que nous puissions obtenir ce que tu promets, fais-nous aimer ce que tu commandes.\u003C\/p\u003E"}}