{"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0L\u2019homme devient juste par la foi,  ind\u00e9pendamment de la pratique de la Loi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0aujourd\u2019hui, ind\u00e9pendamment de la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nDieu a manifest\u00e9 en quoi consiste sa justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla Loi et les proph\u00e8tes en sont t\u00e9moins.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et cette justice de Dieu, donn\u00e9e par la foi en J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nelle est offerte \u00e0 tous ceux qui croient.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0tous les hommes ont p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nils sont priv\u00e9s de la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et lui, gratuitement, les fait devenir justes par sa gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nen vertu de la r\u00e9demption accomplie dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car le projet de Dieu \u00e9tait que le Christ soit instrument de pardon,\u003Cbr \/\u003E\nen son sang, par le moyen de la foi.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est ainsi que Dieu voulait manifester sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui, dans sa longanimit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\navait ferm\u00e9 les yeux sur les p\u00e9ch\u00e9s commis autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il voulait manifester, au temps pr\u00e9sent,\u003Cbr \/\u003E\nen quoi consiste sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nmontrer qu\u2019il est juste\u003Cbr \/\u003E\net rend juste celui qui a foi en J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alors, y a-t-il de quoi s\u0027enorgueillir\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nAbsolument pas.\u003Cbr \/\u003E\nPar quelle loi\u00a0? Par celle des \u0153uvres que l\u2019on pratique\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPas du tout. Mais par la loi de la foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, nous estimons que l\u2019homme devient juste par la foi,\u003Cbr \/\u003E\nind\u00e9pendamment de la pratique de la loi de Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ou bien, Dieu serait-il seulement le Dieu des Juifs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019est-il pas aussi le Dieu des nations\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nBien s\u00fbr, il est aussi le Dieu des nations,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0puisqu\u2019il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil rendra justes en vertu de la foi\u003Cbr \/\u003E\nceux qui ont re\u00e7u la circoncision,\u003Cbr \/\u003E\net aussi, au moyen de la foi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui ne l\u2019ont pas re\u00e7ue.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 3,\u00a021-30","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s du Seigneur, est l\u2019amour,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s de lui, abonde le rachat.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 129, 7bc","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDes profondeurs je crie vers toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9coute mon appel\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue ton oreille se fasse attentive\u003Cbr \/\u003E\nau cri de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi tu retiens les fautes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, qui subsistera\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nMais pr\u00e8s de toi se trouve le pardon\u003Cbr \/\u003E\npour que l\u2019homme te craigne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019esp\u00e8re le Seigneur de toute mon \u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019attends sa parole.\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me attend le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nplus qu\u2019un veilleur ne guette l\u2019aurore.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 129 (130),\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Cette g\u00e9n\u00e9ration devra rendre compte du sang de tous les proph\u00e8tes  depuis le sang d\u2019Abel jusqu\u2019au sang de Zacharie\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Quel malheur pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous b\u00e2tissez les tombeaux des proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nalors que vos p\u00e8res les ont tu\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi vous t\u00e9moignez\u003Cbr \/\u003E\nque vous approuvez les actes de vos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\npuisque eux-m\u00eames ont tu\u00e9 les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\net vous, vous b\u00e2tissez leurs tombeaux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi la Sagesse de Dieu elle-m\u00eame a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJe leur enverrai des proph\u00e8tes et des ap\u00f4tres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nparmi eux, ils en tueront et en pers\u00e9cuteront.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi cette g\u00e9n\u00e9ration devra rendre compte\u003Cbr \/\u003E\ndu sang de tous les proph\u00e8tes\u003Cbr \/\u003E\nqui a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 depuis la fondation du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0depuis le sang d\u2019Abel jusqu\u2019au sang de Zacharie,\u003Cbr \/\u003E\nqui a p\u00e9ri entre l\u2019autel et le sanctuaire.\u003Cbr \/\u003E\nOui, je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non en demandera compte \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel malheur pour vous, docteurs de la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous avez enlev\u00e9 la cl\u00e9 de la connaissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvous-m\u00eames n\u2019\u00eates pas entr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net ceux qui voulaient entrer,\u003Cbr \/\u003E\nvous les en avez emp\u00each\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand J\u00e9sus fut sorti de la maison,\u003Cbr \/\u003E\nles scribes et les pharisiens\u003Cbr \/\u003E\ncommenc\u00e8rent \u00e0 s\u2019acharner contre lui\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 le harceler de questions\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils lui tendaient des pi\u00e8ges pour traquer\u003Cbr \/\u003E\nla moindre de ses paroles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a047-54","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9 et la Vie, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPersonne ne va vers le P\u00e8re sans passer par moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"16","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Hedwige":{"id":"1565","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marguerite":{"id":"5","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marguerite-Marie":{"id":"799","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Gaud\u00e9ric":{"id":"7119","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Hedwige":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1565\/Hedwige.html"},"Marguerite":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5\/Marguerite.html"},"Marguerite-Marie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/799\/Marguerite-Marie.html"},"Gaud\u00e9ric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7119\/Gaud%C3%A9ric.html"}},"derives":{"Edda":{"id":"7052","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7052\/Edda.html"},"Edvige":{"id":"6570","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6570\/Edvige.html"},"Edwige":{"id":"1564","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1564\/Edwige.html"},"Havoise":{"id":"5603","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5603\/Havoise.html"},"Hedda":{"id":"6847","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6847\/Hedda.html"},"Dagmar":{"id":"6437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6437\/Dagmar.html"},"Daisy":{"id":"4620","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4620\/Daisy.html"},"Ga\u00ebdig":{"id":"4796","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4796\/Ga%C3%ABdig.html"},"Joumana":{"id":"5569","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5569\/Joumana.html"},"Magali":{"id":"4367","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4367\/Magali.html"},"Maggy":{"id":"4163","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4163\/Maggy.html"},"Maguelone":{"id":"4372","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4372\/Maguelone.html"},"Maguelonne":{"id":"4237","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4237\/Maguelonne.html"},"Maguy":{"id":"6584","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6584\/Maguy.html"},"Malgorzata":{"id":"7007","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7007\/Malgorzata.html"},"Margaret":{"id":"65","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/65\/Margaret.html"},"Margarita":{"id":"4223","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4223\/Margarita.html"},"Margault":{"id":"5431","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5431\/Margault.html"},"Margaux":{"id":"4481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4481\/Margaux.html"},"Marge":{"id":"5319","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5319\/Marge.html"},"Margherita":{"id":"5417","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5417\/Margherita.html"},"Margot":{"id":"4243","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4243\/Margot.html"},"Marjorie":{"id":"4164","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4164\/Marjorie.html"},"M\u00e9gan":{"id":"4210","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4210\/M%C3%A9gan.html"},"M\u00e9gane":{"id":"4350","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4350\/M%C3%A9gane.html"},"M\u00e9ganne":{"id":"4211","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4211\/M%C3%A9ganne.html"},"Meggie":{"id":"6496","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6496\/Meggie.html"},"Meghan(e)":{"id":"4209","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4209\/Meghan%28e%29.html"},"Pearl":{"id":"5588","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5588\/Pearl.html"},"Peggy":{"id":"4321","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4321\/Peggy.html"},"Perle":{"id":"5006","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5006\/Perle.html"},"Sefana":{"id":"6543","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6543\/Sefana.html"},"Galdric":{"id":"4878","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4878\/Galdric.html"},"Gaud\u00e9rique":{"id":"5540","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5540\/Gaud%C3%A9rique.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Hedwige":{"id":"2026","valeur":"Sainte Hedwige","resume":"Duchesse de Sil\u00e9sie (+ 1243)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2026\/Sainte-Hedwige.html","description":"ou Edwige. Fille du comte de Bavi\u00e8re, elle \u00e9pouse, \u00e0 douze ans, le duc de Sil\u00e9sie, chef de la famille royale polonaise, qui r\u00e9ussit \u00e0 refaire l&#39;unit\u00e9 de la Pologne. Elle est la belle-s\u0153ur du roi de France, Philippe Auguste. Avec son mari, elle encourage la fondation des monast\u00e8res dans le royaume. M\u00e8re de famille attentive aupr\u00e8s de ses sept enfants, elle rejoint, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, sa fille Gertrude qui \u00e9tait abbesse cistercienne \u00e0 Trebnitz en Pologne et elle y m\u00e8ne dans l&#39;humilit\u00e9 une vie tr\u00e8s simple.Illustration: XIVe si\u00e8cle, Henri Ier avec sa famille. Assis au centre: Henri et son \u00e9pouse Edwige. Debout, de gauche \u00e0 droite: Gertrude, Agn\u00e8s, Henri et Boleslas. Sophie et Conrad assis au premier plan.M\u00e9moire de sainte Edwige, religieuse. N\u00e9e en Bavi\u00e8re, mari\u00e9e \u00e0 Henri le Barbu, duc de Sil\u00e9sie et de Pologne, elle se d\u00e9voua avec beaucoup d&#39;\u00e9lan \u00e0 venir en aide aux pauvres et construisit pour eux des hospices. Apr\u00e8s la mort de son mari, elle passa les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, activement, au monast\u00e8re de moniales cisterciennes qu&#39;elle avait fait \u00e9difier \u00e0 Trzebnicz en Sil\u00e9sie, et dont l&#39;abbesse \u00e9tait sa fille Gertrude, et c&#39;est l\u00e0 qu&#39;elle mourut le 15 octobre 1243."},"Marguerite-Marie Alacoque":{"id":"2028","valeur":"Sainte Marguerite-Marie Alacoque","resume":"Religieuse visitandine \u00e0 Paray-le-Monial (+ 1690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2028\/Sainte-Marguerite-Marie-Alacoque.html","description":"Elle est n\u00e9e, le 22 juillet 1647,\u00a0en Bourgogne\u00a0 Elle devient orpheline alors qu'elle a douze ans et ses tantes qui g\u00e8rent la famille font d'elle un v\u00e9ritable souffre-douleur. A 24 ans, elle peut enfin r\u00e9aliser sa vocation: r\u00e9pondre \u00e0 l'amour intense de Dieu. Les gr\u00e2ces mystiques qui accompagnent ses \u00e9preuves culminent en 1673 dans plusieurs visions du Christ: Voici le c\u0153ur qui a tant aim\u00e9 les hommes jusqu'\u00e0 s'\u00e9puiser et se consumer pour leur t\u00e9moigner son amour. Guid\u00e9e par le Saint j\u00e9suite Claude de La Colombi\u00e8re, elle parviendra \u00e0 promouvoir le culte du Sacr\u00e9-C\u0153ur d'abord dans son monast\u00e8re de la Visitation, puis dans toute l'\u00c9glise Catholique latine.\u00a0 Illustration: Sainte Marguerite-Marie\u00a0 sur le site des sanctuaires de Paray B\u00e9atifi\u00e9e d'abord par l'opinion populaire \u00e0 cause de tous les miracles obtenus par son intercession, les pressions jans\u00e9nistes puis la R\u00e9volution retarderont sa b\u00e9atification jusqu'en\u00a01864 puis sa canonisation en 1920. Les foules continuent d'affluer \u00e0 Paray le Monial. Plusieurs Papes ont soulign\u00e9 l'importance de son message: l'immensit\u00e9 de l'Amour de Dieu r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans un c\u0153ur d'homme, et propos\u00e9 \u00e0 tous.- vid\u00e9os: Sainte Marguerite-Marie Alacoque (dioc\u00e8se de Monaco) - Marguerite-Marie, le Sacr\u00e9-Coeur au cours des si\u00e9cles (Sanctuaire du Sacr\u00e9-Coeur de Paray-le-Monial). M\u00e9moire de sainte Marguerite-Marie Alacoque, vierge. Entr\u00e9e \u00e0 vingt-quatre ans au monast\u00e8re de la Visitation \u00e0 Paray-le-Monial en Bourgogne, elle avan\u00e7a de mani\u00e8re admirable sur le chemin de la perfection. Pourvue de dons mystiques, elle se pr\u00e9occupa avant tout de la d\u00e9votion envers le Sacr\u00e9-C\u0153ur\u00a0de J\u00e9sus, et fit beaucoup pour promouvoir son culte dans l'\u00c9glise. Elle mourut le 17 octobre 1690."}},"autres":{"Agostino Ernesto Castrillo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Agostino Ernesto Castrillo","id":"13206","resume":"Franciscain \u00e9v\u00eaque de San Marco Argentano-Bisignano (+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13206\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Agostino-Ernesto-Castrillo.html"},"Amand de Comodoliac":{"valeur":"Saint Amand de Comodoliac","id":"7532","resume":"Ermite en Limousin (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7532\/Saint-Amand-de-Comodoliac.html"},"Ambroise":{"valeur":"Saint Ambroise","id":"12692","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cahors puis ermite (+ v. 770)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12692\/Saint-Ambroise.html"},"Anastase":{"valeur":"Saint Anastase","id":"10532","resume":"Moine (+ v. 1085)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10532\/Saint-Anastase.html"},"Anicet Koplinski et Joseph Jankowski":{"valeur":"Bienheureux Anicet Koplinski et Joseph Jankowski","id":"12287","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Auschwitz (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12287\/Bienheureux-Anicet-Koplinski-et-Joseph-Jankowski.html"},"Augustin Thevarparampil 'Kunjachan'":{"valeur":"Bienheureux Augustin Thevarparampil 'Kunjachan'","id":"12489","resume":"Pr\u00eatre indien de rite Syro-Malabar, ap\u00f4tre des \"Intouchables\" (+ 1973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12489\/Bienheureux-Augustin-Thevarparampil--Kunjachan-.html"},"Benigna Victima di Ges\u00f9 Santos":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Benigna Victima di Ges\u00f9 Santos","id":"13579","resume":"Religieuse br\u00e9silienne (+ 1989)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13579\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Benigna-Victima-di-Ges%C3%B9-Santos.html"},"Bercaire":{"valeur":"Saint Bercaire","id":"11135","resume":"Abb\u00e9 de Hautvilliers (+ 685)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11135\/Saint-Bercaire.html"},"Bertrand de Comminges":{"valeur":"Saint Bertrand de Comminges","id":"173","resume":"\u00c9v\u00eaque de Comminges (+ v. 1123)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/173\/Saint-Bertrand-de-Comminges.html"},"Bologne":{"valeur":"Sainte Bologne","id":"13137","resume":"Martyre (+ v. 360)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13137\/Sainte-Bologne.html"},"Bonite":{"valeur":"Sainte Bonite","id":"10533","resume":"Berg\u00e8re \u00e0 Brioude (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10533\/Sainte-Bonite.html"},"D\u00e9dicace de la basilique du Mont-Saint-Michel":{"valeur":"D\u00e9dicace de la basilique du Mont-Saint-Michel","id":"12398","resume":"(+ 709)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12398\/D%C3%A9dicace-de-la-basilique-du-Mont-Saint-Michel.html"},"Eliphe (Elophe)":{"valeur":"Saint Eliphe (Elophe)","id":"9948","resume":"Martyr en Lorraine (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9948\/Saint-Eliphe-%28Elophe%29.html"},"\u00c9remberte":{"valeur":"Sainte \u00c9remberte","id":"11134","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Wierre (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11134\/Sainte-%C3%89remberte.html"},"Gall":{"valeur":"Saint Gall","id":"2024","resume":"Irlandais, compagnon de saint Colomban (+ 645)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2024\/Saint-Gall.html"},"Gaud\u00e9ric":{"valeur":"Saint Gaud\u00e9ric","id":"8567","resume":"Laboureur au pays de Mirepoix (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8567\/Saint-Gaud%C3%A9ric.html"},"G\u00e9rard":{"valeur":"Bienheureux G\u00e9rard","id":"12285","resume":"Abb\u00e9 de Clairvaux (+ 1177)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12285\/Bienheureux-G%C3%A9rard.html"},"G\u00e9rard Majella":{"valeur":"Saint G\u00e9rard Majella","id":"8551","resume":"R\u00e9demptoriste (+ 1755)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8551\/Saint-G%C3%A9rard-Majella.html"},"Grat et Ansute":{"valeur":"Saints Grat et Ansute","id":"12719","resume":"Martyrs en Rouergue (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12719\/Saints-Grat-et-Ansute.html"},"Jean Berthier":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jean Berthier","id":"13281","resume":"Fondateur de la congr\u00e9gation des Missionnaires de la Sainte-Famille (+ 1908)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13281\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jean-Berthier.html"},"Junien":{"valeur":"Saint Junien","id":"8572","resume":"Ermite en Limousin (+ v. 541)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8572\/Saint-Junien.html"},"Konogan":{"valeur":"Saint Konogan","id":"8570","resume":"\u00e9v\u00eaque de Quimper (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8570\/Saint-Konogan.html"},"Longin":{"valeur":"Saint Longin","id":"8577","resume":"Centurion romain (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8577\/Saint-Longin.html"},"Lull":{"valeur":"Saint Lull","id":"2027","resume":"\u00e9v\u00eaque de Mayence (+ 786)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2027\/Saint-Lull.html"},"Maimbeuf (Magnobodus)":{"valeur":"Saint Maimbeuf (Magnobodus)","id":"10087","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Angers (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10087\/Saint-Maimbeuf-%28Magnobodus%29.html"},"Marguerite-Marie d'Youville":{"valeur":"Sainte Marguerite-Marie d'Youville","id":"2029","resume":"Fondatrice d'oeuvres au Canada (+ 1771)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2029\/Sainte-Marguerite-Marie-d-Youville.html"},"Martinien et Saturien":{"valeur":"Saints Martinien et Saturien","id":"12286","resume":"Martyrs en Afrique (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12286\/Saints-Martinien-et-Saturien.html"},"Miguel Costa y Llobera":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Miguel Costa y Llobera","id":"13618","resume":"Po\u00e8te, pr\u00eatre et \u00e9crivain espagnol (+ 1922)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13618\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Miguel-Costa-y-Llobera.html"},"Momble":{"valeur":"Saint Momble","id":"9201","resume":"\u00e9v\u00eaque de Noyon (+ v. 686)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9201\/Saint-Momble.html"},"Viaud":{"valeur":"Saint Viaud","id":"8591","resume":"Ermite dans le dioc\u00e8se de Nantes (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8591\/Saint-Viaud.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais que j\u0027entende au matin ton amour, car je compte sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultez, vous qui aimez J\u00e9rusalem\u00a0; r\u00e9jouissez-vous de sa joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 66)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, l\u0027all\u00e9gresse de J\u00e9rusalem\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nExultez en elle, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui l\u0027aimez\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous de sa joie,\u003Cbr \/\u003E\nvo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui la pleuriez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors, vous serez nourris de son lait,\u003Cbr \/\u003E\nrassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ses consolations\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nalors, vous go\u00fbterez avec d\u00e9lices\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que je dirige vers elle\u003Cbr \/\u003E\nla p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix comme un fleuve *\u003Cbr \/\u003E\net, comme un torrent qui d\u00e9borde,\u003Cbr \/\u003E\nla gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire des nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez nourris, port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur la hanche\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nvous serez choy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur ses genoux. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Comme un enfant que sa m\u00e8re console,\u003Cbr \/\u003E\nains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je vous consolerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, dans J\u00e9rusalem, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez consol\u00e9s. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vous verrez, votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se r\u00e9jouira\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\net vos os revivront\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe reverdit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 18-21","texte":"J\u2019estime qu\u2019il n\u2019y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous. En effet, la cr\u00e9ation aspire de toutes ses forces \u00e0 voir cette r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu. Car la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e au pouvoir du n\u00e9ant, non parce qu\u2019elle l\u2019a voulu, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019a livr\u00e9e \u00e0 ce pouvoir. Pourtant, elle a gard\u00e9 l\u2019esp\u00e9rance d\u2019\u00eatre, elle aussi, lib\u00e9r\u00e9e de l\u2019esclavage, de la d\u00e9gradation in\u00e9vitable, pour conna\u00eetre la libert\u00e9, la gloire des enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je chanterai ta force, \u00f4 mon Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Au matin, j\u0027acclamerai ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 moi, regarde\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Dieu de mon amour vient \u00e0 moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl est beau de chanter ta louange, Seigneur, toi qui \u00e9l\u00e8ves les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019\u00c9glise immacul\u00e9e du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pandue par tout l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons la richesse des gr\u00e2ces divines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ministres consacr\u00e9s au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour le peuple qui adore Dieu en v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui dispensent fid\u00e8lement la parole,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la sagesse infinie du Verbe de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les vierges d\u2019esprit et de corps \u00e0 cause du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui peinent sur le chemin de la vie parfaite,\u003Cbr \/\u003E\nprions celui qui donne l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux qui gouvernent les peuples,\u003Cbr \/\u003E\npour que r\u00e8gnent la justice et le droit,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la force de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019alternance heureuse des saisons,\u003Cbr \/\u003E\npour les bienfaits de la pluie et des vents,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur qui gouverne le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui te prient, Seigneur, l\u0027abondance de ta gr\u00e2ce. Avec ton aide, qu\u0027ils suivent tes commandements pour y trouver d\u00e8s maintenant leur bonheur, pour en recevoir, dans l\u0027\u00e9ternit\u00e9, ta joie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est ta droite, Seigneur, qui donne la victoire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe cache pas loin de moi ta face au jour o\u00f9 l\u0027angoisse me tient.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur, aide-nous. Ne nous rejette pas jusqu\u0027\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pour ton serviteur, illumine ta face.\u003Cbr \/\u003E\nApprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 8, 1-17.20-23","titre":"\u00ab Voici que je sauverai mon peuple \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E01 Parole du Seigneur de l\u2019univers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n02 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: J\u2019\u00e9prouve pour Sion un amour jaloux, j\u2019ai pour elle une ardeur passionn\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n03 Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Je suis revenu vers Sion, et je fixerai ma demeure au milieu de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem s\u2019appellera\u00a0: \u00ab\u00a0Ville de la loyaut\u00e9\u00a0\u00bb, et la montagne du Seigneur de l\u2019univers\u00a0: \u00ab\u00a0Montagne sainte\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n04 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Les vieux et les vieilles reviendront s\u2019asseoir sur les places de J\u00e9rusalem, le b\u00e2ton \u00e0 la main, \u00e0 cause de leur grand \u00e2ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n05 les places de la ville seront pleines de petits gar\u00e7ons et de petites filles qui viendront y jouer.\u003Cbr \/\u003E\n06 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Si tout cela para\u00eet une merveille aux yeux des survivants de ce temps-l\u00e0, ce sera aussi une merveille \u00e0 mes yeux \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n07 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Voici que je sauve mon peuple, en le ramenant du pays de l\u2019orient et du pays de l\u2019occident.\u003Cbr \/\u003E\n08 Je les ferai venir pour qu\u2019ils demeurent au milieu de J\u00e9rusalem. Ils seront mon peuple, et moi, je serai leur Dieu, dans la loyaut\u00e9 et dans la justice.\u003Cbr \/\u003E\n09 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Que vos mains se fortifient, vous qui entendez en ces jours ces paroles sorties de la bouche des proph\u00e8tes le jour o\u00f9 furent pos\u00e9es les fondations de la Maison du Seigneur pour reb\u00e2tir son Temple.\u003Cbr \/\u003E\n10 Car, avant ces jours-ci, il n\u2019y avait pas de profit pour les hommes, pas de profit pour les b\u00eates. On ne pouvait aller et venir en paix, \u00e0 cause de l\u2019adversaire\u00a0: j\u2019avais dress\u00e9 tous les hommes les uns contre les autres.\u003Cbr \/\u003E\n11 Mais maintenant, moi, je n\u2019agis plus comme aux jours pass\u00e9s pour le reste de ce peuple \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n12 Oui, il y aura une semence de paix\u00a0: la vigne donnera son fruit, la terre donnera son produit, le ciel donnera sa ros\u00e9e. J\u2019accorderai tout cela en partage au reste de ce peuple.\u003Cbr \/\u003E\n13 Comme vous \u00e9tiez une mal\u00e9diction parmi les nations, maison de Juda et maison d\u2019Isra\u00ebl, ainsi je vous sauverai et vous serez une b\u00e9n\u00e9diction. Ne craignez pas, et que vos mains se fortifient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n14 Car, ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Comme j\u2019avais r\u00e9solu de vous faire du mal parce que vos p\u00e8res m\u2019avaient irrit\u00e9, et je n\u2019ai pas fl\u00e9chi \u2013\u00a0d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013,\u003Cbr \/\u003E\n15 ainsi, en ces jours, je me suis ravis\u00e9 et j\u2019ai r\u00e9solu de faire du bien \u00e0 J\u00e9rusalem et \u00e0 la maison de Juda. Ne craignez pas\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n16 Voici les paroles que vous mettrez en pratique\u00a0: chacun dira la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 son prochain\u00a0; au tribunal vous rendrez des jugements de paix dans la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n17 Ne m\u00e9ditez pas en votre c\u0153ur du mal contre votre prochain, n\u2019aimez pas le faux serment, car tout cela, je le hais \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n20 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Voici que, de nouveau, des peuples afflueront, des habitants de nombreuses villes.\u003Cbr \/\u003E\n21 Les habitants d\u2019une ville iront dans une autre ville et diront\u00a0: \u00ab\u00a0Allons apaiser la face du Seigneur, allons chercher le Seigneur de l\u2019univers\u00a0! Quant \u00e0 moi, j\u2019y vais.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n22 Des peuples nombreux et des nations puissantes viendront \u00e0 J\u00e9rusalem chercher le Seigneur de l\u2019univers et apaiser sa face.\u003Cbr \/\u003E\n23 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: En ces jours-l\u00e0, dix hommes de toute langue et de toute nation saisiront un Juif par son v\u00eatement et lui diront\u00a0: \u00ab\u00a0Nous voulons aller avec vous, car nous avons appris que Dieu est avec vous.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Allons implorer la face du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net chercher son visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe reviens \u00e0 Sion, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem portera ce nom : Ville de fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici que je sauve mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nje serai leur Dieu dans la fid\u00e9lit\u00e9 et la justice.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT AUGUSTIN SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESi quelqu\u0027un aime, il comprend ce que je dis.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EPersonne ne vient \u00e0 moi, si mon P\u00e8re ne l\u0027attire.\u003C\/em\u003E Ne t\u0027imagine pas que tu es attir\u00e9 malgr\u00e9 toi : c\u0027est par l\u0027amour que l\u0027\u00e2me est attir\u00e9e. Et nous ne devons pas craindre les hommes qui soup\u00e8sent les mots mais qui sont tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s des choses, surtout des choses divines ; ne craignons pas qu\u0027ils nous objectent cette parole \u00e9vang\u00e9lique des saintes \u00c9critures et ne nous disent : \u00ab Comment puis-je croire de fa\u00e7on volontaire, si je suis attir\u00e9 ? \u00bb Moi, je dis : \u00ab C\u0027est un peu par la volont\u00e9, mais c\u0027est aussi par le plaisir que tu es attir\u00e9. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00catre attir\u00e9 par le plaisir, qu\u0027est-ce que c\u0027est ? \u003Cem\u003EMets ta joie dans le Seigneur, il comblera les d\u00e9sirs de ton c\u0153ur\u003C\/em\u003E. Il y a un certain plaisir du c\u0153ur, lorsqu\u0027il trouve d\u00e9licieux le pain c\u00e9leste. Si le po\u00e8te a pu dire : \u00ab Chacun est attir\u00e9 par son plaisir \u00bb, - non pas la n\u00e9cessit\u00e9 mais le plaisir, non pas l\u0027obligation mais la d\u00e9lectation, \u2014 \u00e0 combien plus forte raison nous-m\u00eames devons-nous dire que l\u0027homme est attir\u00e9 vers le Christ : l\u0027homme qui prend sa joie dans la v\u00e9rit\u00e9, sa joie dans la b\u00e9atitude, sa joie dans la justice, sa joie dans la vie \u00e9ternelle. Or, le Christ est tout cela.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi les sens du corps ont leurs plaisirs, est-ce que l\u0027\u00e2me ignore les plaisirs ? Si l\u0027\u00e2me n\u0027a pas ses plaisirs \u00e0 elle, pourquoi est-il \u00e9crit : \u003Cem\u003ELes fils des hommes s\u0027abriteront \u00e0 l\u0027ombre de tes ailes, ils seront enivr\u00e9s aux festins de ta maison, tu\u00a0les abreuveras du torrent de tes plaisirs, car en toi est la source de la vie, et dans ta lumi\u00e8re nous verrons la lumi\u00e8re\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDonne-moi quelqu\u0027un qui aime, et il comprend ce que je dis. Donne-moi quelqu\u0027un qui d\u00e9sire, qui a faim, donne-moi un homme qui voyage dans ce d\u00e9sert, qui a soif, qui soupire apr\u00e8s la source de l\u0027\u00e9ternelle patrie, donne-moi un tel homme, et il comprend ce que je dis. Si je parle \u00e0 un homme insensible, il ne sait pas de quoi je parle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMontre un rameau vert \u00e0 une brebis et tu l\u0027attires ; pr\u00e9sente des noix \u00e0 un enfant, et il est attir\u00e9. Et il court l\u00e0 o\u00f9 il est attir\u00e9. Il est attir\u00e9 parce qu\u0027il aime ; il est attir\u00e9 sans que son corps soit meurtri : c\u0027est par la cha\u00eene du c\u0153ur qu\u0027il est tir\u00e9. Les amants sont attir\u00e9s par les joies et les plaisirs terrestres qui se r\u00e9v\u00e8lent \u00e0 eux, et le mot du po\u00e8te est vrai : \u00ab Chacun est attir\u00e9 par son plaisir. \u00bb Et le Christ, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le P\u00e8re, n\u0027attire pas ? Qu\u0027est-ce que l\u0027\u00e2me d\u00e9sire plus fortement que la v\u00e9rit\u00e9 ? C\u0027est pourquoi elle doit avoir une bouche avide et d\u00e9sirer que son palais int\u00e9rieur soit parfaitement sain, uniquement pour discerner ce qui est vrai, parce qu\u0027elle veut manger et boire la sagesse, la justice, la v\u00e9rit\u00e9, l\u0027\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EHeureux\u003C\/em\u003E, dit le Seigneur, \u003Cem\u003Eceux qui ont faim et soif de la justice\u003C\/em\u003E \u2014 mais ici ! \u2014 \u003Cem\u003Eils seront rassasi\u00e9s\u003C\/em\u003E \u2014 mais l\u00e0-bas ! Je lui donne ce qu\u0027il aime, je lui donne ce qu\u0027il esp\u00e8re ; il verra ce qu\u0027il a cru sans le voir encore ; il mangera ce dont il a faim, il sera rassasi\u00e9 de ce dont il a soif. Quand ? \u00c0 la r\u00e9surrection des morts, car moi, \u003Cem\u003Eje le ressusciterai au dernier jour\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est toi le chemin, la v\u00e9rit\u00e9, la vie,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui veut trouver le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndoit passer par toi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu nous conduis\u003Cbr \/\u003E\nvers la joie sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, augmente en nous la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la charit\u00e9 ; et pour que nous puissions obtenir ce que tu promets, fais-nous aimer ce que tu commandes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 1b-2","texte":"D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui nous alourdit, et d\u2019abord du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien\u00a0; alors nous courrons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e, les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus, qui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi. Renon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e, il a endur\u00e9, sans avoir honte, l\u2019humiliation de la croix, et, assis \u00e0 la droite de Dieu, il r\u00e8gne avec lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJ\u0027esp\u0026egrave;re le Seigneur de toute mon \u0026acirc;me ;\u003Cbr \/\u003Eje l\u0027esp\u0026egrave;re et j\u0027attends sa parole.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 1-2","texte":"Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre\u00a0; ayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites, cherchez-le avec un c\u0153ur simple, car il se laisse trouver par ceux qui ne veulent pas le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, il se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien, \u003Cbr \/\u003Ehabite la terre et reste fid\u0026egrave;le.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0027est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0027un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur ; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 23-24","texte":"Voici le commandement de Dieu\u00a0: avoir foi en son Fils J\u00e9sus Christ, et nous aimer les uns les autres comme il nous l\u2019a command\u00e9. Et celui qui est fid\u00e8le \u00e0 ses commandements demeure en Dieu, et Dieu en lui\u00a0; et nous reconnaissons qu\u2019il demeure en nous, puisqu\u2019il nous a donn\u00e9 son Esprit. "},"repons":"V\/ Je garde le Seigneur devant moi sans rel\u0026acirc;che ;\u003Cbr \/\u003Eil est \u0026agrave; ma droite : je suis in\u0026eacute;branlable.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003EP\u0026egrave;re saint, en cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions ; fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","degre":"","ligne1":"jeudi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Edwige, religieuse ; Ste Marguerite-Marie Alacoque, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Tassin","editeur":"SM","titre":"\u00d4 P\u00e8re, Source de l\u2019amour","texte":"\u0026Ocirc; P\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003ESource de l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003ETu nous as gard\u0026eacute;s en ce jour \u003Cbr \/\u003EDans ta tendresse. \u003Cbr \/\u003ESi je n\u0026rsquo;ai pas compris ta voix, \u003Cbr \/\u003ECe soir je rentre aupr\u0026egrave;s de toi, \u003Cbr \/\u003EEt ton pardon me sauvera \u003Cbr \/\u003EDe la tristesse. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;toile sans d\u0026eacute;clin,\u003Cbr \/\u003EToi qui vis aux si\u0026egrave;cles sans fin,\u003Cbr \/\u003EPr\u0026egrave;s de ton P\u0026egrave;re\u0026nbsp;!\u003Cbr \/\u003ETa main, ce jour, nous a conduits,\u003Cbr \/\u003ETon corps, ton sang nous ont nourris\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003EReste avec nous en cette nuit,\u003Cbr \/\u003ESainte lumi\u0026egrave;re. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EEsprit de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003ENe refuse pas ta clart\u0026eacute;\u003Cbr \/\u003E\u0026Agrave; tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;teins la haine dans les c\u0026oelig;urs,\u003Cbr \/\u003EEt que les pauvres qui ont peur\u003Cbr \/\u003ED\u0026rsquo;un lendemain sans vrai bonheur\u003Cbr \/\u003EEn paix s\u0026rsquo;endorment. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EReviendras-tu ce soir\u003Cbr \/\u003EPour combler enfin notre espoir\u003Cbr \/\u003EPar ta pr\u0026eacute;sence\u0026nbsp;?\u003Cbr \/\u003ELa table est mise en ta maison\u003Cbr \/\u003EO\u0026ugrave; pr\u0026egrave;s de toi nous mangerons.\u003Cbr \/\u003EPour ton retour, nous veillerons\u003Cbr \/\u003EPleins d\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rance. "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, mon rocher\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"143 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple qui a pour Dieu le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"143 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sauve-moi\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003Eil dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que nos fils soient par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eils \u00e0 des plants\u003Cbr\u003Ebien ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e8s leur jeune \u00e2ge ; *\u003Cbr\u003Enos filles, par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles \u00e0 des colonnes \u003Cbr\u003Esculpt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees pour un palais !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nos greniers, rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, d\u00e9bordants,\u003Cbr\u003Eregorger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de biens ; *\u003Cbr\u003Eles troupeaux, par milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, par myriades,\u003Cbr\u003Eemplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent nos campagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Nos vassaux nous rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent soumis,\u003Cbr\u003Epl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de d\u00e9faites ; *\u003Cbr\u003Eplus de br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches dans nos murs,\u003Cbr\u003Eplus d\u2019al\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ertes sur nos places !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Heureux le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple ainsi combl\u00e9 !\u003Cbr\u003EHeureux le peuple \u003Cbr\u003E qui a pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00ab Le Seigneur \u00bb !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a pris possession de son r\u00e8gne, le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 23","texte":"Par la foi, tenez, solides et fermes\u00a0; ne vous laissez pas d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance que vous avez re\u00e7ue en \u00e9coutant l\u2019\u00c9vangile proclam\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je n\u2019ai de repos qu\u2019en Dieu seul,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Mon espoir vient de lui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui seul est mon rocher, mon salut. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, je chanterai un chant nouveau, pour toi, mon Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que le P\u00e8re attire \u00e0 son Fils\u003Cbr \/\u003E\net qui se pr\u00e9parent au bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions la bont\u00e9 du Dieu tout-puissant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que retiennent la faiblesse humaine,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019esprit de haine, d\u2019envie et les erreurs du monde,\u003Cbr \/\u003E\nimplorons la tendresse du R\u00e9dempteur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les absents, pour les prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\npour le faible qu\u2019on opprime, le juste pers\u00e9cut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions J\u00e9sus le Sauveur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les chr\u00e9tiens divis\u00e9s, pour les fils d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les musulmans,\u003Cbr \/\u003E\net les hommes de toutes religions,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ouvriers de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui servent leurs fr\u00e8res avec amour,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Dieu des mis\u00e9ricordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour le repos des tr\u00e9pass\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur des esprits\u003Cbr \/\u003E\net le Juge de toute chair.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu nous as donn\u00e9 ton Fils pour qu\u0027il soit avec nous jusqu\u0027\u00e0 la fin du monde ; augmente notre foi, pour qu\u0027au milieu des \u00e9preuves nous discernions sa pr\u00e9sence et son action. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}