{"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ma pr\u00e9occupation quotidienne, le souci de toutes les \u00c9glises \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\npuisque tant d\u2019autres se vantent \u00e0 la mani\u00e8re humaine ;\u003Cbr \/\u003E\neh bien, je vais, moi aussi, me vanter.\u003Cbr \/\u003E\nSi certains ont de l\u2019audace\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 je parle dans un acc\u00e8s de folie \u2013,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai de l\u2019audace, moi aussi.\u003Cbr \/\u003E\nIls sont h\u00e9breux ? Moi aussi.\u003Cbr \/\u003E\nIls sont isra\u00e9lites ? Moi aussi.\u003Cbr \/\u003E\nIls sont de la descendance d\u2019Abraham ? Moi aussi.\u003Cbr \/\u003E\nIls sont ministres du Christ ?\u003Cbr \/\u003E\nEh bien \u2013 je vais dire une folie \u2013\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je le suis davantage :\u003Cbr \/\u003E\ndans les fatigues, bien plus ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les prisons, bien plus ;\u003Cbr \/\u003E\nsous les coups, largement plus ;\u003Cbr \/\u003E\nen danger de mort, tr\u00e8s souvent.\u003Cbr \/\u003E\nCinq fois, j\u2019ai re\u00e7u des Juifs les trente-neuf coups de fouet ;\u003Cbr \/\u003E\ntrois fois, j\u2019ai subi la bastonnade ;\u003Cbr \/\u003E\nune fois, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 lapid\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntrois fois, j\u2019ai fait naufrage\u003Cbr \/\u003E\net je suis rest\u00e9 vingt-quatre heures perdu en pleine mer.\u003Cbr \/\u003E\nSouvent \u00e0 pied sur les routes,\u003Cbr \/\u003E\navec les dangers des fleuves,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers des bandits,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers venant de mes fr\u00e8res de race,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers venant des pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers de la ville,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nles dangers des faux fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai connu la fatigue et la peine,\u003Cbr \/\u003E\nsouvent le manque de sommeil,\u003Cbr \/\u003E\nla faim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nsouvent le manque de nourriture,\u003Cbr \/\u003E\nle froid et le manque de v\u00eatements,\u003Cbr \/\u003E\nsans compter tout le reste :\u003Cbr \/\u003E\nma pr\u00e9occupation quotidienne, le souci de toutes les \u00c9glises.\u003Cbr \/\u003E\nQui donc faiblit,\u003Cbr \/\u003E\nsans que je partage sa faiblesse ?\u003Cbr \/\u003E\nQui vient \u00e0 tomber,\u003Cbr \/\u003E\nsans que cela me br\u00fble ?\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019il faut se vanter,\u003Cbr \/\u003E\nje me vanterai de ce qui fait ma faiblesse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Co 11, 18.21b-30","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EDe toutes leurs angoisses,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u00e9livre les justes.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 33, 18b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe b\u00e9nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans cesse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\nJe me glorifierai dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u2019entendent et soient en f\u00eate !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMagnifiez avec moi le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ensemble son nom.\u003Cbr \/\u003E\nJe cherche le Seigneur, il me r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes frayeurs, il me d\u00e9livre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui regarde vers lui resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage.\u003Cbr \/\u003E\nUn pauvre crie ; le Seigneur entend :\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de toutes ses angoisses.\u003C\/p\u003E","ref":"33 (34), 2-3, 4-5, 6-7","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab L\u00e0 o\u00f9 est ton tr\u00e9sor, l\u00e0 aussi sera ton c\u0153ur \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne vous faites pas de tr\u00e9sors sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 o\u00f9 les mites et les vers les d\u00e9vorent,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 les voleurs percent les murs pour voler.\u003Cbr \/\u003E\nMais faites-vous des tr\u00e9sors dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y a pas de mites ni de vers qui d\u00e9vorent,\u003Cbr \/\u003E\npas de voleurs qui percent les murs pour voler.\u003Cbr \/\u003E\nCar l\u00e0 o\u00f9 est ton tr\u00e9sor,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 aussi sera ton c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa lampe du corps, c\u2019est l\u2019\u0153il.\u003Cbr \/\u003E\nDonc, si ton \u0153il est limpide,\u003Cbr \/\u003E\nton corps tout entier sera dans la lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nmais si ton \u0153il est mauvais,\u003Cbr \/\u003E\nton corps tout entier sera dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nSi donc la lumi\u00e8re qui est en toi est t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\ncomme elles seront grandes, les t\u00e9n\u00e8bres ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 6, 19-23","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les pauvres de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 5, 3"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"20","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Silv\u00e8re":{"id":"1303","sexe":"masculin","pays":""},"Balthazar":{"id":"4741","sexe":"masculin","pays":""},"Gobain":{"id":"3532","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Silv\u00e8re":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1303\/Silv%C3%A8re.html"},"Balthazar":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4741\/Balthazar.html"},"Gobain":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3532\/Gobain.html"}},"derives":{"Sylver":{"id":"6669","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6669\/Sylver.html"},"Baldassare":{"id":"6579","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6579\/Baldassare.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Silv\u00e8re":{"id":"1357","valeur":"Saint Silv\u00e8re","resume":"Pape (58<sup>e<\/sup>) de 536 \u00e0 537 et martyr (+ 537)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1357\/Saint-Silv%C3%A8re.html","description":"\u00c9lu peu avant la prise de Rome par l'arm\u00e9e byzantine de B\u00e9lisaire, il r\u00e9ussit \u00e0 emp\u00eacher l'effusion de sang. Mais, comme il d\u00e9fend la vraie foi face aux Byzantins qui sont alors monophysites pour la plupart, il est accus\u00e9 de haute trahison pour avoir refus\u00e9 de r\u00e9tablir le patriarche h\u00e9r\u00e9tique de Constantinople. L'imp\u00e9ratrice Th\u00e9odora le condamne \u00e0 l'exil dans un \u00eelot devant Naples*, en Italie m\u00e9ridionale. Pour r\u00e9tablir la paix, il pr\u00e9f\u00e8re abdiquer (537), et meurt quelques mois plus tard. -\u00a0La vie de Silv\u00e8re est toute controverse... 58\u00e8me Pape de l\u2019Eglise de Rome, il est pape pour \u00e0 peine un an... Contrairement aux usages observ\u00e9s pour les Papes, son corps restera \u00e0 Palmarola, o\u00f9 sa m\u00e9moire est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 20 juin, jour de son arriv\u00e9e sur l\u2019\u00eele....(Vatican, saint du 2 d\u00e9cembre)- Illustration: mosa\u00efque, dans la basilique Saint-Paul-hors-les-murs.* Un internaute nous signale: \"le pape Silv\u00e8re a \u00e9t\u00e9 exil\u00e9 sur la petite \u00eele d\u00e9serte de Palmarola o\u00f9 il mourut de faim (avec Ponza - Ventot\u00e8ne - San St\u00e9fano, l'\u00eele de Pamarola fait partie de l'archipel des \u00eeles Pontines dans le golfe de Ga\u00ebte)\" Falaises nomm\u00e9es Faraglione di San Silverio, Isola di Palmarola, Ponza (GoogleMaps)Dans l'\u00eele de Palmarola au large de Ga\u00ebte dans le Latium, le tr\u00e9pas de saint Silv\u00e8re, pape et martyr. N'ayant pas voulu r\u00e9tablir Anthime, \u00e9v\u00eaque h\u00e9r\u00e9tique de Constantinople, que saint Agapit, son pr\u00e9d\u00e9cesseur, avait d\u00e9pos\u00e9, il fut, \u00e0 l'instigation de l'imp\u00e9ratrice Th\u00e9odora, chass\u00e9 de son si\u00e8ge et envoy\u00e9 en exil, d'abord en Asie, puis dans cette \u00eele, o\u00f9 il mourut, \u00e9cras\u00e9 par les peines endur\u00e9es."}},"autres":{"Adalbert de Magdebourg":{"valeur":"Saint Adalbert de Magdebourg","id":"1353","resume":"Archev\u00eaque (+ 981)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1353\/Saint-Adalbert-de-Magdebourg.html"},"Bain":{"valeur":"Saint Bain","id":"7313","resume":"Ou Bagne (+ 706)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7313\/Saint-Bain.html"},"Balthazar de Torres":{"valeur":"Bienheureux Balthazar de Torres","id":"10081","resume":"Martyr au Japon (+ 1626)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10081\/Bienheureux-Balthazar-de-Torres.html"},"Calliste":{"valeur":"Saint Calliste","id":"7317","resume":"(+ 1363)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7317\/Saint-Calliste.html"},"Dermot O'Hurley":{"valeur":"Bienheureux Dermot O'Hurley","id":"12616","resume":"Archev\u00eaque de Cashel, martyr irlandais (+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12616\/Bienheureux-Dermot-O-Hurley.html"},"Fran\u00e7ois Pacheco et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Pacheco et ses compagnons","id":"11008","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1626)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11008\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Pacheco-et-ses-compagnons.html"},"Gemme":{"valeur":"Sainte Gemme","id":"7324","resume":"(+ 109)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7324\/Sainte-Gemme.html"},"Girolamo Maria Biasi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Girolamo Maria Biasi","id":"13335","resume":"Franciscain (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13335\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Girolamo-Maria-Biasi.html"},"Gleb de Vladimir":{"valeur":"Saint Gleb de Vladimir","id":"7327","resume":"(+ 1175)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7327\/Saint-Gleb-de-Vladimir.html"},"Gobain":{"valeur":"Saint Gobain","id":"1356","resume":"Ermite dans l'Aisne, disciple de saint Fursy (+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1356\/Saint-Gobain.html"},"Govan":{"valeur":"Saint Govan","id":"10108","resume":"Ermite gallois (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10108\/Saint-Govan.html"},"Jean de Matera":{"valeur":"Saint Jean de Matera","id":"10714","resume":"Abb\u00e9 (+ 1139)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10714\/Saint-Jean-de-Matera.html"},"Latuin":{"valeur":"Saint Latuin","id":"10972","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de S\u00e9ez (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10972\/Saint-Latuin.html"},"Margaret Ball":{"valeur":"Bienheureuse Margaret Ball","id":"12615","resume":"Veuve irlandaise emprisonn\u00e9e \u00e0 soixante-dix ans, martyre. (+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12615\/Bienheureuse-Margaret-Ball.html"},"Marguerite Ebner":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite Ebner","id":"12644","resume":"Mystique dominicaine allemande (+ 1351)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12644\/Bienheureuse-Marguerite-Ebner.html"},"martyrs irlandais des XVIe et XVIIe si\u00e8cle":{"valeur":"Bienheureux martyrs irlandais des XVIe et XVIIe si\u00e8cle","id":"13110","resume":"Martyrs entre 1572 et 1681","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13110\/Bienheureux-martyrs-irlandais-des-XVIe-et-XVIIe-si%C3%A8cle.html"},"M\u00e9thode":{"valeur":"Saint M\u00e9thode","id":"7334","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Olympe (+ v. 312)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7334\/Saint-M%C3%A9thode.html"},"Nicolas Cabasilas":{"valeur":"Saint Nicolas Cabasilas","id":"7337","resume":"Th\u00e9ologien orthodoxe (+ 1391)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7337\/Saint-Nicolas-Cabasilas.html"},"Thomas Whitebread et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Thomas Whitebread et ses compagnons","id":"12614","resume":"Martyrs j\u00e9suites en Angleterre (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12614\/Bienheureux-Thomas-Whitebread-et-ses-compagnons.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon Dieu, tu ne rejettes pas le c\u0153ur qui se tourne vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, nous connaissons notre mal\u00a0: nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 14)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tombent, de mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes larmes,\u003Cbr\u003Esans arr\u00eater ni le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ni la nuit !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est bless\u00e9e d\u0027une grande blessure,\u003Cbr\u003Ela vierge, la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de mon peuple, *\u003Cbr\u003Emeurtrie d\u0027une pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie profonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si je sors dans la campagne,\u003Cbr\u003Evoici les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes du glaive ; *\u003Cbr\u003Esi j\u0027entre dans la ville, \u003Cbr\u003Evoici les souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la faim.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EM\u00eame le pr\u00eatre, m\u003Cu\u003E\u0026ecirc;\u003C\/u\u003Eme le proph\u00e8te\u003Cbr\u003Equi parcourt le pays, ne comprend pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E As-tu donc rejet\u00e9 Juda ? +\u003Cbr\u003EEs-tu pris de d\u00e9go\u003Cu\u003E\u0026ucirc;\u003C\/u\u003Et pour Sion ? *\u003Cbr\u003EPourquoi nous frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans rem\u00e8de ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendions la paix, et ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de bon ! *\u003Cbr\u003Ele temps du rem\u00e8de, et voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9pouvante !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, nous connaissons le mal,\u003Cbr\u003Ela fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete de nos p\u00e8res : *\u003Cbr\u003Eoui, nous avons p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E contre toi !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ne nous m\u00e9prise pas,\u003Cbr\u003E\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom ; *\u003Cbr\u003En\u0027humilie pas le tr\u003Cu\u003E\u0026ocirc;\u003C\/u\u003Ene de ta gloire !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle-toi : *\u003Cbr\u003Ene romps pas ton alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence avec nous !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est bon\u00a0; \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 12, 9b-10","texte":"Je n\u2019h\u00e9siterai pas \u00e0 mettre mon orgueil dans mes faiblesses, afin que la puissance du Christ habite en moi. C\u2019est pourquoi j\u2019accepte de grand c\u0153ur pour le Christ les faiblesses, les insultes, les contraintes, les pers\u00e9cutions et les situations angoissantes. Car, lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur d\u00e9fend les petits\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u2019\u00e9tais faible, il m\u2019a sauv\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u2019ai invoqu\u00e9 le nom du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPour la gloire de ton nom, Seigneur, souviens-toi de ton alliance.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui nous a aim\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la mort\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous par ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019on a bafou\u00e9 sans raison,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux dont l\u2019amour est trahi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019amour du Royaume a perdu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux que l\u2019on met en prison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, qui n\u2019as pas trouv\u00e9 de consolateur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui sont afflig\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019on abreuva de vinaigre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui souffrent pour la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, humili\u00e9 par les hommes, sauv\u00e9 par Dieu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la joie et la f\u00eate des pauvres.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, P\u00e8re tr\u00e8s saint, tu as voulu que ton propre Fils soit la ran\u00e7on de notre salut ; accorde-nous de vivre avec lui si bien que notre communion \u00e0 ses souffrances nous fasse ressentir les effets de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans mon esp\u00e9rance, je m\u0027\u00e9puise \u00e0 te supplier.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"68 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr\u003Eles eaux m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entent jusqu\u2019\u00e0 ma gorge !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u2019enfonce dans la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese du gouffre,\u003Cbr\u003Eri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qui me retienne\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje descends dans l\u2019ab\u00eeme des eaux,\u003Cbr\u003Ele fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et m\u2019engloutit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 crier,\u003Cbr\u003Ema g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge br\u00fble.*\u003Cbr\u003EMes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex se sont us\u00e9s\u003Cbr\u003Ed\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Plus abondants que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Eceux qui m\u2019en ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent sans raison ; *\u003Cbr\u003Eils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes d\u00e9tracteurs,\u003Cbr\u003E\u00e0 me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er injustement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMoi qui n\u2019ai ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En vol\u00e9,\u003Cbr\u003Eque devr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je rendre\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, tu conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma folie,\u003Cbr\u003Emes fautes sont \u00e0 n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils n\u2019aient pas honte pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui t\u2019esp\u00e8rent,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers ;*\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne rougissent pas de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te cherchent, \u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est pour toi que j\u2019end\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere l\u2019insulte,\u003Cbr\u003Eque la honte me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre le visage\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour mes fr\u00e8res,\u003Cbr\u003Eun inconnu pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ma m\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019amour de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u2019a perdu\u00a0;\u003Cbr\u003Eon t\u2019insulte, et l\u2019insulte ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Si je pleure et m\u2019imp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese un je\u00fbne,\u003Cbr\u003Eje re\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis des insultes ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E si je rev\u00eats un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de p\u00e9nitence,\u003Cbr\u003Eje deviens la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des gens\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E on parle de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les places,\u003Cbr\u003Eles buveurs de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En me chansonnent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour nourriture, ils m\u0027offraient du poison, et du vinaigre pour ma soif.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"68 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi, je te pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ta gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ton grand amour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la boue,\u003Cbr \/\u003E\nsin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En je m\u2019enfonce\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9chappe \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me ha\u00efssent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que les flots ne me subm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ergent pas,\u003Cbr \/\u003E\nque le go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre ne m\u2019avale, *\u003Cbr \/\u003E\nque la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du puits\u003Cbr \/\u003E\nne se ferme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E R\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, ton amour ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Egarde-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ne cache pas ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ton serviteur ;\u003Cbr \/\u003E\nje suffoque : v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Sois proche de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, rach\u00e8te-moi,\u003Cbr \/\u003E\npaie ma ran\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi, tu le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, on m\u2019insulte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje suis bafou\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, d\u00e9shonor\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\nto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes oppresseurs\u003Cbr \/\u003E\nsont l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u2019insulte m\u2019a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nle m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est incurable ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019esp\u00e9rais un seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mais en vain,\u003Cbr \/\u003E\ndes consolateurs, je n\u2019en ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 mon pain, ils ont m\u00eal\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du poison ;\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019avais soif, ils m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du vinaigre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[23-29]\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c0 vous qui cherchez Dieu, vie et bonheur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"68 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Et moi, humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et je louerai le nom de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, lui rendre gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Cela pla\u00eet au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus qu\u2019un taureau,\u003Cbr \/\u003E\nplus qu\u2019une b\u00eate ayant c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ernes et sabots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Les pauvres l\u2019ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les si\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens emprisonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que le ciel et la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre le c\u00e9l\u00e8brent,\u003Cbr \/\u003E\nles mers et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et leur peuplement\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Car Dieu viendra sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, un h\u00e9ritage\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E patrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure pour ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment son nom.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nenseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jg 13, 1-25","titre":"Un ange annonce la naissance de Samson","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Les fils d\u2019Isra\u00ebl recommenc\u00e8rent \u00e0 faire ce qui est mal aux yeux du Seigneur, et le Seigneur les livra entre les mains des Philistins pendant quarante ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Il y avait un homme de Sor\u00e9a, du clan de Dane, nomm\u00e9 Manoah. Sa femme \u00e9tait st\u00e9rile et n\u2019avait pas eu d\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E L\u2019ange du Seigneur apparut \u00e0 cette femme et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es st\u00e9rile et tu n\u2019as pas eu d\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Mais tu vas concevoir et enfanter un fils. D\u00e9sormais, fais bien attention\u00a0: ne bois ni vin ni boisson forte, et ne mange aucun aliment impur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E car tu vas concevoir et enfanter un fils. Le rasoir ne passera pas sur sa t\u00eate, car il sera vou\u00e9 \u00e0 Dieu d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re. C\u2019est lui qui entreprendra de sauver Isra\u00ebl de la main des Philistins.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E La femme s\u2019en alla dire \u00e0 son mari\u00a0: \u00ab\u00a0Un homme de Dieu est venu me trouver\u00a0; il avait l\u2019apparence d\u2019un ange de Dieu tant il \u00e9tait imposant. Je ne lui ai pas demand\u00e9 d\u2019o\u00f9 il venait, et il ne m\u2019a pas fait conna\u00eetre son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Mais il m\u2019a dit\u00a0: \u201cTu vas devenir enceinte et enfanter un fils. D\u00e9sormais ne bois ni vin ni boisson forte, et ne mange aucun aliment impur, car l\u2019enfant sera vou\u00e9 \u00e0 Dieu d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re et jusqu\u2019au jour de sa mort\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Alors, Manoah implora le Seigneur et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je t\u2019en prie, Seigneur, que l\u2019homme de Dieu que tu as envoy\u00e9 revienne vers nous, et qu\u2019il nous enseigne ce que nous devrons faire pour l\u2019enfant qui va na\u00eetre.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9couta la voix de Manoah, et l\u2019ange de Dieu revint trouver la femme, qui \u00e9tait assise dans le champ, en l\u2019absence de son mari.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aussit\u00f4t, elle courut annoncer \u00e0 son mari\u00a0: \u00ab\u00a0Voici que m\u2019est apparu l\u2019homme qui est venu me trouver l\u2019autre jour.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Manoah se leva et suivit sa femme\u00a0; il vint vers l\u2019homme et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Est-ce toi, l\u2019homme qui a parl\u00e9 \u00e0 cette femme\u00a0?\u00a0\u00bb Il r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Manoah dit\u00a0: \u00ab\u00a0Maintenant que ta parole va se r\u00e9aliser, quelle sera la r\u00e8gle de conduite \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019enfant, et que devra-t-il faire\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u2019ange du Seigneur dit \u00e0 Manoah\u00a0: \u00ab\u00a0Que ta femme s\u2019abstienne de tout ce que je lui ai interdit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E elle ne doit rien manger qui provienne du fruit de la vigne\u00a0; qu\u2019elle ne boive ni vin ni boisson forte\u00a0; qu\u2019elle ne mange aucun aliment impur\u00a0; tout ce que je lui ai ordonn\u00e9, qu\u2019elle l\u2019observe.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Manoah dit \u00e0 l\u2019ange du Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Permets, je t\u2019en prie, que nous te retenions et que nous te pr\u00e9parions un chevreau.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E L\u2019ange du Seigneur r\u00e9pondit \u00e0 Manoah\u00a0: \u00ab\u00a0M\u00eame si tu me retenais, je ne mangerais pas de ton pain. Offre plut\u00f4t un holocauste au Seigneur.\u00a0\u00bb Manoah ne savait pas que l\u2019homme \u00e9tait l\u2019ange du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Quel est ton nom, pour que nous puissions t\u2019honorer lorsque tes paroles se r\u00e9aliseront\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E L\u2019ange du Seigneur lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi demandes-tu mon nom, alors qu\u2019il est merveilleux\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Manoah prit le chevreau et l\u2019offrande de c\u00e9r\u00e9ales et, sur le rocher, il en fit l\u2019holocauste au Seigneur, \u00e0 celui qui fait des merveilles. Manoah et sa femme regardaient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Or, quand la flamme monta de l\u2019autel vers le ciel, l\u2019ange du Seigneur monta dans la flamme de l\u2019autel. Voyant cela, Manoah et sa femme tomb\u00e8rent face contre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E D\u00e9sormais l\u2019ange du Seigneur ne leur apparut plus. Manoah comprit que c\u2019\u00e9tait l\u2019ange du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Il dit \u00e0 sa femme\u00a0: \u00ab\u00a0Nous allons s\u00fbrement mourir, car nous avons vu Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Mais sa femme lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Si le Seigneur voulait nous faire mourir, il n\u2019aurait accept\u00e9 de notre main ni holocauste ni offrande\u00a0; il ne nous aurait pas donn\u00e9 pareilles choses \u00e0 voir, et \u00e0 entendre maintenant.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E La femme enfanta un fils, et elle lui donna le nom de Samson. L\u2019enfant grandit, le Seigneur le b\u00e9nit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E et l\u2019Esprit du Seigneur commen\u00e7a \u00e0 s\u2019emparer de lui \u00e0 Mahan\u00e9-Dane, entre Sor\u00e9a et Eshtaol.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, tu m\u0027as cr\u00e9\u00e9\u003Cbr \/\u003E\njusque dans mes profondeurs,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as form\u00e9 dans le sein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAvant de te former au ventre maternel,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u0027ai connu, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\navant ta naissance je t\u0027ai consacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux que d\u0027avance Dieu a connus,\u003Cbr \/\u003E\nil les a appel\u00e9s, il les a justifi\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\npour que resplendisse en eux l\u0027image de son Fils.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT CYPRIEN SUR LA PRI\u00c8RE DU SEIGNEUR","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Pardonne-nous comme nous pardonnons \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ordre de prier pour obtenir le pardon de nos p\u00e9ch\u00e9s, le Seigneur a ajout\u00e9 une loi qui nous impose un engagement pr\u00e9cis : nous demandons que nos dettes soient remises, selon que nous-m\u00eames remettons \u00e0 nos d\u00e9biteurs, Nous devons savoir que nous ne pouvons pas obtenir ce que nous demandons \u00e0 propos de nos p\u00e9ch\u00e9s, si nous n\u0027en faisons pas autant pour ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 envers nous. C\u0027est pourquoi le Christ dit ailleurs : \u003Cem\u003EC\u0027est la mesure dont vous vous servez qui servira de mesure pour vous\u003C\/em\u003E. Et le serviteur qui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de toute sa dette, ne voulut pas \u00e0 son tour remettre celle de son compagnon de service, est jet\u00e9 en prison. Parce qu\u0027il n\u0027avait pas voulu faire gr\u00e2ce \u00e0 son compagnon, il a perdu ce dont son ma\u00eetre lui avait fait gr\u00e2ce. Cela, le Christ l\u0027\u00e9tablit avec plus de force encore dans ses pr\u00e9ceptes, lorsqu\u0027il d\u00e9cr\u00e8te avec la plus grande s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 : \u003Cem\u003EQuand vous \u00eates debout en pri\u00e8re, si vous avez quelque chose contre quelqu\u0027un, pardonnez, pour que votre P\u00e8re qui est au cieux vous pardonne vos fautes. Mais si vous ne pardonnez pas, votre P\u00e8re qui est au cieux ne vous pardonnera pas non plus vos fautes\u003C\/em\u003E. Tu n\u0027auras aucune excuse le jour du jugement, car tu seras jug\u00e9 selon ta sentence, et ce que tu auras fait \u00e0 autrui, tu le subiras toi-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, Dieu a ordonn\u00e9 que les hommes soient pacifiques et en bon accord, qu\u0027ils vivent \u003Cem\u003Eunanimes dans sa maison\u003C\/em\u003E. Il veut que nous pers\u00e9v\u00e9rions, une fois r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s, dans la condition o\u00f9 nous a mis la seconde naissance ; il veut, puisque nous sommes enfants de Dieu, que nous demeurions dans la paix de Dieu et, puisque nous avons re\u00e7u un m\u00eame esprit, que nous vivions dans l\u0027unit\u00e9 du c\u0153ur et des pens\u00e9es. C\u0027est ainsi encore que Dieu ne re\u00e7oit pas le sacrifice de l\u0027homme qui vit dans la dissension. Il ordonne que l\u0027on s\u0027\u00e9loigne de l\u0027autel pour se r\u00e9concilier d\u0027abord avec son fr\u00e8re, afin que Dieu puisse agr\u00e9er des pri\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9es dans la paix. Le plus grand sacrifice que l\u0027on puisse offrir \u00e0 Dieu, c\u0027est notre paix, c\u0027est la concorde fraternelle, c\u0027est le peuple rassembl\u00e9 par cette unit\u00e9 qui existe entre le P\u00e8re, le Fils et le Saint-Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque Abel et Ca\u00efn, les premiers, offrirent des sacrifices, ce n\u0027est pas leurs pr\u00e9sents que Dieu regardait, mais leurs c\u0153urs. Celui dont le pr\u00e9sent lui plaisait, c\u0027est celui dont le c\u0153ur lui plaisait. Abel, pacifique et juste, en offrant le sacrifice \u00e0 Dieu dans l\u0027innocence, enseignait aux autres, quand ils offrent leur pr\u00e9sent \u00e0 l\u0027autel, \u00e0 y venir avec crainte de Dieu, avec un c\u0153ur loyal, en observant la justice, en vivant dans la concorde et dans la paix. Il convenait donc, puisqu\u0027il offrait le sacrifice dans ces dispositions, qu\u0027il devint ensuite un sacrifice offert \u00e0 Dieu. Il apparut ainsi comme le premier martyr et il a pr\u00e9figur\u00e9, par la victoire de son sang, la passion du Seigneur, lui qui poss\u00e9dait la justice et la paix du Seigneur. Ce sont des hommes semblables qui sont couronn\u00e9s par le Seigneur, et qui, au jour du jugement, obtiendront justice avec lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuant \u00e0 l\u0027homme de discorde et de dissension, celui qui ne veut pas \u00eatre en paix avec son fr\u00e8re selon l\u0027attestation de l\u0027Ap\u00f4tre et de l\u0027Ecriture, m\u00eame s\u0027il \u00e9tait mis \u00e0 mort pour le nom chr\u00e9tien, il ne pourrait \u00e9chapper \u00e0 l\u0027accusation de s\u0027\u00eatre s\u00e9par\u00e9 de ses fr\u00e8res. Car il est \u00e9crit : \u003Cem\u003ETout homme qui a de la haine contre son fr\u00e8re est un meurtrier\u003C\/em\u003E. Or, un meurtrier n\u0027entre pas au Royaume des cieux, ne vit pas avec Dieu. Il ne peut pas \u00eatre avec le Christ, celui qui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l\u0027imitation de Judas \u00e0 celle du Christ.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Vivons dans la charit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nau service les uns des autres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToute la loi s\u0027accomplit\u003Cbr \/\u003E\nen cette parole unique :\u003Cbr \/\u003E\nTu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous donne un commandement nouveau :\u003Cbr \/\u003E\nAimez-vous les uns les autres,\u003Cbr \/\u003E\ncomme je vous ai aim\u00e9s.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu de puissance et de mis\u00e9ricorde, c\u0027est ta gr\u00e2ce qui donne \u00e0 tes fid\u00e8les de pouvoir dignement te servir ; accorde-nous de progresser, sans que rien nous arr\u00eate, vers les biens que tu promets.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 8-9a","texte":"C\u2019est bien par la gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, \u00e0 cause de votre foi. Cela ne vient pas de vous, c\u2019est le don de Dieu. Cela ne vient pas de vos actes, il n\u2019y a pas \u00e0 en tirer d\u2019orgueil."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ton chemin, Seigneur, sera connu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nton salut parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u00e9ch\u00e9s : ouvre-nous, d\u00e8s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 21-22a","texte":"Aujourd\u2019hui, ind\u00e9pendamment de la Loi, Dieu a manifest\u00e9 sa justice qui nous sauve\u00a0: la Loi et les proph\u00e8tes en sont d\u00e9j\u00e0 t\u00e9moins. Et cette justice de Dieu, donn\u00e9e par la foi en J\u00e9sus Christ, elle est pour tous ceux qui croient."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ La loi du Seigneur est parfaite, qui redonne vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nses d\u00e9cisions sont justes et vraiment \u00e9quitables.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te prions, Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 tu fus \u00e9lev\u00e9 sur la croix pour le rachat du monde et o\u00f9 les t\u00e9n\u00e8bres couvraient toute la terre\u00a0: accorde-nous toujours la lumi\u00e8re qui nous guidera jusqu\u2019\u00e0 la vraie vie. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 1, 16b.17","texte":"\u003Cp\u003EL\u2019\u00c9vangile est la puissance de Dieu pour le salut de tout homme qui est devenu croyant. Cet \u00c9vangile r\u00e9v\u00e8le la justice de Dieu qui sauve par la foi, du commencement \u00e0 la fin, comme le dit l\u2019\u00c9criture\u00a0: C\u2019est par la foi que le juste vivra.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ La joie de notre c\u0153ur vient de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te supplions instamment, Seigneur J\u00e9sus, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus conduit \u00e0 la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u00e8ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-20","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 11\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETout ce que veut le Seigneur, il le fait, au ciel et sur la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELouez la bont\u00e9 du Seigneur, c\u00e9l\u00e9brez la douceur de son nom.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"134 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pour toujours, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton nom !\u003Cbr\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton m\u00e9morial !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur rend just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son peuple :\u003Cbr\u003Epar \u00e9gard pour ses servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il se reprend.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Les idoles des nations : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr\u003Eouvrage de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr\u003Edes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Leurs oreilles n\u2019ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr\u003Eet dans leur bouche, p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le moindre souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme elles, tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font,\u003Cbr\u003Eceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Maison d\u2019Isra\u00ebl, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Emaison d\u2019Aaron, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E maison de L\u00e9vi, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet vous qui le craignez, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis Sion,\u003Cbr\u003Elui qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 2-4","texte":"Quand vous butez sur toute sorte d\u2019\u00e9preuves, pensez que c\u2019est une grande joie. Car l\u2019\u00e9preuve, qui v\u00e9rifie la qualit\u00e9 de votre foi, produit en vous la pers\u00e9v\u00e9rance, et la pers\u00e9v\u00e9rance doit vous amener \u00e0 une conduite parfaite\u00a0; ainsi vous serez vraiment parfaits, il ne vous manquera rien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est mon berger\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJe ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si je traverse les ravins de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nje ne crains aucun mal.\u003Cbr \/\u003E\n*Je ne crains aucun mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Gr\u00e2ce et bonheur m\u2019accompagnent\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es avec moi.\u003Cbr \/\u003E\n*Car tu es avec moi.\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice\u00a0: le Royaume des cieux est \u00e0 eux\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn contemplant la passion de J\u00e9sus, notre Sauveur, nous supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour ceux que la tristesse accable\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton agonie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 J\u00e9sus, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont bless\u00e9s dans leur chair,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de tes tortures.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui souffrent la d\u00e9rision,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de la couronne d\u2019\u00e9pines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui d\u00e9sesp\u00e8rent de la vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton cri vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui meurent aujourd\u2019hui,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ta mort sur la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui esp\u00e8rent contre toute esp\u00e9rance,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que resplendisse ta r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, P\u00e8re : tu as exauc\u00e9 le cri de ton Fils aux jours de sa chair ; tu exauceras aussi l\u0027immense clameur de ceux qui souffrent et que J\u00e9sus te pr\u00e9sente aujourd\u0027hui par nos l\u00e8vres ; tous les hommes alors te glorifieront dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}