{"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ton r\u00e9dempteur, c\u2019est le Dieu Saint d\u2019Isra\u00ebl \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EC\u2019est moi, le Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui saisis ta main droite,\u003Cbr \/\u003E\net qui te dis :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne crains pas, moi, je viens \u00e0 ton aide. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas, Jacob, pauvre vermisseau,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, pauvre mortel.\u003Cbr \/\u003E\nJe viens \u00e0 ton aide \u2013 oracle du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e9dempteur, c\u2019est le Saint d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai fait de toi un tra\u00eeneau \u00e0 battre le grain,\u003Cbr \/\u003E\ntout neuf, \u00e0 double rang de pointes :\u003Cbr \/\u003E\ntu vas briser les montagnes, les broyer ;\u003Cbr \/\u003E\ntu r\u00e9duiras les collines en menue paille ;\u003Cbr \/\u003E\ntu les vanneras, un souffle les emportera,\u003Cbr \/\u003E\nun tourbillon les dispersera.\u003Cbr \/\u003E\nMais toi, tu mettras ta joie dans le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le Saint d\u2019Isra\u00ebl, tu trouveras ta louange.\u003Cbr \/\u003E\nLes pauvres et les malheureux cherchent de l\u2019eau,\u003Cbr \/\u003E\net il n\u2019y en a pas ;\u003Cbr \/\u003E\nleur langue est dess\u00e9ch\u00e9e par la soif.\u003Cbr \/\u003E\nMoi, le Seigneur, je les exaucerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, je ne les abandonnerai pas.\u003Cbr \/\u003E\nSur les hauteurs d\u00e9nud\u00e9es je ferai jaillir des fleuves,\u003Cbr \/\u003E\net des sources au creux des vall\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nJe changerai le d\u00e9sert en lac,\u003Cbr \/\u003E\net la terre aride en fontaines.\u003Cbr \/\u003E\nJe planterai dans le d\u00e9sert le c\u00e8dre et l\u2019acacia,\u003Cbr \/\u003E\nle myrte et l\u2019olivier ;\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai ensemble dans les terres incultes\u003Cbr \/\u003E\nle cypr\u00e8s, l\u2019orme et le m\u00e9l\u00e8ze,\u003Cbr \/\u003E\nafin que tous regardent et reconnaissent,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u2019ils consid\u00e8rent et comprennent\u003Cbr \/\u003E\nque la main du Seigneur a fait cela,\u003Cbr \/\u003E\nque le Saint d\u2019Isra\u00ebl en est le cr\u00e9ateur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 41, 13-20","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u2019amour.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 144, 8","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe t\u2019exalterai, mon Dieu, mon Roi,\u003Cbr \/\u003E\nje b\u00e9nirai ton nom toujours et \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nLa bont\u00e9 du Seigneur est pour tous,\u003Cbr \/\u003E\nsa tendresse, pour toutes ses \u0153uvres,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue tes \u0153uvres, Seigneur, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net que tes fid\u00e8les te b\u00e9nissent !\u003Cbr \/\u003E\nIls diront la gloire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nils parleront de tes exploits,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIls annonceront aux hommes tes exploits,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire et l\u2019\u00e9clat de ton r\u00e8gne :\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e8gne, un r\u00e8gne \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nton empire, pour les \u00e2ges des \u00e2ges.\u003C\/p\u003E","ref":"144 (145), 1.9, 10-11, 12-13ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Personne ne s\u2019est lev\u00e9 de plus grand que Jean le Baptiste \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus d\u00e9clarait aux foules :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nParmi ceux qui sont n\u00e9s d\u2019une femme,\u003Cbr \/\u003E\npersonne ne s\u2019est lev\u00e9 de plus grand que Jean le Baptiste ;\u003Cbr \/\u003E\net cependant le plus petit dans le royaume des Cieux\u003Cbr \/\u003E\nest plus grand que lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDepuis les jours de Jean le Baptiste jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent,\u003Cbr \/\u003E\nle royaume des Cieux subit la violence,\u003Cbr \/\u003E\net des violents cherchent \u00e0 s\u2019en emparer.\u003Cbr \/\u003E\nTous les Proph\u00e8tes, ainsi que la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nont proph\u00e9tis\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 Jean.\u003Cbr \/\u003E\nEt, si vous voulez bien comprendre,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui, le proph\u00e8te \u00c9lie qui doit venir.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui a des oreilles,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il entende ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 11-15","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Ciel, r\u00e9pands ta ros\u00e9e ! Nu\u00e9es, faites pleuvoir le juste ! Terre, ouvre-toi, que germe le Sauveur ! \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Is 45, 8"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"11","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Damase":{"id":"3350","sexe":"masculin","pays":""},"Daniel":{"id":"738","sexe":"masculin","pays":""},"Arthur":{"id":"698","sexe":"masculin","pays":""},"Sabin":{"id":"3878","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Damase":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3350\/Damase.html"},"Daniel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/738\/Daniel.html"},"Arthur":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/698\/Arthur.html"},"Sabin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3878\/Sabin.html"}},"derives":{"Daen":{"id":"6577","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6577\/Daen.html"},"Dana":{"id":"747","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/747\/Dana.html"},"Dana\u00e9":{"id":"748","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/748\/Dana%C3%A9.html"},"Dana\u00ebl":{"id":"4652","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4652\/Dana%C3%ABl.html"},"Danick":{"id":"6360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6360\/Danick.html"},"Dani\u00e8":{"id":"749","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/749\/Dani%C3%A8.html"},"Daniela":{"id":"739","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/739\/Daniela.html"},"Dani\u00e8le":{"id":"740","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/740\/Dani%C3%A8le.html"},"Danielle":{"id":"741","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/741\/Danielle.html"},"Daniset":{"id":"746","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/746\/Daniset.html"},"Danitza":{"id":"742","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/742\/Danitza.html"},"Danka":{"id":"6698","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6698\/Danka.html"},"Dany":{"id":"743","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/743\/Dany.html"},"Danya":{"id":"6804","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6804\/Danya.html"},"Dayan":{"id":"5352","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5352\/Dayan.html"},"Deniel":{"id":"744","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/744\/Deniel.html"},"Deniela":{"id":"745","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/745\/Deniela.html"},"Arthus":{"id":"699","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/699\/Arthus.html"},"Arturo":{"id":"700","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/700\/Arturo.html"},"Artus":{"id":"4283","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4283\/Artus.html"},"Arty":{"id":"701","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/701\/Arty.html"},"Arzhul":{"id":"702","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/702\/Arzhul.html"},"Arzur":{"id":"703","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/703\/Arzur.html"},"Savin":{"id":"3879","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3879\/Savin.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Damase Ier":{"id":"246","valeur":"Saint Damase Ier","resume":"Pape (37<sup>e<\/sup>) de 366 \u00e0 384 (+ 384)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/246\/Saint-Damase-Ier.html","description":"Fils de pr\u00eatre et membre du clerg\u00e9 romain par tradition familiale, Damase est \u00e9lu Pape en 366 dans une \u00e9poque troubl\u00e9e par les dissensions th\u00e9ologiques et les querelles de partis. On lui opposera m\u00eame un antipape durant quelque temps. Il soutient la foi en la Trinit\u00e9 que les ariens combattaient. En m\u00eame temps, il \u0153uvre en faveur de la r\u00e9conciliation des fid\u00e8les que divisaient alors les probl\u00e8mes de la traduction entre le grec, langue traditionnelle de l'\u00c9glise et le latin, langue populaire qui devenait la langue usuelle de l'Italie. Il aura l'audace de commander \u00e0 saint J\u00e9r\u00f4me la traduction latine de la Bible, ce sera la Vulgate. Il organisa le culte des martyrs, nettoya et agrandit les catacombes o\u00f9 ils \u00e9taient inhum\u00e9s et, sur leur tombe, il grave et compose des \u00e9pigrammes qui font de lui un des premiers po\u00e8tes latins chr\u00e9tiens. Il fit \u00e9crire sur les murs des catacombes de saint Calixte: \"Moi aussi, Damase, c'est ici que j'eusse voulu reposer si je n'avais pas craint de profaner les cendres des saints\" et il se fit humblement enterrer dans une \u00e9glise voisine.Illustration: Saint Damase 1er, enluminure sur un Missel romain, XIVe si\u00e8cle.M\u00e9moire de saint Damase Ier, pape. Dans une p\u00e9riode difficile, il r\u00e9unit de nombreux synodes pour d\u00e9fendre la foi de Nic\u00e9e contre les schismes et les h\u00e9r\u00e9sies, il confia \u00e0 saint J\u00e9r\u00f4me la traduction latine des livres saints, embellit avec pi\u00e9t\u00e9 les tombes des martyrs et les d\u00e9cora d'\u00e9loges versifi\u00e9s. Lui-m\u00eame, mort en 384, avait fait graver d'avance sur sa tombe, au cimeti\u00e8re de Calliste, un acte de foi : \"Celui qui marche sur les eaux... fera se dresser Damase de ses cendres\"."},"Daniel le Stylite":{"id":"247","valeur":"Saint Daniel le Stylite","resume":"Pr\u00eatre au Proche-Orient (+ 489)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/247\/Saint-Daniel-le-Stylite.html","description":"Originaire de l'Asie Mineure, il passera les trente-trois derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie sur une colonne, au bord du Bosphore, c'est-\u00e0-dire une petite plate-forme mont\u00e9e sur deux piliers et entour\u00e9e d'une balustrade. Il exhortait les fid\u00e8les qui venaient \u00e0 ses pieds et laissait monter ceux qui voulaient lui parler.Illustration: Saint Daniel le Stylite d'apr\u00e8s une enluminure du manuscrit 'le M\u00e9nologe de l'empereur Basile II'\u00c0 Constantinople, en 493, saint Daniel, pr\u00eatre, surnomm\u00e9 le Stylite. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu dans un monast\u00e8re et support\u00e9 de nombreux travaux, il se tint en haut d'une colonne \u00e0 la mani\u00e8re et \u00e0 l'exemple de saint Sim\u00e9on le Stylite et y demeura pendant trente-trois ans et trois mois jusqu'\u00e0 sa mort, sans se laisser briser par la violence du froid, de la chaleur ou des vents."}},"autres":{"Aleithelas":{"valeur":"Saint Aleithelas","id":"9556","resume":"(+ 354)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9556\/Saint-Aleithelas.html"},"Arthur Bell":{"valeur":"Bienheureux Arthur Bell","id":"11199","resume":"Pr\u00eatre franciscain et martyr (+ 1643)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11199\/Bienheureux-Arthur-Bell.html"},"Avre":{"valeur":"Saint Avre","id":"9561","resume":"Hi\u00e9romoine en Maurienne (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9561\/Saint-Avre.html"},"Barsabas":{"valeur":"Saint Barsabas","id":"9566","resume":"Abb\u00e9 (+ 342)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9566\/Saint-Barsabas.html"},"David d'Hemmerode":{"valeur":"Bienheureux David d'Hemmerode","id":"9576","resume":"Moine (+ 1179)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9576\/Bienheureux-David-d-Hemmerode.html"},"Envel":{"valeur":"Saint Envel","id":"9581","resume":"Ermite en Bretagne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9581\/Saint-Envel.html"},"Fivetein":{"valeur":"Saint Fivetein","id":"9586","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin en Bretagne (+ 888)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9586\/Saint-Fivetein.html"},"Franco Lippi":{"valeur":"Bienheureux Franco Lippi","id":"10615","resume":"Ermite de l'Ordre du Carmel (+ 1291)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10615\/Bienheureux-Franco-Lippi.html"},"Hugolin Magalotti":{"valeur":"Bienheureux Hugolin Magalotti","id":"11256","resume":"Ermite, tertiaire franciscain (+ 1373)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11256\/Bienheureux-Hugolin-Magalotti.html"},"J\u00e9r\u00f4me Ranuzzi":{"valeur":"Bienheureux J\u00e9r\u00f4me Ranuzzi","id":"11257","resume":"Servite (+ 1445)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11257\/Bienheureux-J%C3%A9r%C3%B4me-Ranuzzi.html"},"L\u00e9once d'Acha\u00efe":{"valeur":"Saint L\u00e9once d'Acha\u00efe","id":"9596","resume":"Ermite (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9596\/Saint-L%C3%A9once-d-Acha%C3%AFe.html"},"Luc le Nouveau Stylite":{"valeur":"Saint Luc le Nouveau Stylite","id":"9601","resume":"(+ 979)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9601\/Saint-Luc-le-Nouveau-Stylite.html"},"Mar\u00eda Maravillas de Jes\u00fas":{"valeur":"Sainte Mar\u00eda Maravillas de Jes\u00fas","id":"10224","resume":"Carm\u00e9lite (+ 1974)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10224\/Sainte-Mar%C3%ADa-Maravillas-de-Jes%C3%BAs.html"},"Marie-Pilar Villalonga Villalba":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Pilar Villalonga Villalba","id":"11258","resume":"Martyre espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11258\/Bienheureuse-Marie-Pilar-Villalonga-Villalba.html"},"Martin et Melchior":{"valeur":"Bienheureux Martin et Melchior","id":"8914","resume":"Martyrs (+ 1632)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8914\/Bienheureux-Martin-et-Melchior.html"},"Nicon de Kiev":{"valeur":"Saint Nicon de Kiev","id":"12759","resume":"Moine de la laure de Kiev (+ 1088)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12759\/Saint-Nicon-de-Kiev.html"},"Sabin de Plaisance":{"valeur":"Saint Sabin de Plaisance","id":"9611","resume":"\u00c9v\u00eaque de Plaisance (+ 420)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9611\/Saint-Sabin-de-Plaisance.html"},"Victoric, Gentien et Fuscien":{"valeur":"Saints Victoric, Gentien et Fuscien","id":"9616","resume":"Martyrs (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9616\/Saints-Victoric--Gentien-et-Fuscien.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, montre-moi le chemin de vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Roi qui va venir, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9veille ta vaillance et viens nous sauver.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultant de joie, vous puiserez les eaux aux sources du salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je te rends gr\u00e2ce : +\u003Cbr \/\u003E\nta col\u00e8re pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi, *\u003Cbr \/\u003E\nmais tu reviens de ta fureur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et tu me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve : *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai confiance, je n\u0027ai pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de crainte.\u003Cbr \/\u003E\nMa force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ; *\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exultant de joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vous puiser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les eaux *\u003Cbr \/\u003E\naux so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces du salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, vous direz :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nproclamez son nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 annoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses hauts faits ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRedites-le : \u00ab Sublime est son nom ! \u00bb+\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait les prodiges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que toute la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre conna\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Jubilez, criez de joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Sion, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il est grand au milieu de toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u0027Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ECriez de joie pour Dieu, notre force\u00a0; acclamez le Dieu de Jacob.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"80","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Criez de joie pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre force,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jouez, musiques, frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le tambourin,\u003Cbr \/\u003E\nla harpe et la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere m\u00e9lodieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sonnez du cor pour le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nquand revient le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre f\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0, pour Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, une r\u00e8gle,\u003Cbr \/\u003E\nune ordonnance du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il en fit, pour Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, une loi\u003Cbr \/\u003E\nquand il marcha contre la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019entends des mots qui m\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient inconnus : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab J\u2019ai \u00f4t\u00e9 le poids qui charge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ses \u00e9paules ;\u003Cbr \/\u003E\nses mains ont d\u00e9pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le fardeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Quand tu criais sous l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eppression, je t\u2019ai sauv\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\nje r\u00e9pondais, cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans l\u2019orage,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019\u00e9prouvais pr\u00e8s des ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de M\u00e9riba.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c9coute, je t\u2019adj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, \u00f4 mon peuple ;\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu m\u2019\u00e9cout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu n\u2019auras pas chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019autres dieux,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne serviras aucun die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab C\u2019est moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nqui t\u2019ai fait monter de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte !\u003Cbr \/\u003E\nOuvre ta bouche, m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019emplirai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Mais mon peuple n\u2019a pas \u00e9cout\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl n\u2019a pas voul\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai livr\u00e9 \u00e0 son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er endurci :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il aille et su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve ses vues !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Ah ! Si mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple m\u2019\u00e9coutait,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, s\u2019il \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ellait sur mes chemins !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aussit\u00f4t j\u2019humilier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ses ennemis,\u003Cbr \/\u003E\ncontre ses oppresseurs je tourner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00ab Mes adversaires s\u2019abaisser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient devant lui ;\u003Cbr \/\u003E\ntel serait leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je le nourrirais de la fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du froment,\u003Cbr \/\u003E\nje le rassasierais avec le mi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El du rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 45, 8","texte":"Que les cieux distillent la ros\u00e9e, que les nuages r\u00e9pandent la justice, que la terre s\u2019entrouvre et que le salut s\u2019\u00e9panouisse, que la justice fasse \u00e9clater en m\u00eame temps tous ses bourgeons."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici votre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient avec puissance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toute chair verra sa gloire. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJe viens \u00e0 ton secours, je suis ton R\u00e9dempteur, le Saint d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu du sein du P\u00e8re pour partager notre vie,\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-nous de tout ce qui nous retient loin de toi et loin de nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVisite-nous, Seigneur, dans ta mis\u00e9ricorde\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui viendras manifester ta gloire \u00e0 tes \u00e9lus,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 creuse dans nos c\u0153urs une attente aussi vaste que tes promesses.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous conduis par la lumi\u00e8re de la foi,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous imagination et courage pour accorder notre vie \u00e0 notre foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui fr\u00e9missais de compassion devant les souffrances des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens les malades et ceux qui les soignent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu offrir \u00e0 tous les hommes le salut promis \u00e0 Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prot\u00e8ge ton \u00c9glise contre toute s\u00e9gr\u00e9gation en elle-m\u00eame et dans le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille-nous, Seigneur, d\u00e9cide-nous \u00e0 pr\u00e9parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u00e8re de sa venue, nous puissions te servir d\u0027un c\u0153ur purifi\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Es-tu celui qui doit venir ","texte":"Es-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Evisiter nos prisons, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos mains, \u003Cbr\u003E\u00e9clairer nos visages \u003Cbr\u003Ed\u2019un bonheur sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre semblable, \u003Cbr\u003Etu es le plus proche voisin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos prisons. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Etraverser notre nuit, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos yeux \u003Cbr\u003Eet donner aux aveugles \u003Cbr\u003Eun soleil sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu es notre unique matin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans notre nuit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Enous tracer le chemin, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos pas, \u003Cbr\u003Erelancer notre marche \u003Cbr\u003E\u00e0 ton rythme divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, guide fid\u00e8le, \u003Cbr\u003Etu es le t\u00e9moin de nos pas, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel sur nos chemins. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003E\u00e9branler nos silences, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos voix, \u003Cbr\u003Eaccorder nos paroles \u003Cbr\u003E\u00e0 ton Verbe divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe et r\u00e9ponse, \u003Cbr\u003Etu es notre unique chanson, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos silences. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Ef\u00e9conder nos d\u00e9serts, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003E\u00e9veiller nos semences \u003Cbr\u003Epar les eaux du Jourdain\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Source d\u2019eau vive, \u003Cbr\u003Etu es le printemps pour le grain, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos d\u00e9serts. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir\u003Cbr\u003Eet qui vient chaque jour\u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos vies,\u003Cbr\u003Eranimer notre souffle\u003Cbr\u003Eau passage du tien\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons,\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, S\u00e8ve du monde,\u003Cbr\u003Etu es le Vivant qui revient,\u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel, Dieu-avec-nous.\u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDebout ! Viens \u00e0 notre aide, rach\u00e8te-nous en raison de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003E\u00c9coutez, tous les peuples, la parole du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez-la aux \u00eeles lointaines.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 26, 7-21","titre":"Ardente pri\u00e8re d\u0027esp\u00e9rance","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Il est droit, le chemin du juste\u00a0; toi qui es droit, tu aplanis le sentier du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Oui, sur le chemin de tes jugements, Seigneur, nous t\u2019esp\u00e9rons. Dire ton nom, faire m\u00e9moire de toi, c\u2019est le d\u00e9sir de l\u2019\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me, la nuit, te d\u00e9sire, et mon esprit, au fond de moi, te guette d\u00e8s l\u2019aurore. Quand s\u2019exercent tes jugements sur la terre, les habitants du monde apprennent la justice. [\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Si l\u2019on fait gr\u00e2ce au m\u00e9chant, il n\u2019apprend pas la justice\u00a0; perfide sur la terre de probit\u00e9, il ne voit pas la majest\u00e9 du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Seigneur, ta main est lev\u00e9e\u00a0: ils ne l\u2019aper\u00e7oivent pas\u00a0; mais ils percevront, pleins de honte, ta passion pour le peuple. En v\u00e9rit\u00e9, le feu les d\u00e9vorera, celui que tu destines \u00e0 tes ennemis\u00a0!]\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur, tu nous assures la paix\u00a0: dans toutes nos \u0153uvres, toi-m\u00eame agis pour nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, d\u2019autres ma\u00eetres que toi ont domin\u00e9 sur nous, mais de toi seul nous faisons m\u00e9moire, de ton seul nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ceux-l\u00e0 sont morts, ils ne revivront pas\u00a0; ce sont des ombres, ils ne se rel\u00e8veront pas\u00a0: voil\u00e0 pourquoi tu interviens, tu les extermines, tu effaces jusqu\u2019\u00e0 leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as fait grandir la nation, Seigneur, tu as fait grandir notre nation, tu en es glorifi\u00e9, tu as repouss\u00e9 toutes les limites du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Seigneur, dans la d\u00e9tresse on a recours \u00e0 toi\u00a0; quand tu envoies un ch\u00e2timent, on s\u2019efforce de le conjurer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Nous \u00e9tions devant toi, Seigneur, comme la femme enceinte sur le point d\u2019enfanter, qui se tord et crie dans les douleurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Nous avons con\u00e7u, nous avons \u00e9t\u00e9 dans les douleurs, mais nous n\u2019avons enfant\u00e9 que du vent\u00a0: nous n\u2019apportons pas le salut \u00e0 la terre, nul habitant du monde ne vient \u00e0 la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tes morts revivront, leurs cadavres se l\u00e8veront. Ils se r\u00e9veilleront, crieront de joie, ceux qui demeurent dans la poussi\u00e8re, car ta ros\u00e9e, Seigneur, est ros\u00e9e de lumi\u00e8re, et le pays des ombres redonnera la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Va, mon peuple, rentre dans tes maisons, ferme sur toi les portes\u00a0; cache-toi un court instant, pendant que passe la col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Car voici le Seigneur qui sort de son lieu saint pour ch\u00e2tier la faute des habitants de la terre\u00a0; la terre laissera voir le sang vers\u00e9 et ne recouvrira plus ses victimes.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Ta ros\u00e9e, Seigneur, est une ros\u00e9e de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla terre donnera la vie aux ombres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le chemin de tes jugements, nous t\u0027esp\u00e9rions.\u003Cbr \/\u003E\nTon nom et ta m\u00e9moire sont le d\u00e9sir de l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes morts vont entendre la voix du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui l\u0027auront entendue vivront !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT PIERRE CHRYSOLOGUE SUR L\u0027INCARNATION","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u0027amour d\u00e9sire voir Dieu.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu, voyant le monde ravag\u00e9 par la crainte, agit sans cesse pour le rappeler \u00e0 lui avec amour, le solliciter par la gr\u00e2ce, le soutenir par la charit\u00e9, et l\u0027envelopper de tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi il a purifi\u00e9 la terre qui vieillissait dans le p\u00e9ch\u00e9 par le ch\u00e2timent du d\u00e9luge ; il appelle No\u00e9 \u00e0 engendrer un monde nouveau ; il le sollicite par d\u0027affectueuses paroles, il lui donne confiance par sa familiarit\u00e9, il l\u0027instruit paternellement des \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9sents, il le r\u00e9conforte par la gr\u00e2ce en vue des \u00e9preuves futures. Il ne lui commande pas, mais en le faisant participer \u00e0 son \u0153uvre, il enferme dans l\u0027arche tout l\u0027avenir du monde, afin que cette association aimante chasse la crainte servile, et que cet amour commun conserve ce qui avait \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par une \u0153uvre commune.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi il appelle Abraham \u00e0 sortir du paganisme, il anoblit son nom, il en fait le p\u00e8re de la foi ; il l\u0027accompagne dans son voyage, il le prot\u00e8ge des \u00e9trangers, il l\u0027enrichit ; il en fait un vainqueur, il lui donne le gage de ses promesses, il le fait \u00e9chapper aux outrages ; il devient aimablement son h\u00f4te, il l\u0027\u00e9merveille en lui donnant un descendant qu\u0027il n\u0027esp\u00e9rait plus ; afin que combl\u00e9 de tant de bienfaits, choy\u00e9 par une telle douceur d\u0027amour divin, il apprenne \u00e0 aimer Dieu, non \u00e0 le craindre ; \u00e0 l\u0027honorer en l\u0027aimant, non en le redoutant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi il r\u00e9conforte par des songes Jacob fuyant son fr\u00e8re, il le provoque au combat lors de son retour, il le terrasse en l\u0027\u00e9treignant comme fait un lutteur, afin qu\u0027il aime le p\u00e8re qui lutte avec lui, au lieu de le craindre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi il appelle Mo\u00efse dans sa langue maternelle, il l\u0027interpelle avec la tendresse d\u0027un p\u00e8re, il l\u0027invite \u00e0 \u00eatre le lib\u00e9rateur de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais \u00e0 cause de tous ces faits que nous avons rappel\u00e9s, o\u00f9 la flamme de l\u0027amour divin embrase les c\u0153urs, o\u00f9 l\u0027ivresse de l\u0027amour de Dieu se r\u00e9pand dans tous les sentiments de l\u0027homme, certains, de leur \u00e2me bless\u00e9e, ont voulu voir Dieu par leurs yeux de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu que le monde ne peut contenir, comment le regard humain, si \u00e9troit, pouvait-il le saisir ? Mais le code de l\u0027amour ne consid\u00e8re pas ce que celui-ci peut \u00eatre, ce qu\u0027il doit et ce qu\u0027il peut faire. L\u0027amour ignore le jugement, il manque de raison, il ignore la mesure. L\u0027amour ne se laisse pas consoler par l\u0027impossibilit\u00e9, il n\u0027admet pas que la difficult\u00e9 soit un rem\u00e8de.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027amour, s\u0027il n\u0027obtient pas l\u0027objet de ses d\u00e9sirs, d\u00e9truit celui qui aime, et c\u0027est pourquoi il va l\u00e0 o\u00f9 il se laisse entra\u00eener, non l\u00e0 o\u00f9 il doit aller. L\u0027amour engendre le d\u00e9sir, s\u0027enflamme d\u0027ardeur, son ardeur le porte au-del\u00e0 de ce qui lui est accord\u00e9. \u00c0 quoi bon insister ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est impossible que l\u0027amour ne voie pas ce qu\u0027il aime ; voil\u00e0 pourquoi tous les saints ont jug\u00e9 sans valeur tout ce qu\u0027ils avaient obtenu, s\u0027ils ne voyaient pas le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi l\u0027amour qui d\u00e9sire voir Dieu, s\u0027il manque de jugement, a pourtant une pi\u00e9t\u00e9 ardente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi Mo\u00efse ose dire : \u003Cem\u003ESi j\u0027ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, montre-moi ton visage\u003C\/em\u003E. Et le psalmiste :\u003Cem\u003E Montre-moi ton visage\u003C\/em\u003E. Enfin, c\u0027est pour cela que les pa\u00efens ont fabriqu\u00e9 des idoles : afin de voir de leurs yeux, au milieu de leurs erreurs, ce qu\u0027ils adoraient.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/\u00a0\u003C\/strong\u003EToute chair saura,\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur est notre Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontre-nous ton visage,\u003Cbr \/\u003E\net nous serons sauv\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu l\u00e8ve-toi sur les cieux :\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire domine la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTon amour vaut mieux que la vie.\u003Cbr \/\u003E\nTu seras la louange de mes r\u00eaves.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille-nous, Seigneur, d\u00e9cide-nous \u00e0 pr\u00e9parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u00e8re de sa venue, nous puissions te servir d\u0027un c\u0153ur purifi\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Voici le Roi, le Seigneur de la terre\u00a0: il \u00f4tera le joug qui nous opprime.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ml 3, 20","texte":"Pour vous qui craignez mon nom, le soleil de justice se l\u00e8vera, portant la gu\u00e9rison dans ses rayons, et vous sortirez en bondissant comme de jeunes b\u00eates \u00e0 la p\u00e2ture, dit le Seigneur, le Tout-Puissant."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"R\u0026eacute;veille-nous, Seigneur, d\u0026eacute;cide-nous \u0026agrave; pr\u0026eacute;parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u0026egrave;re de sa venue, nous puissions te servir d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur purifi\u0026eacute;."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Voici le Roi, le Seigneur de la terre\u00a0: il \u00f4tera le joug qui nous opprime.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ag 2, 6b.9","texte":"Encore un peu de temps, et je vais \u00e9branler le ciel et la terre, la mer et les continents. La splendeur future de ce Temple surpassera la premi\u00e8re, et dans ce lieu, je vous ferai don de la paix. Parole du Seigneur de l\u2019univers."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"R\u0026eacute;veille-nous, Seigneur, d\u0026eacute;cide-nous \u0026agrave; pr\u0026eacute;parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u0026egrave;re de sa venue, nous puissions te servir d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur purifi\u0026eacute;."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Voici le Roi, le Seigneur de la terre\u00a0: il \u00f4tera le joug qui nous opprime.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 5, 3-4a","texte":"Celui qui doit gouverner Isra\u00ebl se dressera et sera leur berger par la puissance du Seigneur, par la majest\u00e9 du nom de son Dieu. Ils vivront en s\u00e9curit\u00e9, car d\u00e9sormais sa puissance s\u0027\u00e9tendra jusqu\u0027aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre, et lui-m\u00eame, il sera la paix !"},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"R\u0026eacute;veille-nous, Seigneur, d\u0026eacute;cide-nous \u0026agrave; pr\u0026eacute;parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u0026egrave;re de sa venue, nous puissions te servir d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur purifi\u0026eacute;."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-11","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Damase Ier, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Damase Ier, pape","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0, justice fleurira et grande paix pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"71 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes pouvoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ce fils de r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u2019il gouverne ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec justice,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fasse dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit aux malheureux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Montagnes, portez au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la paix,\u003Cbr \/\u003E\ncollines, portez-lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la justice !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u2019il fasse droit aux malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il sauve les pauvres gens, qu\u2019il \u00e9cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese l\u2019oppresseur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019il dure sous le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune\u003Cbr \/\u003E\nde g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En en g\u00e9n\u00e9ration !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019il descende comme la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur les regains,\u003Cbr \/\u003E\nune pluie qui p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En ces jours-l\u00e0, fleurir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des lunes !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il domine de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net du Fleuve jusqu\u2019au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des peuplades s\u2019incliner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nses ennemis l\u00e8cher\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les rois de Tars\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et des Iles\u003Cbr \/\u003E\napporter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des pr\u00e9sents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes rois de Sab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et de Seba\u003Cbr \/\u003E\nfer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent leur offrande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tous les rois se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant lui,\u003Cbr \/\u003E\ntous les pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es le serviront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EEn lui seront b\u00e9nis tous les peuples\u00a0; ils le diront bienheureux, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"71 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il d\u00e9livrera le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre qui appelle\u003Cbr \/\u003E\net le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sans recours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il aura souci du f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et du pauvre,\u003Cbr \/\u003E\ndu pauvre dont il sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il les rach\u00e8te \u00e0 l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, \u00e0 la violence ;\u003Cbr \/\u003E\nleur sang est d\u2019un grand pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex \u00e0 ses yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qu\u2019il vive ! On lui donnera l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er de Saba. *\u003Cbr \/\u003E\nOn priera sans rel\u00e2che pour lui ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, on le b\u00e9nira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que la terre jusqu\u2019au sommet des montagnes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 soit un ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emp de bl\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\net ses \u00e9pis onduleront comme la for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et du Liban !\u003Cbr \/\u003E\nQue la ville devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne florissante\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que son nom d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere toujours ;\u003Cbr \/\u003E\nsous le soleil, que subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este son nom !\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, que soient b\u00e9nies toutes les fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nque tous les pays le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent bienheureux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nlui seul f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit \u00e0 jamais son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em glorieux,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la terre soit remplie de sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVienne le Seigneur, le Roi de la gloire\u00a0! Vienne le Messie, le Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 5, 7-8.9b","texte":"Fr\u00e8res, en attendant la venue du Seigneur, ayez de la patience. Voyez le cultivateur\u00a0: il attend les produits pr\u00e9cieux de la terre avec patience, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait la premi\u00e8re et la derni\u00e8re r\u00e9coltes. Ayez de la patience, vous aussi, et soyez fermes, car la venue du Seigneur est proche. Voyez\u00a0: le Juge est \u00e0 notre porte."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Ton Nom est proche.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De toi vient le rel\u00e8vement. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EIl \u00e9tait avant moi, celui qui vient apr\u00e8s moi.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EVerbe \u00e9ternel, dans ces temps qui sont les derniers, tu as pris notre nature, fais de notre vie une marche vers le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVraie lumi\u00e8re, qui \u00e9claires tout homme en ce monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dissipe les t\u00e9n\u00e8bres de notre ignorance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils unique, qui es dans le sein du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de comprendre combien Dieu nous aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist J\u00e9sus, n\u00e9 comme un homme parmi les hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0conforme-nous \u00e0 ton image pour faire de nous des enfants de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui brises les portes de nos prisons,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille au festin des noces ceux qui mendient leur pain \u00e0 ta porte.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille-nous, Seigneur, d\u00e9cide-nous \u00e0 pr\u00e9parer les chemins de ton Fils, afin que, par le myst\u00e8re de sa venue, nous puissions te servir d\u0027un c\u0153ur purifi\u00e9.\u003C\/p\u003E"}}