{"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0G\u00e9d\u00e9on, va sauver Isra\u00ebl\u00a0! N\u2019est-ce pas moi qui t\u2019envoie\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0l\u2019ange du Seigneur vint s\u2019asseoir sous le t\u00e9r\u00e9binthe d\u2019Ofra,\u003Cbr \/\u003E\nqui appartenait \u00e0 Joas, de la famille d\u2019Abi\u00e8zer.\u003Cbr \/\u003E\nG\u00e9d\u00e9on, son fils, battait le bl\u00e9 dans le pressoir,\u003Cbr \/\u003E\npour le soustraire au pillage des Madianites.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui apparut et lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le Seigneur est avec toi, vaillant guerrier ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0G\u00e9d\u00e9on lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pardon, mon Seigneur ! Si le Seigneur est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi tout ceci nous est-il arriv\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\nQue sont devenus tous ces prodiges\u003Cbr \/\u003E\nque nous ont racont\u00e9s nos p\u00e8res ?\u003Cbr \/\u003E\nIls nous disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cEst-ce que le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nne nous a pas fait monter d\u2019\u00c9gypte ?\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nMais aujourd\u2019hui le Seigneur nous a abandonn\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nen nous livrant au pouvoir de Madiane\u2026 \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur regarda G\u00e9d\u00e9on et lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Avec la force qui est en toi,\u003Cbr \/\u003E\nva sauver Isra\u00ebl du pouvoir de Madiane.\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019est-ce pas moi qui t\u2019envoie ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0G\u00e9d\u00e9on reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pardon, mon Seigneur ! Comment sauverais-je Isra\u00ebl ?\u003Cbr \/\u003E\nMon clan est le plus faible dans la tribu de Manass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net moi je suis le plus petit dans la maison de mon p\u00e8re ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je serai avec toi,\u003Cbr \/\u003E\net tu battras les Madianites\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils n\u2019\u00e9taient qu\u2019un seul homme. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0G\u00e9d\u00e9on lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\ndonne-moi un signe que c\u2019est bien toi qui me parles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne t\u2019\u00e9loigne pas d\u2019ici\u003Cbr \/\u003E\navant que je revienne vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nJe vais chercher mon offrande\u003Cbr \/\u003E\net je la placerai devant toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je resterai jusqu\u2019\u00e0 ton retour. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EG\u00e9d\u00e9on s\u2019en alla, il pr\u00e9para un chevreau,\u003Cbr \/\u003E\net avec une mesure de farine il fit des pains sans levain.\u003Cbr \/\u003E\nIl mit la viande dans une corbeille, et le jus dans un pot,\u003Cbr \/\u003E\npuis il apporta tout cela sous le t\u00e9r\u00e9binthe et le lui pr\u00e9senta.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange de Dieu lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Prends la viande et les pains sans levain,\u003Cbr \/\u003E\npose-les sur ce rocher et r\u00e9pands le jus. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nG\u00e9d\u00e9on ob\u00e9it.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tendit le b\u00e2ton qu\u2019il tenait \u00e0 la main,\u003Cbr \/\u003E\net il toucha la viande et les pains sans levain.\u003Cbr \/\u003E\nLe feu jaillit de la roche,\u003Cbr \/\u003E\nconsuma la viande et les pains sans levain,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019ange du Seigneur disparut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors G\u00e9d\u00e9on comprit que c\u2019\u00e9tait l\u2019ange du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Malheur \u00e0 moi, Seigneur mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi donc ai-je vu l\u2019ange du Seigneur face \u00e0 face ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Que la paix soit avec toi !\u003Cbr \/\u003E\nSois sans crainte ; tu ne mourras pas. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cet endroit, G\u00e9d\u00e9on b\u00e2tit un autel au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsous le vocable de Seigneur-de-la-paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jg  6,\u00a011-24a","intro_lue":"Lecture du livre des Juges","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECe que dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la paix pour son peuple.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 84, 9b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJ\u2019\u00e9coute : que dira le Seigneur Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u2019il dit, c\u2019est la paix\u003Cbr \/\u003E\npour son peuple et ses fid\u00e8les ;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils ne reviennent jamais \u00e0 leur folie !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAmour et v\u00e9rit\u00e9 se rencontrent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et paix s\u2019embrassent ;\u003Cbr \/\u003E\nla v\u00e9rit\u00e9 germera de la terre\u003Cbr \/\u003E\net du ciel se penchera la justice.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur donnera ses bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\net notre terre donnera son fruit.\u003Cbr \/\u003E\nLa justice marchera devant lui,\u003Cbr \/\u003E\net ses pas traceront le chemin.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 84 (85),\u00a09,\u00a011-12,\u00a013-14","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il est plus facile \u00e0 un chameau de passer par un trou d\u2019aiguille  qu\u2019\u00e0 un riche d\u2019entrer dans le royaume des Cieux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nun riche entrera difficilement dans le royaume des Cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le r\u00e9p\u00e8te :\u003Cbr \/\u003E\nil est plus facile \u00e0 un chameau\u003Cbr \/\u003E\nde passer par un trou d\u2019aiguille\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019\u00e0 un riche d\u2019entrer dans le royaume des Cieux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Entendant ces paroles,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples furent profond\u00e9ment d\u00e9concert\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net ils disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qui donc peut \u00eatre sauv\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus posa sur eux son regard et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pour les hommes, c\u2019est impossible,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour Dieu tout est possible. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors Pierre prit la parole et dit \u00e0 J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici que nous avons tout quitt\u00e9 pour te suivre :\u003Cbr \/\u003E\nquelle sera donc notre part ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nlors du renouvellement du monde,\u003Cbr \/\u003E\nlorsque le Fils de l\u2019homme si\u00e9gera sur son tr\u00f4ne de gloire,\u003Cbr \/\u003E\nvous qui m\u2019avez suivi,\u003Cbr \/\u003E\nvous si\u00e9gerez vous aussi sur douze tr\u00f4nes\u003Cbr \/\u003E\npour juger les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et celui qui aura quitt\u00e9, \u00e0 cause de mon nom,\u003Cbr \/\u003E\ndes maisons, des fr\u00e8res, des s\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nun p\u00e8re, une m\u00e8re, des enfants,\u003Cbr \/\u003E\nou une terre,\u003Cbr \/\u003E\nrecevra le centuple,\u003Cbr \/\u003E\net il aura en h\u00e9ritage la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Beaucoup de premiers seront derniers,\u003Cbr \/\u003E\nbeaucoup de derniers seront premiers. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 19,\u00a023-30","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus Christ s\u2019est fait pauvre, lui qui \u00e9tait riche,\u003Cbr \/\u003E\npour que vous deveniez riches par sa pauvret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Co 8, 9"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Eudes":{"id":"51","sexe":"masculin","pays":""},"Jean-Eudes":{"id":"667","sexe":"masculin","pays":""},"G\u00e9ric":{"id":"102","sexe":"masculin","pays":""},"Guerric":{"id":"3551","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Eudes":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/51\/Eudes.html"},"Jean-Eudes":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/667\/Jean-Eudes.html"},"G\u00e9ric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/102\/G%C3%A9ric.html"},"Guerric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3551\/Guerric.html"}},"derives":{"Eudelin":{"id":"662","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/662\/Eudelin.html"},"Eudeline":{"id":"663","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/663\/Eudeline.html"},"Eudiane":{"id":"664","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/664\/Eudiane.html"},"Eudine":{"id":"665","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/665\/Eudine.html"},"Eudora":{"id":"666","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/666\/Eudora.html"},"Othon":{"id":"50","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/50\/Othon.html"},"Gerrich":{"id":"103","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/103\/Gerrich.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean Eudes":{"id":"1696","valeur":"Saint Jean Eudes","resume":"Fondateur des Eudistes et de l'Institut Notre-Dame de Charit\u00e9 (+ 1680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1696\/Saint-Jean-Eudes.html","description":"Il est contemporain de saint Vincent de Paul et sa vocation s'explique en grande partie par la situation religieuse de la France \u00e0 son \u00e9poque. Le peuple, \u00e9crit-il, \u00abavait remplac\u00e9 la foi par la sorcellerie et la superstition\u00bb; les puissants \u00abdonnaient l'exemple de tous les vices\u00bb; les pr\u00eatres \u00e9taient \u00abignorants et souvent corrompus, abandonnant leur troupeau d\u00e8s qu'apparaissaient la peste ou une \u00e9pid\u00e9mie\u00bb. Pour y rem\u00e9dier, s'appuyant sur ses dons \u00e9vidents pour la pr\u00e9dication, il organise des \u00abmissions paroissiales\u00bb, en Bretagne, en Normandie, en Bourgogne et jusqu'\u00e0 la cour du roi Louis XIV, pour une annonce syst\u00e9matique de l'\u00c9vangile, pr\u00e8s de cent quinze missions entre 1632 et 1675. Pour mieux se consacrer \u00e0 cet apostolat, il quitte l'Oratoire en 1643 et fonde, \u00e0 Caen, \"la Congr\u00e9gation de J\u00e9sus et de Marie\" (les P\u00e8res eudistes), qui se voue aux missions ainsi qu'\u00e0 la fondation des s\u00e9minaires pour la formation d'un meilleur clerg\u00e9. En 1642, il cr\u00e9e \u00e9galement \"l'Institut Notre-Dame de Charit\u00e9\", dont les religieuses se consacreront, entre autres minist\u00e8res, \u00e0 la r\u00e9habilitation des femmes prostitu\u00e9es. Son action s'appuie sur la compassion du c\u0153ur de Marie et la mis\u00e9ricorde du c\u0153ur de J\u00e9sus. Ayant renonc\u00e9 \u00e0 la charge de premier sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral de sa congr\u00e9gation, il s'\u00e9teint \u00e0 Caen en 1680, \u00e0 l'\u00e2ge de soixante-dix neuf ans. Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 le 31 mai 1925.Voir aussi sainte Marie-Euphrasie Pelletier.Saint Jean Eudes (1601-1680) Missionnaire dans l'\u00e2me, ce pr\u00eatre de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de la R\u00e9forme catholique va, sa vie durant, contempler la mis\u00e9ricorde et l'amour du Christ tout en s'impliquant dans une intense activit\u00e9 apostolique.Figures de saintet\u00e9 - site de l'Eglise catholique en FrancePartez \u00e0 la d\u00e9couverte de l'\u00e9glise de Ri, dans l'Orne (GoogleMaps), village natal de St jean Eudes (1601, baptist\u00e8re d'\u00e9poque), grand ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9lisateur pour ses contemporains normands ... (dioc\u00e8se de S\u00e9ez) - vid\u00e9o.N\u00e9 \u00e0 Ri, dans l'Orne, en 1601, il entre chez les Oratoriens et parcourt le Cotentin, en fondant un institut pour les filles repenties, en assistant les pestif\u00e9r\u00e9s et les prisonniers impliqu\u00e9s dans la r\u00e9volte des Nu-pieds. Outre les missions, il fonde des s\u00e9minaires \u00e0 Caen, Coutances, Lisieux, Rouen, Evreux et Rennes. Il r\u00e9pand la d\u00e9votion aux C\u0153urs de J\u00e9sus et de Marie. Le dioc\u00e8se de Coutances lui doit la construction de la chapelle du s\u00e9minaire. Source: Liturgie des heures du dioc\u00e8se de Coutances et Avranches 1993.Voir aussi: - Jean Eudes... (dioc\u00e8se de Soissons, Laon et Saint-Quentin)- Saint Jean Eudes, bient\u00f4t docteur de l'Eglise? (Radio Vatican, le 3 d\u00e9cembre 2016)M\u00e9moire de saint Jean Eudes, pr\u00eatre, qui s'adonna plusieurs ann\u00e9es, dans la Congr\u00e9gation de l'Oratoire, \u00e0 la pr\u00e9dication dans les paroisses, principalement en Normandie, puis fonda la Congr\u00e9gation de J\u00e9sus et de Marie pour la formation sacerdotale dans des s\u00e9minaires, et une autre, celle des moniales de Notre-Dame de la Charit\u00e9, pour consolider dans la vie chr\u00e9tienne des femmes p\u00e9nitentes. Il favorisa tant qu'il put la d\u00e9votion aux c\u0153urs de J\u00e9sus et de Marie et s'endormit pieusement dans le Seigneur \u00e0 Caen, en 1680."}},"autres":{"Andr\u00e9 le Stratilate":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 le Stratilate","id":"7918","resume":"Et ses compagnons, martyrs dans les d\u00e9fil\u00e9s du Mont Taurus (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7918\/Saint-Andr%C3%A9-le-Stratilate.html"},"Ange":{"valeur":"Bienheureux Ange","id":"12175","resume":"Moine camaldule, puis ermite en Italie (+ 1313)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12175\/Bienheureux-Ange.html"},"Barth\u00e9lemy de Sim\u00e9ros":{"valeur":"Saint Barth\u00e9lemy de Sim\u00e9ros","id":"1693","resume":"Ermite, abb\u00e9 (+ 1130)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1693\/Saint-Barth%C3%A9lemy-de-Sim%C3%A9ros.html"},"Bertulphe":{"valeur":"Saint Bertulphe","id":"6186","resume":"Abb\u00e9 de Bobbio (+ v. 640)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6186\/Saint-Bertulphe.html"},"Calmin":{"valeur":"Saint Calmin","id":"10117","resume":"Ermite (+ v. 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10117\/Saint-Calmin.html"},"Donat":{"valeur":"Saint Donat","id":"1694","resume":"Ermite pr\u00e8s de Sisteron (+ 535)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1694\/Saint-Donat.html"},"\u00c9laphe":{"valeur":"Saint \u00c9laphe","id":"11078","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons (+ 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11078\/Saint-%C3%89laphe.html"},"Ez\u00e9chiel Moreno Diaz":{"valeur":"Saint Ez\u00e9chiel Moreno Diaz","id":"7932","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 1906)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7932\/Saint-Ez%C3%A9chiel-Moreno-Diaz.html"},"Francesco Costantino Mazzieri":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francesco Costantino Mazzieri","id":"13585","resume":"Missionnaire et \u00e9v\u00eaque franciscain italien (+ 1983)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13585\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francesco-Costantino-Mazzieri.html"},"Fran\u00e7ois, Thomas, Elvire, Agathe, Marie, Rose...":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois, Thomas, Elvire, Agathe, Marie, Rose...","id":"12171","resume":"11 martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12171\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois--Thomas--Elvire--Agathe--Marie--Rose....html"},"Gu\u00e9nin":{"valeur":"Saint Gu\u00e9nin","id":"12945","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vannes (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12945\/Saint-Gu%C3%A9nin.html"},"Guerric":{"valeur":"Bienheureux Guerric","id":"1695","resume":"Abb\u00e9 cistercien \u00e0 Igny (+ 1157)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1695\/Bienheureux-Guerric.html"},"Hugues Green":{"valeur":"Bienheureux Hugues Green","id":"12176","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1642)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12176\/Bienheureux-Hugues-Green.html"},"Jourdan de Pise":{"valeur":"Bienheureux Jourdan de Pise","id":"6017","resume":"Fr\u00e8re Pr\u00eacheur (+ v. 1311)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6017\/Bienheureux-Jourdan-de-Pise.html"},"Juan Bonal":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Juan Bonal","id":"12874","resume":"Pr\u00eatre espagnol (+ 1829)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12874\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Juan-Bonal.html"},"L\u00e9on II":{"valeur":"Saint L\u00e9on II","id":"12174","resume":"Abb\u00e9 en Campanie (+ 1295)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12174\/Saint-L%C3%A9on-II.html"},"Louis d'Anjou":{"valeur":"Saint Louis d'Anjou","id":"1697","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toulouse - premier \u00e9v\u00eaque de Pamiers (+ 1297)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1697\/Saint-Louis-d-Anjou.html"},"Louis Flor\u00e8s et  Pierre de Zu\u00f1iga":{"valeur":"Bienheureux Louis Flor\u00e8s et  Pierre de Zu\u00f1iga","id":"12177","resume":"Pr\u00eatres et leurs compagnons martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12177\/Bienheureux-Louis-Flor%C3%A8s-et--Pierre-de-Zu%C3%B1iga.html"},"Magin":{"valeur":"Saint Magin","id":"12172","resume":"Martyr \u00e0 Tarragone en Espagne (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12172\/Saint-Magin.html"},"Magne":{"valeur":"Saint Magne","id":"7944","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Avignon (+ 660)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7944\/Saint-Magne.html"},"Magne d'Anagni":{"valeur":"Saint Magne d'Anagni","id":"13013","resume":"\u00c9v\u00eaque de Trani et d'Anagni - martyr (+ v. 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13013\/Saint-Magne-d-Anagni.html"},"Mandrier et Flavien":{"valeur":"Saints Mandrier et Flavien","id":"11079","resume":"Martyrs \u00e0 Toulon (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11079\/Saints-Mandrier-et-Flavien.html"},"Maria Ignazia Isacchi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Ignazia Isacchi","id":"13612","resume":"Religieuse italienne fondatrice (+ 1934)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13612\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Ignazia-Isacchi.html"},"Namadie":{"valeur":"Sainte Namadie","id":"10118","resume":"(+ v. 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10118\/Sainte-Namadie.html"},"Rustique":{"valeur":"Saint Rustique","id":"7946","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cahors (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7946\/Saint-Rustique.html"},"Sebald de Nuremberg":{"valeur":"Saint Sebald de Nuremberg","id":"1698","resume":"Ermite (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1698\/Saint-Sebald-de-Nuremberg.html"},"Sixte III":{"valeur":"Saint Sixte III","id":"1699","resume":"Pape (44<sup>e<\/sup>) de 432 \u00e0 440 (+ 440)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1699\/Saint-Sixte-III.html"},"Th\u00e9ophane de Naoussa":{"valeur":"Saint Th\u00e9ophane de Naoussa","id":"7955","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7955\/Saint-Th%C3%A9ophane-de-Naoussa.html"},"Timoth\u00e9e":{"valeur":"Saint Timoth\u00e9e","id":"12173","resume":"Martyr \u00e0 Gaza (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12173\/Saint-Timoth%C3%A9e.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe chanterai justice et bont\u00e9\u00a0: \u00e0 toi mes hymnes, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"100","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et bont\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027irai par le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En le plus parfait ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E jusqu\u0027\u00e0 moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe marcherai d\u0027un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er parfait\u003Cbr \/\u003E\navec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E je n\u0027aurai pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un regard\u003Cbr \/\u003E\npour les prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques d\u00e9moniaques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ha\u00efrai l\u0027acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du tra\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027aura sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei nulle prise ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le c\u0153ur tortueux !\u003Cbr \/\u003E\nLe m\u00e9chant, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui d\u00e9nigre en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et son prochain,\u003Cbr \/\u003E\nje le r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence ; *\u003Cbr \/\u003E\nle regard hautain, le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ambitieux,\u003Cbr \/\u003E\nje ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex les tol\u00e9rer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes yeux distinguent les hommes s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ers du pays :\u003Cbr \/\u003E\nils si\u00e8ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ; *\u003Cbr \/\u003E\nqui se conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E parfaitement\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me servira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pas de si\u00e8ge, parmi ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison,\u003Cbr \/\u003E\npour qui se l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 la fraude ; *\u003Cbr \/\u003E\nimpossible \u00e0 qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le mensonge\u003Cbr \/\u003E\nde ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sous mon regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Chaque matin, je r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence\u003Cbr \/\u003E\ntous les coup\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles du pays, *\u003Cbr \/\u003E\npour extirper de la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de crimes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de nos p\u00e8res, lou\u00e9 soit ton nom\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Azarias (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nlou\u00e9 soit ton nom, glorifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Oui, tu es juste\u003Cbr \/\u003E\npour nous avoir ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Car nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens p\u00e9ch\u00e9\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nquand nous t\u0027avons quitt\u00e9, nous avons f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le mal\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tout, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens failli.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nne nous quitte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours *\u003Cbr \/\u003E\net ne romps p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Ne nous retire p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton amour, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u0027Abraham, ton ami,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027Isa\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ec, ton serviteur, *\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Isra\u00ebl que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es consacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Tu as dit que tu rendrais leur descendance\u003Cbr \/\u003E\naussi nombreuse que les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel, *\u003Cbr \/\u003E\nque le sable au riv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des mers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Et nous voici, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle moins nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de tous les peuples, *\u003Cbr \/\u003E\nhumili\u00e9s aujourd\u0027hui sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Il n\u0027est plus, en ce temps,\u003Cbr \/\u003E\nni prince ni ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ef ni proph\u00e8te, +\u003Cbr \/\u003E\nplus d\u0027oblation ni d\u0027holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni d\u0027encens, *\u003Cbr \/\u003E\nplus de lieu o\u00f9 t\u0027offrir nos pr\u00e9mices\u003Cbr \/\u003E\npour obten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Mais, nos c\u0153urs bris\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnos esprits humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, re\u00e7ois-les, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un holocauste de b\u00e9liers, de taureaux,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027agneaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es par milliers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Que notre sacrifice, en ce jour,\u003Cbr \/\u003E\ntrouve gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece devant toi, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il n\u0027est pas de honte\u003Cbr \/\u003E\npour qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Et maintenant, de tout c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous te suivons,\u003Cbr \/\u003E\nnous te craignons et nous cherch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, je chante un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"143","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 1","texte":"Vous tous qui avez soif, venez, voici de l\u2019eau\u00a0! M\u00eame si vous n\u2019avez pas d\u2019argent, venez acheter et consommer\u00a0; venez acheter du vin et du lait, sans argent et sans rien payer."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Conduis-nous, Seigneur, aux sources de la vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu patient\u00a0; b\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce jour\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous tirions parti du temps pr\u00e9sent pour h\u00e2ter la venue de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce monde en croissance\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous lui annoncions la justice et la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour l\u2019\u00c9glise que ton Esprit renouvelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ses fils la joie de l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour la Terre Nouvelle que tu promets\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0guide nos pas jusqu\u2019\u00e0 la fin du jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAugmente en nous la foi, Seigneur : fais-nous la gr\u00e2ce de tenir, dans ce monde, notre devoir de louange et de service.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, entends ma pri\u00e8re, ne me voile pas ton visage.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"101 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u0027\u00e0 toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, \u00e9coute-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nviens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes jours s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmes os comme un brasi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sont en feu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur se dess\u00e8che comme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe fauch\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027oublie de mang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e0 force de cri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\nma peau c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ressemble au corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pareil \u00e0 la hul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ette des ruines\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E je v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un oiseau solit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire sur un toit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le jour, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027outragent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans leur rage contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils me maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La cendre est le p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que je mange,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00eale \u00e0 ma boiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En mes larmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ton indignati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, dans ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et rejet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E l\u0027ombre g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sur mes jours,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je me dess\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche comme l\u0027herbe.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, le cri des malheureux !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"101 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu es l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u00e2ge on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Toi, tu montreras ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil est temps de la prendre en piti\u00e9\u00a0: l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere est venue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tes serviteurs ont piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses ruines,\u003Cbr \/\u003E\nils aiment j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 sa poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les nations craindront le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand le Seigneur reb\u00e2tir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Sion,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appara\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il se tournera vers la pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du spoli\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027aura pas m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Que cela soit \u00e9crit pour l\u0027\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple \u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9 chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Des hauteurs, son sanctuaire, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027est pench\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel, il reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la terre\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour entendre la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte des captifs\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e9rer ceux qui dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On publiera dans Sion le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net sa louange dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E au rassemblement des roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes et des peuples\u003Cbr \/\u003E\nqui viendront serv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as fond\u00e9 la terre, et les cieux sont l\u0027ouvrage de tes mains.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"101 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Il a bris\u00e9 ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en chemin,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9duit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab Mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne me prends pas au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes ann\u00e9es reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent tous les temps\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E autrefois tu as fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ciel est l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Ils passent, mais t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu demeures\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027usent comme un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, l\u0027un et l\u0027autre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu les remplaces c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme un v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le m\u00eame\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ann\u00e9es ne fin\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les fils de tes serviteurs trouver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent un s\u00e9jour,\u003Cbr \/\u003E\net devant toi se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E leur descendance.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute mon enseignement, \u00f4 mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nsois attentif aux mots que je prononce.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 7, 1-17","titre":"Le signe du Seigneur","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Au temps d\u2019Acaz, fils de Yotam, fils d\u2019Ozias, roi de Juda, Recine, roi d\u2019Aram, et P\u00e9kah, fils de Remalyahou, roi d\u2019Isra\u00ebl, mont\u00e8rent contre J\u00e9rusalem pour l\u2019attaquer, mais ils ne purent lui donner l\u2019assaut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E On informa la maison de David que les Aram\u00e9ens avaient pris position en \u00c9phra\u00efm. Alors le c\u0153ur du roi et le c\u0153ur de son peuple furent secou\u00e9s comme les arbres de la for\u00eat sont secou\u00e9s par le vent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Le Seigneur dit alors \u00e0 Isa\u00efe\u00a0: \u00ab\u00a0Avec ton fils Shear-Yashoub (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Un-reste-reviendra), va trouver Acaz, au bout du canal du r\u00e9servoir sup\u00e9rieur, sur la route du Champ-du-Foulon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Tu lui diras\u00a0: \u201cGarde ton calme, ne crains pas, ne va pas perdre c\u0153ur devant ces deux bouts de tisons fumants, \u00e0 cause de la col\u00e8re br\u00fblante du roi d\u2019Aram et du roi d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Oui, Aram a d\u00e9cid\u00e9 ta perte, en accord avec \u00c9phra\u00efm et son roi. Ils se sont dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Marchons contre le royaume de Juda, pour l\u2019intimider, et nous le forcerons \u00e0 se rendre\u00a0; alors, nous lui imposerons comme roi le fils de Tab\u00e9el.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Cela ne durera pas, ne sera pas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E que la capitale d\u2019Aram soit Damas, et Recine, le chef de Damas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E que la capitale d\u2019\u00c9phra\u00efm soit Samarie, et le fils de Remalyahou, chef de Samarie. \u2013\u00a0Dans soixante-cinq ans, \u00c9phra\u00efm, \u00e9cras\u00e9, cessera d\u2019\u00eatre un peuple. Mais vous, si vous ne croyez pas, vous ne pourrez pas tenir.\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur parla encore ainsi au roi Acaz\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Demande pour toi un signe de la part du Seigneur ton Dieu, au fond du s\u00e9jour des morts ou sur les sommets, l\u00e0-haut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Acaz r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Non, je n\u2019en demanderai pas, je ne mettrai pas le Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Isa\u00efe dit alors\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9coutez, maison de David\u00a0! Il ne vous suffit donc pas de fatiguer les hommes\u00a0: il faut encore que vous fatiguiez mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi le Seigneur lui-m\u00eame vous donnera un signe\u00a0: Voici que la vierge est enceinte, elle enfantera un fils, qu\u2019elle appellera Emmanuel (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Dieu-avec-nous).\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De cr\u00e8me et de miel il se nourrira, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il sache rejeter le mal et choisir le bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Avant que cet enfant sache rejeter le mal et choisir le bien, la terre dont les deux rois te font trembler sera laiss\u00e9e \u00e0 l\u2019abandon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur fera venir sur toi, sur ton peuple et la maison de ton p\u00e8re, des jours tels qu\u2019il n\u2019en est pas venu depuis la s\u00e9paration d\u2019\u00c9phra\u00efm et de Juda.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ La vierge enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle appellera Emmanuel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nVoici, tu concevras et enfanteras un fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCet enfant sera grand,\u003Cbr \/\u003E\non l\u0027appellera : Fils du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur lui donnera le tr\u00f4ne de David son P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT BERNARD\u003CBR\u003E\u00c0 LA LOUANGE DE LA VIERGE MERE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Celui qui va na\u00eetre de toi sera appel\u00e9 Fils de Dieu \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNa\u00eetre d\u2019une vierge \u00e9tait la seule naissance digne de Dieu ; et donner le jour \u00e0 Dieu \u00e9tait le seul enfantement qui puisse convenir \u00e0 une vierge. Aussi le Cr\u00e9ateur des hommes, pour se faire homme en prenant naissance dans l\u2019humanit\u00e9, dut, entre tous les humains, se choisir ou plut\u00f4t se pr\u00e9parer une m\u00e8re dont il s\u00fbt qu\u2019elle serait digne de lui et qu\u2019elle lui plairait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voulut donc qu\u2019elle f\u00fbt vierge, afin de na\u00eetre sans tache d\u2019une femme immacul\u00e9e, lui qui allait laver de leurs taches tous les hommes. Il a voulu de m\u00eame que soit humble celle dont il na\u00eetrait doux et humble de c\u0153ur, lui qui allait \u00eatre, de ces vertus, l\u2019exemple dont tous avaient besoin pour \u00eatre sauv\u00e9s. Il donna donc \u00e0 la Vierge d\u2019enfanter, lui qui avait d\u00e9j\u00e0 inspir\u00e9 en elle le v\u0153u de virginit\u00e9 et lui avait dispens\u00e9 par avance cette valeur pr\u00e9cieuse qu\u2019est l\u2019humilit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAutrement, comment l\u2019ange, par la suite, pourrait-il la d\u00e9clarer \u003Cem\u003Ecombl\u00e9e de gr\u00e2ce\u003C\/em\u003E, s\u2019il y avait en elle quoi que ce soit d\u2019imparfait, qui ne viendrait pas de la gr\u00e2ce ? Ainsi, pour que f\u00fbt sainte de corps celle qui devait concevoir puis enfanter le Saint des saints, elle re\u00e7ut le don de la virginit\u00e9, et le don de l\u2019humilit\u00e9 pour \u00eatre sainte en son esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar\u00e9e des joyaux de ces deux vertus, la Vierge royale, resplendissante d\u2019un double \u00e9clat, celui de l\u2019esprit et celui du corps, et connue jusqu\u2019au ciel pour son \u00e9clat et sa beaut\u00e9, attira sur elle les regards des habitants de la cit\u00e9 c\u00e9leste ; c\u2019est pourquoi elle \u00e9veilla m\u00eame l\u2019attention du Roi, qui se mit \u00e0 la d\u00e9sirer et d\u00e9p\u00eacha d\u2019en haut vers elle un messager c\u00e9leste. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EL\u2019ange\u003C\/em\u003E, dit l\u2019\u00c9vangile, \u003Cem\u003Efut envoy\u00e9 par Dieu \u00e0 une Vierge\u003C\/em\u003E, vierge de corps, vierge d\u2019esprit, vierge aussi par d\u00e9cision et engagement \u2014 bref la vierge telle que la d\u00e9crira l\u2019Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003Esainte d\u2019esprit et de corps\u003C\/em\u003E. Elle ne fut pas trouv\u00e9e au dernier moment ni par hasard, mais elle avait \u00e9t\u00e9 choisie d\u00e8s l\u2019origine, comme d\u2019avance par le Tr\u00e8s-Haut, qui l\u2019avait pr\u00e9par\u00e9e pour lui ; les anges l\u2019avaient gard\u00e9e, les patriarches l\u2019avaient annonc\u00e9e en figure, les proph\u00e8tes l\u2019avaient promise.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ELa Parole et l\u0027Esprit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nont f\u00e9cond\u00e9 la Terre\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 germe la semence du Royaume ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le silence et dans la paix\u003Cbr \/\u003E\nm\u00fbrit le fruit de la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9nie sois-tu, Vierge Marie !\u003Cbr \/\u003E\nEn toi vit le Seigneur, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Esprit te couvre de son ombre,\u003Cbr \/\u003E\ntu accueilles en toi la ros\u00e9e du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Verbe se fait chair ;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027homme devient fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9j\u00e0 les temps sont accomplis :\u003Cbr \/\u003E\nau loin, blanchissent les moissons.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as relev\u00e9 le monde par les abaissements de ton Fils, donne \u00e0 tes fid\u00e8les une joie sainte : tu les as tir\u00e9s de l\u0027esclavage du p\u00e9ch\u00e9 ; fais-leur conna\u00eetre le bonheur imp\u00e9rissable.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 10-11","texte":"La pluie et la neige qui descendent des cieux n\u2019y retournent pas sans avoir abreuv\u00e9 la terre, sans l\u2019avoir f\u00e9cond\u00e9e et l\u2019avoir fait germer pour donner la semence au semeur et le pain \u00e0 celui qui a faim\u00a0; ainsi ma parole, qui sort de ma bouche, ne me reviendra pas sans r\u00e9sultat, sans avoir fait ce que je veux, sans avoir accompli sa mission."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur envoie sa parole sur la terre :\u003Cbr \/\u003Erapide, son verbe la parcourt.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 30, 11.14","texte":"Cette loi que je te prescris aujourd\u2019hui n\u2019est pas au-dessus de tes forces ni  hors de ton atteinte. Elle est tout pr\u00e8s de toi, cette Parole, elle est dans ta bouche et dans ton c\u0153ur afin que tu la mettes en pratique."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETa parole, Seigneur, est la lumi\u0026egrave;re de mes pas, \u003Cbr \/\u003Ela lampe de ma route.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 17-18","texte":"Celui qui a de quoi vivre en ce monde, s\u2019il voit son fr\u00e8re dans le besoin sans se laisser attendrir, comment l\u2019amour de Dieu pourrait-il demeurer en lui\u00a0? Mes enfants, nous devons aimer\u00a0: non pas avec des paroles et des discours, mais avec des actes et en v\u00e9rit\u00e9."},"repons":"V\/ L\u0027homme de bien a piti\u0026eacute;, il partage. \u003Cbr \/\u003EToujours on fera m\u0026eacute;moire du juste.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Eudes, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma langue s\u2019attache \u00e0 mon palais si je perds ton souvenir\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"136","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au bord des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves de Babylone\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et nous pleurions, +\u003Cbr \/\u003E\nnous souven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aux sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles des alentours\u003Cbr \/\u003E\nnous avi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens pendu nos harpes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E que nos vainqueurs\u003Cbr \/\u003E\nnous demand\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent des chansons, +\u003Cbr \/\u003E\net nos bourrea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, des airs joyeux\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Chantez-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, disaient-ils,\u003Cbr \/\u003E\nquelque ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent chanterions-nous\u003Cbr \/\u003E\nun ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du Seigneur +\u003Cbr \/\u003E\nsur une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre \u00e9trang\u00e8re\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Si je t\u2019oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nque ma main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite m\u2019oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je veux que ma langue\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 mon palais +\u003Cbr \/\u003E\nsi je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erds ton souvenir, *\u003Cbr \/\u003E\nsi je n\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nau somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7-9\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai le Seigneur en pr\u00e9sence des anges.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"137","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence des anges,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers ton temple sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, je me prosterne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 tu r\u00e9pond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme la force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils chantent les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019elle est grande, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si haut que soit le Seigneur, il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si je marche au milieu des ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa droite me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de tes mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur\u00a0: tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 16","texte":"Que la parole du Christ habite en vous dans toute sa richesse\u00a0; instruisez-vous et reprenez-vous les uns les autres avec une vraie sagesse\u00a0; par des psaumes, des hymnes et de libres louanges, chantez \u00e0 Dieu, dans vos c\u0153urs, votre reconnaissance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ouvre mon c\u0153ur, Seigneur, \u00e0 ta parole de lumi\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u2019ai fait de tes commandements mon cantique,\u003Cbr \/\u003E\ndans ma demeure d\u2019\u00e9tranger. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureux les humbles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu leur d\u00e9couvres le secret du Royaume. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9ternel est ton amour : du haut du ciel, tu regardes les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMontre ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nPardonne-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontre ta bienveillance,\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe tout p\u00e9ch\u00e9 et de tout mal,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes emb\u00fbches de l\u2019Ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe l\u2019injustice et de la haine,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDes faiblesses de la chair,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jugements de ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la famine et de la guerre,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes fl\u00e9aux et calamit\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019une mort impr\u00e9vue,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la mort \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue notre pri\u00e8re du soir monte jusqu\u0027\u00e0 toi, Seigneur, P\u00e8re tr\u00e8s saint, Dieu \u00e9ternel et tout-puissant ; que descende sur nous ta b\u00e9n\u00e9diction, afin qu\u0027avec ton aide, d\u00e8s maintenant et pour toujours, nous soyons sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"}}