{"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Le Seigneur fit tomber sur Sodome et Gomorrhe une pluie de soufre et de feu \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nles gens de Sodome avaient voulu s\u2019en prendre\u003Cbr \/\u003E\naux deux voyageurs passant la nuit chez Loth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019aurore, les deux anges press\u00e8rent Loth, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Debout !\u003Cbr \/\u003E\nPrends ta femme et tes deux filles qui se trouvent ici, et va-t\u2019en,\u003Cbr \/\u003E\nde peur que tu ne p\u00e9risses\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause des crimes de cette ville. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nComme il s\u2019attardait, ces hommes le saisirent par la main,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que sa femme et ses deux filles,\u003Cbr \/\u003E\nparce que le Seigneur voulait l\u2019\u00e9pargner.\u003Cbr \/\u003E\nIls le firent sortir et le conduisirent hors de la ville.\u003Cbr \/\u003E\nUne fois sortis, ils dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sauve-toi si tu tiens \u00e0 la vie !\u003Cbr \/\u003E\nNe regarde pas en arri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nne t\u2019arr\u00eate nulle part dans cette r\u00e9gion,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-toi dans la montagne,\u003Cbr \/\u003E\nsi tu ne veux pas p\u00e9rir ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLoth leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Non, je vous en prie, mes seigneurs !\u003Cbr \/\u003E\nVotre serviteur a trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 vos yeux,\u003Cbr \/\u003E\net vous m\u2019avez fait une grande faveur en me laissant la vie.\u003Cbr \/\u003E\nMais je n\u2019ai pas le temps de me sauver dans la montagne :\u003Cbr \/\u003E\nle malheur va me rattraper et je mourrai.\u003Cbr \/\u003E\nVoici une ville assez proche pour y fuir\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 elle est si petite ! \u2013\u003Cbr \/\u003E\nPermettez que je me sauve l\u00e0-bas\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 elle est si petite ! \u2013\u003Cbr \/\u003E\nafin de rester en vie ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls lui r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pour te faire plaisir cette fois encore,\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9truirai pas la ville dont tu parles.\u003Cbr \/\u003E\nVite, sauve-toi l\u00e0- bas,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne puis rien faire avant que tu y sois arriv\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pour cela qu\u2019on a donn\u00e9 \u00e0 cette ville le nom de Soar\u003Cbr \/\u003E\n(ce qui veut dire : Petite).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe soleil se levait sur le pays\u003Cbr \/\u003E\net Loth entrait \u00e0 Soar,\u003Cbr \/\u003E\nquand le Seigneur fit tomber du ciel sur Sodome et Gomorrhe\u003Cbr \/\u003E\nune pluie de soufre et de feu venant du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u00e9truisit ces villes et toute la r\u00e9gion,\u003Cbr \/\u003E\navec tous leurs habitants et la v\u00e9g\u00e9tation.\u003Cbr \/\u003E\nOr, la femme de Loth avait regard\u00e9 en arri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net elle \u00e9tait devenue une colonne de sel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAbraham se leva de bon matin\u003Cbr \/\u003E\npour se rendre \u00e0 l\u2019endroit\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 il s\u2019\u00e9tait tenu en pr\u00e9sence du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net il regarda du c\u00f4t\u00e9 de Sodome,\u003Cbr \/\u003E\nde Gomorrhe et de toute la r\u00e9gion :\u003Cbr \/\u003E\nil vit monter de la terre une fum\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsemblable \u00e0 celle d\u2019une fournaise !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque Dieu a d\u00e9truit les villes de cette r\u00e9gion,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est souvenu d\u2019Abraham ;\u003Cbr \/\u003E\net il a fait \u00e9chapper Loth\u003Cbr \/\u003E\nau cataclysme qui a d\u00e9truit les villes o\u00f9 il habitait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 19, 15-29","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EJ\u2019ai devant les yeux ton amour, Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"25, 3a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003E\u00c9prouve-moi, Seigneur, scrute-moi,\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes reins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai devant les yeux ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche selon ta v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENe m\u2019inflige pas le sort des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui versent le sang :\u003Cbr \/\u003E\nils ont dans les mains la corruption ;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pleine de profits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, j\u2019ai march\u00e9 sans faillir :\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi ! prends piti\u00e9 de moi !\u003Cbr \/\u003E\nSous mes pieds le terrain est s\u00fbr ;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u2019assembl\u00e9e je b\u00e9nirai le Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"25 (26), 2-3, 9-10, 11-12","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab J\u00e9sus, debout, mena\u00e7a les vents et la mer, et il se fit un grand calme \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ncomme J\u00e9sus montait dans la barque,\u003Cbr \/\u003E\nses disciples le suivirent.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici que la mer devint tellement agit\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nque la barque \u00e9tait recouverte par les vagues.\u003Cbr \/\u003E\nMais lui dormait.\u003Cbr \/\u003E\nLes disciples s\u2019approch\u00e8rent et le r\u00e9veill\u00e8rent en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, sauve-nous !\u003Cbr \/\u003E\nNous sommes perdus. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi \u00eates- vous si craintifs,\u003Cbr \/\u003E\nhommes de peu de foi ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors, J\u00e9sus, debout, mena\u00e7a les vents et la mer,\u003Cbr \/\u003E\net il se fit un grand calme.\u003Cbr \/\u003E\nLes gens furent saisis d\u2019\u00e9tonnement et disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quel est donc celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\npour que m\u00eame les vents et la mer lui ob\u00e9issent ? \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 8, 23-27","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019attends sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 129, 5"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"1","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Olivier":{"id":"1059","sexe":"masculin","pays":""},"Thierry":{"id":"1319","sexe":"masculin","pays":""},"Aaron":{"id":"3139","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Olivier":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1059\/Olivier.html"},"Thierry":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1319\/Thierry.html"},"Aaron":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3139\/Aaron.html"}},"derives":{"Ela\u00efs":{"id":"6583","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6583\/Ela%C3%AFs.html"},"Livio":{"id":"6589","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6589\/Livio.html"},"Olier":{"id":"1060","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1060\/Olier.html"},"Oliver":{"id":"1061","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1061\/Oliver.html"},"Derek":{"id":"4894","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4894\/Derek.html"},"Derick":{"id":"5535","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5535\/Derick.html"},"Dietrich":{"id":"4895","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4895\/Dietrich.html"},"Dirk":{"id":"4685","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4685\/Dirk.html"},"Aaran":{"id":"6474","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6474\/Aaran.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Olivier Plunkett":{"id":"1600","valeur":"Saint Olivier Plunkett","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Armagh, martyr (+ 1681)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1600\/Saint-Olivier-Plunkett.html","description":"Il naquit \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le gouvernement royal d'Angleterre d\u00e9poss\u00e9dait les Irlandais de leurs terres pour les donner aux Anglais protestants qu'il installait dans l'\u00eele catholique. Il eut vingt ans au moment o\u00f9 Cromwell noya dans le sang la r\u00e9volte de ses compatriotes. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1654, il fut nomm\u00e9 archev\u00eaque d'Armagh quinze ans plus tard. Il s'y montra toujours courageux, entreprenant et d'humeur joyeuse. Quand il fut arr\u00eat\u00e9, il ne perdit rien de sa bonne humeur et de sa courtoisie. On l'accusait d'avoir pr\u00e9par\u00e9 le d\u00e9barquement de 20 000 soldats fran\u00e7ais en Irlande et d'avoir tax\u00e9 son clerg\u00e9 pour mettre sur pied une arm\u00e9e de 70 000 hommes. Le jury le condamna \u00e0 \"\u00eatre pendu, vid\u00e9 et d\u00e9membr\u00e9.\" Saint Olivier remercia le juge et pardonna aux d\u00e9nonciateurs qui l'avaient calomni\u00e9. \"Je suis heureux d'aller aupr\u00e8s du Christ dont je vous ai tant parl\u00e9.\"C'\u00e9tait le 1er juillet, selon l'ancien calendrier, c'est-\u00e0-dire le 11 juillet de l'ann\u00e9e 1681; selon les divers calendriers, il est f\u00eat\u00e9 le 11 ou le 12 juillet. Il figure au 1er juillet sur le martyrologe romain.Olivier Plunket a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9 le 23 mai 1920 \u00e0 Rome par le Pape Beno\u00eet XV et canonis\u00e9 le 12 octobre 1975 \u00e0 Rome par le Pape Paul VI.\"Le z\u00e8le pastoral de Saint Oliver Plunkett, canonis\u00e9 en ce jour, est d'abord un exemple saisissant et entra\u00eenant pour tous ceux qui portent la charge de l'\u00e9piscopat! Mais cette c\u00e9r\u00e9monie, si r\u00e9confortante, est \u00e9galement pour les fid\u00e8les un appel pressant \u00e0 l'union autour de leurs \u00c9v\u00eaques, pour avancer dans la Foi et pour collaborer davantage \u00e0 l'\u00c9vang\u00e9lisation du monde d'aujourd'hui! Que le Seigneur vous donne \u00e0 tous cette gr\u00e2ce de choix!\" (source: hom\u00e9lie de Paul VI\u00a0- multilingue - site du Vatican)\"Saint Oliver Plunkett, l'archev\u00eaque martyr d'Armagh, est l'exemple le plus c\u00e9l\u00e8bre d'une multitude de fils et de filles courageux d'Irlande, pr\u00eats \u00e0 donner leur vie pour la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'Evangile.\"Lettre pastorale aux catholiques d'Irlande - Beno\u00eet XVI - le 19 mars 2010.en anglais: sanctuaire de Drogheda, paroisse Saint Peter and Saint Oliver, dioc\u00e8se d'Armagh en Irlande.Au 1er juillet du martyrologe romain: \u00e0 Londres, en 1681, la passion de saint Olivier Plunkett, \u00e9v\u00eaque d'Armagh en Irlande et martyr. Faussement accus\u00e9 de haute trahison, sous le roi Charles II, et condamn\u00e9 \u00e0 mort, devant la potence, en pr\u00e9sence d'une grande foule, il pardonna \u00e0 ses ennemis et professa jusqu'au bout, avec courage, la foi catholique."},"Thierry":{"id":"1422","valeur":"Saint Thierry","resume":"Abb\u00e9 pr\u00e8s de Reims (+ 533)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1422\/Saint-Thierry.html","description":"Fils du seigneur Marcard, un seigneur qui \u00e9tait aussi un bandit de grand chemin. Mais le fils du seigneur devait \u00eatre mari\u00e9 et c'est le jour de son mariage que Thierry se rendit compte qu'il avait la vocation religieuse. Sa femme ne voulut rien entendre de cette d\u00e9cision d'entrer au couvent. Ils consult\u00e8rent saint R\u00e9mi qui d\u00e9fit ce mariage non consomm\u00e9. Il garda Thierry comme clerc et l'\u00e9pouse revint dans sa famille. Dans la suite, il fonda le monast\u00e8re du Mont d'Hor pr\u00e8s de Reims. Thierry en fut le premier abb\u00e9 et eut la joie de voir son p\u00e8re qui s'\u00e9tait converti le rejoindre dans la vie monastique. Autour de l'an 500, Thierry, disciple de Saint Remi, per\u00e7oit l'appel de Dieu: \"Quitte tout pour suivre le Christ\". Il part. A quelque distance de Reims se dresse la colline du Mont d'Hor; Thierry s'y \u00e9tablit au milieu des for\u00eats. Il prie, il d\u00e9friche la terre. Sa vie cach\u00e9e, toute saisie par le myst\u00e8re de Dieu, attire des fr\u00e8res autour de lui. Un monast\u00e8re na\u00eet... (dioc\u00e8se de Reims)Propre du dioc\u00e8se de Reims - f\u00eates c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en certains lieux du dioc\u00e8se.- Illustration: Blason de l'Abbaye de Saint-Thierry - B\u00e9n\u00e9dictines de Sainte Bathilde.- vid\u00e9o: Les B\u00e9n\u00e9dictines de Saint Thierry A lire aussi: Histoire de la commune de Saint-Thierry Au territoire de Reims, en 533, saint Thierry, pr\u00eatre, disciple de l'\u00e9v\u00eaque saint Remi."}},"autres":{"Aaron":{"valeur":"Saint Aaron","id":"1416","resume":"Ancien Testament : Proph\u00e8te, fr\u00e8re de Mo\u00efse (1471 av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1416\/Saint-Aaron.html"},"Antonio Rosmini":{"valeur":"Bienheureux Antonio Rosmini","id":"12467","resume":"Pr\u00eatre, th\u00e9ologien, philosophe, fondateur (+ 1855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12467\/Bienheureux-Antonio-Rosmini.html"},"Assunta Marchetti":{"valeur":"Bienheureuse Assunta Marchetti","id":"12779","resume":"Cofondatrice de la congr\u00e9gation des missionnaires de saint Charles (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12779\/Bienheureuse-Assunta-Marchetti.html"},"Calais":{"valeur":"Saint Calais","id":"7431","resume":"Moine de Micy-Saint Mesmin, pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans (+ 545)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7431\/Saint-Calais.html"},"Chenout\u00e9":{"valeur":"Saint Chenout\u00e9","id":"12623","resume":"Abb\u00e9 copte de Deir el-Abiad (+ v. 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12623\/Saint-Chenout%C3%A9.html"},"Cybard":{"valeur":"Saint Cybard","id":"7440","resume":"Moine pr\u00e8s d'Angoul\u00eame (+ 581)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7440\/Saint-Cybard.html"},"Domitien":{"valeur":"Saint Domitien","id":"11693","resume":"Abb\u00e9 (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11693\/Saint-Domitien.html"},"Esther":{"valeur":"Sainte Esther","id":"286","resume":"Reine dans l'Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/286\/Sainte-Esther.html"},"Fleuret":{"valeur":"Saint Fleuret","id":"12914","resume":"\u00e9v\u00eaque (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12914\/Saint-Fleuret.html"},"Florez":{"valeur":"Saint Florez","id":"7444","resume":"\u00e9v\u00eaque (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7444\/Saint-Florez.html"},"Georges Beesley et Montfort Scott":{"valeur":"Bienheureux Georges Beesley et Montfort Scott","id":"11873","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Londres (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11873\/Bienheureux-Georges-Beesley-et-Montfort-Scott.html"},"Goulven":{"valeur":"Saint Goulven","id":"1418","resume":"\u00e9v\u00eaque de L\u00e9on, en Bretagne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1418\/Saint-Goulven.html"},"Ignace Falzon":{"valeur":"Bienheureux Ignace Falzon","id":"11876","resume":"Cat\u00e9chiste la\u00efc (+ 1865)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11876\/Bienheureux-Ignace-Falzon.html"},"Jean-Baptiste Duverneuil et Pierre-Yrieix Labrouhe":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste Duverneuil et Pierre-Yrieix Labrouhe","id":"11875","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11875\/Bienheureux-Jean-Baptiste-Duverneuil-et-Pierre-Yrieix-Labrouhe.html"},"Jean-N\u00e9pomuc\u00e8ne Chrzan":{"valeur":"Bienheureux Jean-N\u00e9pomuc\u00e8ne Chrzan","id":"11879","resume":"Pr\u00eatre polonais de l'archidioc\u00e8se de Gniezno mort \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11879\/Bienheureux-Jean-N%C3%A9pomuc%C3%A8ne-Chrzan.html"},"Justin Orona et Atila Cruz":{"valeur":"Saints Justin Orona et Atila Cruz","id":"11878","resume":"Pr\u00eatres et martyrs au Mexique (+ 1928)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11878\/Saints-Justin-Orona-et-Atila-Cruz.html"},"Luis de Trelles":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Luis de Trelles","id":"12959","resume":"La\u00efc espagnol (+ 1891)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12959\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Luis-de-Trelles.html"},"Lunaire":{"valeur":"Saint Lunaire","id":"7459","resume":"\u00e9v\u00eaque r\u00e9gionnaire en Bretagne (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7459\/Saint-Lunaire.html"},"Maria Pia della Croce Notari":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Pia della Croce Notari","id":"13132","resume":"Fondatrice des religieuses adoratrices de l'Eucharistie (+ 1919)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13132\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Pia-della-Croce-Notari.html"},"Martin et tous les saints \u00e9v\u00eaques de Vienne":{"valeur":"Saint Martin et tous les saints \u00e9v\u00eaques de Vienne","id":"11871","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vienne (Is\u00e8re) (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11871\/Saint-Martin-et-tous-les-saints-%C3%A9v%C3%AAques-de-Vienne.html"},"Nicaise":{"valeur":"Saint Nicaise","id":"11872","resume":"Martyr en Palestine (+ 1187)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11872\/Saint-Nicaise.html"},"Reine":{"valeur":"Sainte Reine","id":"1419","resume":"Veuve \u00e0 Denain (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1419\/Sainte-Reine.html"},"Rombaut":{"valeur":"Saint Rombaut","id":"7370","resume":"\u00e9v\u00eaque de Malines (+ 775)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7370\/Saint-Rombaut.html"},"Servan":{"valeur":"Saint Servan","id":"1420","resume":"\u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 de Cullross (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1420\/Saint-Servan.html"},"Siviard":{"valeur":"Saint Siviard","id":"5953","resume":"Confesseur (+ 687)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5953\/Saint-Siviard.html"},"Thomas Maxfield":{"valeur":"Bienheureux Thomas Maxfield","id":"11874","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Londres (+ 1616)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11874\/Bienheureux-Thomas-Maxfield.html"},"Tullio Maruzzo et Luis Obdulio Arroyo Navarro":{"valeur":"Bienheureux Tullio Maruzzo et Luis Obdulio Arroyo Navarro","id":"13225","resume":"Martyrs au Guatemala (+ 1981)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13225\/Bienheureux-Tullio-Maruzzo-et-Luis-Obdulio-Arroyo-Navarro.html"},"Zhang Huailu":{"valeur":"Saint Zhang Huailu","id":"11877","resume":"Cat\u00e9chum\u00e8ne chinois martyr (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11877\/Saint-Zhang-Huailu.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u0027\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit : qu\u0027elle m\u00e9dite sur l\u0027\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre roi\u00a0: venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes, gravira ta montagne, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0! B\u00e9ni soit son r\u00e8gne\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit Dieu, le Viv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit son r\u00e8gne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe et fait gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e8ne \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez-lui gr\u00e2ce, fils d\u0027Isra\u00ebl, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame vous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E l\u00e0, vous montrer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sa grandeur :\u003Cbr \/\u003E\nexaltez-le \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il vous frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent il fait gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil vous rassemble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous \u00e9ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez diss\u00e9min\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si vous revenez vers lui de c\u0153ur et d\u0027\u00e2me +\u003Cbr \/\u003E\npour vivre, dans la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, devant lui, *\u003Cbr \/\u003E\nalors il reviendra vers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et jamais plus ne cacher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Regardez ce qu\u0027il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 pleine voix !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de justice,\u003Cbr \/\u003E\nexalt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Roi des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Et moi, en terre d\u0027ex\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El, je lui rends gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\nje montre sa grandeur et sa force\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Revenez, p\u00e9cheurs, +\u003Cbr \/\u003E\net vivez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la justice. *\u003Cbr \/\u003E\nQui sait s\u0027il ne vous rendra pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa gr\u00e2ce ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u0027exalterai mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le roi du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton amour soit sur nous comme notre espoir est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"32","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Criez de joie pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, hommes justes !\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la louange !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Chantez-lui le cant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art souten\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez l\u0027ovation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Oui, elle est droite, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est fid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u0027il fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il aime le bon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice ;\u003Cbr \/\u003E\nla terre est rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027univers, par le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il amasse, il reti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent l\u0027eau des mers ;\u003Cbr \/\u003E\nles oc\u00e9ans, il les g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde en r\u00e9serve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que la crainte du Seigneur sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse la terre,\u003Cbr \/\u003E\nque tremblent devant lui les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il parla, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et exista ;\u003Cbr \/\u003E\nil commanda, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et survint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le plan du Seigneur deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Estent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux le peuple dont le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Du haut des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Du lieu qu\u0027il hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E lui qui forme le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de chacun,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u00e9n\u00e8tre to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes leurs actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le salut d\u0027un roi n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni la victoire d\u0027un guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, dans sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Illusion que des cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour la victoire :\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e ne donne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Dieu veille sur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E pour les d\u00e9livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Nous attendons notre v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Que ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir est en toi !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11b.12 13a","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENous devan\u00e7ons le soleil pour te rendre gr\u00e2ce, Dieu de l\u0027univers.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppel\u00e9s avec le Christ \u00e0 devenir louange \u00e0 la gloire de son P\u00e8re, nous l\u2019acclamons\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENotre Sauveur et notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9veill\u00e9s de notre sommeil et relev\u00e9s d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous offrons par toi le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous de garder aujourd\u2019hui tes commandements,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en faisant comme toi ce qui pla\u00eet au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chaque heure de ce jour, puissions-nous te b\u00e9nir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos paroles et nos actes soient ta vraie louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de ne contrister personne aujourd\u2019hui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e0 ceux qui nous rencontrent, fais-nous porter la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre Dieu, tu nous as envoy\u00e9 ton Fils J\u00e9sus : dans nos t\u00e9n\u00e8bres, il a fait jaillir la lumi\u00e8re de sa vie ; qu\u0027il nous r\u00e9veille maintenant de tout sommeil, qu\u0027il nous rel\u00e8ve de toute mort. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, nous vivrons pour toi et nous marcherons vers ton Royaume. Toi qui r\u00e8gnes avec lui et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui d\u00e9livrera le pauvre aux abois.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"9 B - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, es-tu si loin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi te cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux jours d\u0027angoisse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u0027impie, dans son orgueil, poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les malheureux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se font prendre aux r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses qu\u0027il invente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u0027impie se glorifie du d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogant blasph\u00e8me, il br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E plein de suffisance, l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ne cherche plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dieu n\u0027est rien\u00a0\u00bb, voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E toute sa ruse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, ce qu\u0027il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit r\u00e9ussit\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentences le dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent de tr\u00e8s haut. *\u003Cbr \/\u003E\n(Tous ses advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires, il les m\u00e9prise.)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il s\u0027est dit\u00a0: \u00ab\u00a0Rien ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et m\u0027\u00e9branler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pour longtemps \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa bouche qui maudit n\u0027est que fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et violence,\u003Cbr \/\u003E\nsa langue, mens\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge et blessure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il se tient \u00e0 l\u0027aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Et pr\u00e8s des villages,\u003Cbr \/\u003E\nil se cache pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes yeux, il \u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le faible,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il se cache \u00e0 l\u0027aff\u00fbt, comme un li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans son fourr\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se tient \u00e0 l\u0027aff\u00fbt pour surpr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire le pauvre, il le pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End dans son filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il se b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse, il se tapit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tout son poids, il t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur le faible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il dit en lui-m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nil couvre sa face, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne verra\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur ! Dieu, \u00e9tends la main !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 B - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0! Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00e9tends la main\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le pauvre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi l\u0027impie brave-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me chercher\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais tu as vu\u00a0: tu regardes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\ntu les pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toi rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui viens en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide \u00e0 l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Brise le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, du m\u00e9chant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu chercheras son impi\u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans la trouver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 tout jamais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles pa\u00efens ont p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur sa terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu entends, Seigneur, le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu rassures leur c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu les \u00e9coutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que justice soit rendue \u00e0 l\u0027orphelin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027y ait pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u0027opprim\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\net que tremble le mortel, n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes paroles du Seigneur sont v\u00e9ridiques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"11","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, au secours\u00a0! Il n\u0027y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de fid\u00e8le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa loyaut\u00e9 a dispar\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E chez les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Entre eux la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est mensonge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0153ur double, l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que le Seigneur supprime ces l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses,\u003Cbr \/\u003E\ncette langue qui p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle insolemment,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 qui disent\u00a0: \u00ab\u00a0Arm\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens notre langue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 nous la parole\u00a0! Qui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0\u00ab\u00a0Pour le pauvre qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nle malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que l\u0027on d\u00e9pouille, +\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qu\u0027on m\u00e9prise, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte secours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les paroles du Seigneur sont des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles pures,\u003Cbr \/\u003E\nargent pass\u00e9 au feu, affin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sept fois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu tiens parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous gardes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de cette engeance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, s\u0027ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla corruption g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne chez les hommes.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il dirige les humbles dans la justice,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux malheureux ses chemins.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2S 2, 1-11; 3, 1-5","titre":"David sacr\u00e9 roi de Juda","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.01\u003C\/span\u003E\u00a0David consulta le Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Dois-je monter dans l\u2019une des villes de Juda\u00a0?\u00a0\u00bb Le Seigneur lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Monte.\u00a0\u00bb David demanda\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 dois-je monter\u00a0?\u00a0\u00bb Et le Seigneur dit\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 H\u00e9bron.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.02\u003C\/span\u003E David y monta, ainsi que ses deux femmes, Ahinoam de Yizr\u00e9el, et Abiga\u00efl, femme de Nabal de Carmel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.03\u003C\/span\u003E Quant aux hommes qui \u00e9taient avec lui, David les fit aussi monter, chacun avec sa famille\u00a0; et ils habit\u00e8rent dans les villes qui d\u00e9pendaient d\u2019H\u00e9bron.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.04\u003C\/span\u003E Alors les hommes de Juda vinrent \u00e0 H\u00e9bron o\u00f9 ils donn\u00e8rent l\u2019onction \u00e0 David, comme roi sur la maison de Juda. On fit savoir \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Les hommes de Yabesh-de-Galaad ont enseveli Sa\u00fcl.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.05\u003C\/span\u003E David envoya des messagers aux hommes de Yabesh-de-Galaad pour leur dire\u00a0: \u00ab\u00a0Soyez b\u00e9nis du Seigneur, vous qui avez agi avec fid\u00e9lit\u00e9 envers Sa\u00fcl, votre ma\u00eetre, et l\u2019avez enseveli.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.06\u003C\/span\u003E Que le Seigneur agisse maintenant envers vous avec fid\u00e9lit\u00e9 et loyaut\u00e9. Moi aussi, j\u2019agirai envers vous avec la m\u00eame bont\u00e9, puisque vous avez fait cela.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.07\u003C\/span\u003E Et maintenant, reprenez courage, soyez vaillants, car votre ma\u00eetre Sa\u00fcl est mort, mais c\u2019est \u00e0 moi que la maison de Juda a donn\u00e9 l\u2019onction pour que je r\u00e8gne sur elle.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.08\u003C\/span\u003E Abner, fils de Ner, chef de l\u2019arm\u00e9e de Sa\u00fcl, avait pris Ishbosheth, fils de Sa\u00fcl, et l\u2019avait fait passer \u00e0 Mahana\u00efm.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.09\u003C\/span\u003E Il le fit roi sur le pays de Galaad, les Ashourites et Yizr\u00e9el, ainsi que sur \u00c9phra\u00efm, Benjamin et Isra\u00ebl tout entier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.10\u003C\/span\u003E Ishbosheth, fils de Sa\u00fcl, avait quarante ans lorsqu\u2019il devint roi sur Isra\u00ebl, et il r\u00e9gna deux ans. Mais la maison de Juda s\u2019\u00e9tait ralli\u00e9e \u00e0 David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.11\u003C\/span\u003E Le temps que David passa \u00e0 H\u00e9bron, comme roi de la maison de Juda, fut de sept ans et six mois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.01\u003C\/span\u003E La guerre fut longue entre la maison de Sa\u00fcl et la maison de David. Mais David allait se fortifiant, tandis que la maison de Sa\u00fcl allait s\u2019affaiblissant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.02\u003C\/span\u003E Dans la ville d\u2019H\u00e9bron, des fils naquirent \u00e0 David. Son premier-n\u00e9 fut Amnone, d\u2019Ahinoam de Yizr\u00e9el\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.03\u003C\/span\u003E le deuxi\u00e8me, Kil\u00e9ab, d\u2019Abiga\u00efl, femme de Nabal de Carmel\u00a0; le troisi\u00e8me, Absalom, fils de Maaka, fille de Talma\u00ef, roi de Gueshour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.04\u003C\/span\u003E le quatri\u00e8me, Adonias, fils de Hagguith\u00a0; le cinqui\u00e8me, Shefatya, fils d\u2019Abital\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.05\u003C\/span\u003E le sixi\u00e8me, Yitr\u00e9am, d\u2019\u00c9gla, femme de David. Ceux-l\u00e0 naquirent \u00e0 David, dans la ville d\u2019H\u00e9bron.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Vaste est l\u0027empire, dans une paix infinie,\u003Cbr \/\u003E\npour le tr\u00f4ne de David et sa royaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe sceptre ne s\u0027\u00e9loignera pas de Juda\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027\u00e0 la venue de celui qui le poss\u00e8de,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples lui seront soumis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, Juda, tes fr\u00e8res te loueront,\u003Cbr \/\u003E\nta main dominera tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\net les fils de ton p\u00e8re s\u0027inclineront devant toi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN \u00ab SUR LES BREBIS \u00bb","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Devant Dieu et devant les hommes... \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ENotre gloire, c\u0027est le t\u00e9moignage de notre conscience\u003C\/em\u003E. Il y a des hommes qui jugent t\u00e9m\u00e9rairement, qui critiquent, qui grognent, qui r\u00e9criminent, qui s\u0027\u00e9vertuent \u00e0 jeter le soup\u00e7on sur ce qu\u0027ils ne voient pas, et aussi \u00e0 \u00e9branler ce qui n\u0027inspire aucun soup\u00e7on : contre ces gens-l\u00e0, que nous reste-t-il, sinon le t\u00e9moignage de notre conscience ? Mes fr\u00e8res, m\u00eame quand nous voulons plaire, nous ne cherchons pas notre gloire et nous ne devons pas la chercher ; nous devons chercher le salut de ceux qui ne s\u0027\u00e9gareront pas en nous suivant, si nous marchons droit. Ils doivent nous imiter, si nous imitons le Christ ; et si nous n\u0027imitons pas le Christ, ils doivent pourtant l\u0027imiter, lui. Car c\u0027est lui qui conduit son troupeau, et il est le seul avec tous ceux qui le conduisent bien, parce que tous sont en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe n\u0027est pas notre avantage que nous cherchons, quand nous voulons plaire aux hommes ; ce que nous voulons, c\u0027est trouver notre joie dans les hommes. c\u0027est-\u00e0-dire que nous nous r\u00e9jouissons de les voir aimer ce qui est bien, et cela pour leur avantage, non pour notre prestige. C\u0027est contre ceux qui le recherchent que l\u0027Ap\u00f4tre a dit : \u003Cem\u003ESi je cherchais \u00e0 plaire aux hommes, je ne serais pas serviteur du Christ\u003C\/em\u003E. Et c\u0027est \u00e9videmment pour eux qu\u0027il a dit : \u003Cem\u003ECherchez \u00e0 plaire \u00e0 tous en toutes choses, comme moi-m\u00eame je plais \u00e0 tous en toutes choses\u003C\/em\u003E. Ces paroles sont toutes deux parfaitement claires, toutes deux tranquilles, toutes deux pures, toutes deux sans trouble. Quant \u00e0 toi, contente-toi de brouter et de boire : ne pi\u00e9tine pas le p\u00e2turage, ne trouble pas la source.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar vous avez bien entendu le ma\u00eetre des Ap\u00f4tres, le Seigneur J\u00e9sus Christ lui-m\u00eame : \u003Cem\u003EQue vos actions brillent devant les hommes, afin qu\u0027en voyant ce que vous faites de bien, ils glorifient votre P\u00e8re qui est dans les cieux\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire qui vous a faits ce que vous \u00eates. \u003Cem\u003ECar nous sommes le peuple de son p\u00e2turage, les brebis guid\u00e9es par sa main\u003C\/em\u003E. Il faut donc louer celui qui t\u0027a rendu bon, si tu es bon ; ce n\u0027est pas toi qu\u0027il faut louer, car, par toi-m\u00eame, tu ne pouvais \u00eatre que mauvais. Pourquoi veux-tu retourner la v\u00e9rit\u00e9 en voulant te louer toi-m\u00eame quand tu fais quelque chose de bon, alors que, si tu fais quelque chose de mauvais, c\u0027est au Seigneur que tu veux le reprocher ? Car celui qui a dit : \u003Cem\u003EQue vos actions brillent devant les hommes\u003C\/em\u003E, est celui qui a dit, dans le m\u00eame discours : \u003Cem\u003EN\u0027accomplissez pas votre justice devant les hommes\u003C\/em\u003E. De m\u00eame que les deux conseils de l\u0027Ap\u00f4tre te semblaient oppos\u00e9s, de m\u00eame ces deux paroles de l\u0027\u00c9vangile. Si tu ne troubles pas l\u0027eau de ton c\u0153ur, tu reconna\u00eetras ici la paix des \u00c9critures, et toi aussi tu y trouveras la paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillons donc, mes fr\u00e8res, non seulement \u00e0 bien vivre, mais aussi \u00e0 bien nous comporter devant les hommes ; veillons non seulement \u00e0 avoir bonne conscience, mais, autant que c\u0027est possible \u00e0 notre faiblesse, autant que nous pouvons surveiller notre fragilit\u00e9, veillons encore \u00e0 ne rien faire qui inspire un mauvais soup\u00e7on \u00e0 notre fr\u00e8re le plus faible. En broutant une herbe pure et en buvant une eau pure, ne risquons pas de pi\u00e9tiner le p\u00e2turage de Dieu, si bien que les brebis les plus faibles auraient \u00e0 brouter un p\u00e2turage pi\u00e9tin\u00e9 et \u00e0 boire une eau troubl\u00e9e.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole, Seigneur, est lumi\u00e8re dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers qui pouvons-nous aller, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nToi seul nous conduis au Royaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui suit jusqu\u0027au bout\u003Cbr \/\u003E\nle chemin que tu lui traces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui m\u00e9dite en son c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nles voies myst\u00e9rieuses de l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui veux habiter les c\u0153urs droits et sinc\u00e8res, donne-nous de vivre selon ta gr\u00e2ce, alors tu pourras venir en nous pour y faire ta demeure.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 5, 17-18","texte":"Heureux l\u2019homme que Dieu r\u00e9primande\u00a0! Ne d\u00e9daigne  donc pas la semonce du Puissant. C\u2019est lui qui, en faisant souffrir, r\u00e9pare, lui dont les mains, en brisant, gu\u00e9rissent."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EAgis pour ton serviteur selon ton amour ;\u003Cbr \/\u003Eapprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 3, 13-15","texte":"Heureux qui a trouv\u00e9 la sagesse, qui s\u2019est procur\u00e9 la raison\u00a0! Car sa possession vaut mieux que possession d\u2019argent et son revenu est meilleur que l\u2019or. Elle est plus estimable que le corail et rien de ce que l\u2019on peut d\u00e9sirer ne l\u2019\u00e9gale."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, tu veux au fond de moi la v\u0026eacute;rit\u0026eacute;\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Edans le secret, tu m\u0026rsquo;apprends la sagesse.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 7-8","texte":"B\u00e9ni soit l\u2019homme qui met sa confiance dans le Seigneur, dont le Seigneur est l\u2019espoir. Il sera comme un arbre plant\u00e9 au bord des eaux, qui \u00e9tend ses racines vers le courant\u00a0: il ne craint pas la chaleur quand elle vient, et son feuillage reste vert\u00a0; il ne redoute pas une ann\u00e9e de s\u00e9cheresse, car elle ne l\u2019emp\u00eache pas de porter du fruit."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur donne la gr\u0026acirc;ce, il donne la gloire.\u003Cbr \/\u003EHeureux qui esp\u0026egrave;re en toi, Seigneur !","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur donne la victoire \u00e0 son Messie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"19","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te r\u00e9ponde au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque le nom du Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb te d\u00e9fende.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du sanctuaire, qu\u0027il t\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le secours,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il te soutienne des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027il se rappelle to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offrandes ;\u003Cbr \/\u003E\nton holocauste, qu\u0027il le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve savoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027il te donne \u00e0 la mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il accomplisse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes projets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Nous acclamerons ta victoire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en arborant le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes demandes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Maintenant, je le sais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur donne la vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 son messie ; *\u003Cbr \/\u003E\ndu sanctuaire des cieux, il lui r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par les exploits de sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein victorieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aux uns, les chars ; aux a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres, les chevaux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nous, le nom de notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Eux, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent et s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nnous, debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, nous r\u00e9sistons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la victoire !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9ponds-nous au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre appel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur, dans ta force : nous chanterons ta vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 l\u0027Agneau immol\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 1a.2","texte":"Voyez comme il est grand, l\u2019amour dont le P\u00e8re nous a combl\u00e9s\u00a0: il a voulu que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu, \u2013 et nous le sommes \u2013. Bien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu, mais ce que nous serons ne para\u00eet pas encore clairement. Nous le savons\u00a0: lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* B\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Il te couronne d\u0027amour et de tendresse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u0027oublie aucun de ses bienfaits. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fit pour moi des merveilles : Saint est son nom !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec un c\u0153ur d\u0027enfant, supplions Dieu, notre P\u00e8re, et disons-lui :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EP\u00e8re, fais-nous voir ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, en ton Fils bien-aim\u00e9, nous sommes fr\u00e8res :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde-nous de vivre ensemble et d\u0027\u00eatre unis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELaisse venir \u00e0 toi les enfants :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ton Royaume est \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui pr\u00e9parent l\u0027avenir\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 de b\u00e2tir un monde juste et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous demandes d\u0027aimer nos ennemis :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 convertis leur c\u0153ur et le n\u00f4tre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille tes enfants dans ta demeure \u00e9ternelle :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils voient la douceur de ta face.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, qui nous as donn\u00e9 de vivre jusqu\u0027\u00e0 maintenant, vers toi nous levons les mains pour te rendre ce soir toute gr\u00e2ce re\u00e7ue ; accepte notre offrande par le Christ notre Seigneur, lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}