{"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab En ce jour-l\u00e0, les yeux des aveugles verront \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nNe le savez-vous pas ?\u003Cbr \/\u003E\nEncore un peu, tr\u00e8s peu de temps,\u003Cbr \/\u003E\net le Liban se changera en verger,\u003Cbr \/\u003E\net le verger sera pareil \u00e0 une for\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\nLes sourds, en ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nentendront les paroles du livre.\u003Cbr \/\u003E\nQuant aux aveugles, sortant de l\u2019obscurit\u00e9 et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nleurs yeux verront.\u003Cbr \/\u003E\nLes humbles se r\u00e9jouiront de plus en plus\u003Cbr \/\u003E\ndans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles malheureux exulteront\u003Cbr \/\u003E\nen Dieu, le Saint d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nCar ce sera la fin des tyrans,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019extermination des moqueurs,\u003Cbr \/\u003E\net seront supprim\u00e9s tous ceux qui s\u2019empressent \u00e0 mal faire,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui font condamner quelqu\u2019un par leur t\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\nqui faussent les d\u00e9bats du tribunal\u003Cbr \/\u003E\net sans raison font d\u00e9bouter l\u2019innocent.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pourquoi le Seigneur, lui qui a lib\u00e9r\u00e9 Abraham,\u003Cbr \/\u003E\nparle ainsi \u00e0 la maison de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab D\u00e9sormais Jacob n\u2019aura plus de honte,\u003Cbr \/\u003E\nson visage ne p\u00e2lira plus ;\u003Cbr \/\u003E\ncar, quand il verra chez lui ses enfants,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u0153uvre de mes mains,\u003Cbr \/\u003E\nil sanctifiera mon nom,\u003Cbr \/\u003E\nil sanctifiera le Dieu saint de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nil tremblera devant le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nLes esprits \u00e9gar\u00e9s d\u00e9couvriront l\u2019intelligence,\u003Cbr \/\u003E\net les r\u00e9calcitrants accepteront qu\u2019on les instruise. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 29, 17-24","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"26, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\nde qui aurais-je crainte ?\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le rempart de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant qui tremblerais-je ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019ai demand\u00e9 une chose au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla seule que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ma vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u00e9s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois fort et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e8re le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"26 (27), 1, 4abcd, 13-14","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"Croyant en J\u00e9sus, deux aveugles sont gu\u00e9ris.","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus \u00e9tait en route ;\u003Cbr \/\u003E\ndeux aveugles le suivirent, en criant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Prends piti\u00e9 de nous, fils de David ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQuand il fut entr\u00e9 dans la maison,\u003Cbr \/\u003E\nles aveugles s\u2019approch\u00e8rent de lui,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Croyez-vous que je peux faire cela ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls lui r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors il leur toucha les yeux, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Que tout se passe pour vous selon votre foi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLeurs yeux s\u2019ouvrirent,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus leur dit avec fermet\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Attention ! que personne ne le sache ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais, une fois sortis,\u003Cbr \/\u003E\nils parl\u00e8rent de lui dans toute la r\u00e9gion.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 9, 27-31","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Voici qu\u2019il vient avec puissance, notre Seigneur, pour \u00e9clairer les yeux de ses serviteurs \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"5","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"G\u00e9rald":{"id":"1649","sexe":"masculin","pays":""},"Bassus":{"id":"3247","sexe":"masculin","pays":""},"Crispine":{"id":"3337","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Sabas":{"id":"3876","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"G\u00e9rald":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1649\/G%C3%A9rald.html"},"Bassus":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3247\/Bassus.html"},"Crispine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3337\/Crispine.html"},"Sabas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3876\/Sabas.html"}},"derives":{"Gary":{"id":"4823","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4823\/Gary.html"},"Sava":{"id":"3877","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3877\/Sava.html"}}},"saints":{"majeurs":{"G\u00e9rald":{"id":"224","valeur":"Saint G\u00e9rald","resume":"Archev\u00eaque de Braga (+ v. 1108)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/224\/Saint-G%C3%A9rald.html","description":" Originaire du Quercy, il \u00e9tait moine dans l'abbaye de Moissac. C'est l\u00e0 que l'\u00e9v\u00eaque de Tol\u00e8de, Bernard, admirant la beaut\u00e9 des chants liturgiques, vint le chercher, lui demandant de r\u00e9nover la musique liturgique \u00e0 Tol\u00e8de. Saint G\u00e9rald y r\u00e9ussit aussi bien qu'\u00e0 Moissac. Sa r\u00e9putation en fit un \u00e9v\u00eaque de Braga au nord du Portugal dont il poursuivit l'\u00e9vang\u00e9lisation apr\u00e8s une p\u00e9riode de d\u00e9christianisation due \u00e0 la pr\u00e9sence des Maures.- Illustration: \"S. Geraldo e o Milagre da Fruta\", Saint G\u00e9rald et le miracle du fruit (dioc\u00e8se de Braga, Portugal)En portugais:- Dia de S\u00e3o Geraldo (ville de Braga dont il est le saint patron) cath\u00e9drale de Braga, GoogleMaps\u00c0 Braga au Portugal en 1109, saint G\u00e9rald, \u00e9v\u00eaque. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 moine et abb\u00e9 de Moissac, il fut avant tout pasteur en restaurant le culte divin, en construisant des \u00e9glises, en r\u00e9tablissant la discipline eccl\u00e9siastique, et mourut \u00e0 Bornos en visite pastorale dans une r\u00e9gion \u00e9loign\u00e9e de son dioc\u00e8se."}},"autres":{"Alexia Gonz\u00e1lez-Barros y Gonz\u00e1lez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alexia Gonz\u00e1lez-Barros y Gonz\u00e1lez","id":"13300","resume":"La\u00efque espagnole (+ 1985)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13300\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alexia-Gonz%C3%A1lez-Barros-y-Gonz%C3%A1lez.html"},"Barth\u00e9l\u00e9my Fanti":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9l\u00e9my Fanti","id":"9443","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Carmes (+ 1495)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9443\/Bienheureux-Barth%C3%A9l%C3%A9my-Fanti.html"},"Bassus":{"valeur":"Saint Bassus","id":"222","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/222\/Saint-Bassus.html"},"Cawrdaf":{"valeur":"Saint Cawrdaf","id":"9453","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9453\/Saint-Cawrdaf.html"},"Christine":{"valeur":"Sainte Christine","id":"9463","resume":"Ermite (+ 1160)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9463\/Sainte-Christine.html"},"Cosmas":{"valeur":"Saint Cosmas","id":"9458","resume":"Et plusieurs moines de l'Athos, martyrs (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9458\/Saint-Cosmas.html"},"Crispine de Thagare":{"valeur":"Sainte Crispine de Thagare","id":"223","resume":"Martyre \u00e0 Tebessa (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/223\/Sainte-Crispine-de-Thagare.html"},"Dalmace":{"valeur":"Saint Dalmace","id":"9478","resume":"(+ v. 254)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9478\/Saint-Dalmace.html"},"Giampietro Recalcati":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giampietro Recalcati","id":"13594","resume":"Pr\u00eatre italien missionnaire \u00e0 Brasilia (+ 1913)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13594\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giampietro-Recalcati.html"},"Gouria":{"valeur":"Saint Gouria","id":"8422","resume":"\u00e9v\u00eaque de Kazan (+ 1563)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8422\/Saint-Gouria.html"},"Houarvian":{"valeur":"Saint Houarvian","id":"12607","resume":"P\u00e8re de saint Yves l'aveugle (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12607\/Saint-Houarvian.html"},"Jean Gradenigo":{"valeur":"Bienheureux Jean Gradenigo","id":"9496","resume":"(+ 1025)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9496\/Bienheureux-Jean-Gradenigo.html"},"Jean-Baptiste Fouque":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste Fouque","id":"13144","resume":"Pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Marseille (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13144\/Bienheureux-Jean-Baptiste-Fouque.html"},"John Almond":{"valeur":"Saint John Almond","id":"10611","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1612)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10611\/Saint-John-Almond.html"},"Juan Bernard Philippe Fromental Cayroche":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Juan Bernard Philippe Fromental Cayroche","id":"12807","resume":"Fr\u00e8re des Ecoles chr\u00e9tiennes (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12807\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Juan-Bernard-Philippe-Fromental-Cayroche.html"},"Lua":{"valeur":"Saint Lua","id":"9501","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9501\/Saint-Lua.html"},"Lucide":{"valeur":"Saint Lucide","id":"11239","resume":"Moine (+ 1038)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11239\/Saint-Lucide.html"},"Narcyz Putz":{"valeur":"Bienheureux Narcyz Putz","id":"11241","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11241\/Bienheureux-Narcyz-Putz.html"},"Nectaire de Karyes":{"valeur":"Saint Nectaire de Karyes","id":"9505","resume":"(+ 1500)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9505\/Saint-Nectaire-de-Karyes.html"},"Nicolas Steensen":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Steensen","id":"9509","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 1686)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9509\/Bienheureux-Nicolas-Steensen.html"},"Philippe Rinaldi":{"valeur":"Bienheureux Philippe Rinaldi","id":"11240","resume":"Pr\u00eatre de la Soci\u00e9t\u00e9 de Saint-Fran\u00e7ois de Sales (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11240\/Bienheureux-Philippe-Rinaldi.html"},"Sabas":{"valeur":"Saint Sabas","id":"225","resume":"Abb\u00e9 en Palestine (+ 531)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/225\/Saint-Sabas.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027appelle, Seigneur, je tends les mains vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons : garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u0027ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"O. de la Brosse","editeur":"Le Salicet","titre":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre","texte":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre, \u003Cbr\u003ENaisse l\u2019esp\u00e9rance en nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003EBrille dans la nuit la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EBient\u00f4t va germer le Sauveur. \u003Cbr\u003EAu d\u00e9sert un cri s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u003Cbr\u003EPr\u00e9parez les voies du Seigneur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, tends l\u2019oreille, \u003Cbr\u003EDescends vite \u00e0 notre secours\u00a0; \u003Cbr\u003EEt nos yeux verront tes merveilles, \u003Cbr\u003ENos voix chanteront ton amour. \u003Cbr\u003EFille de Sion, tressaille, \u003Cbr\u003ELe Seigneur d\u00e9j\u00e0 vient vers toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille, \u00f4 Seigneur, ta vaillance, \u003Cbr\u003E\u00c9tablis ton r\u00e8gne de paix\u00a0; \u003Cbr\u003EQue les peuples voient ta puissance, \u003Cbr\u003EAcclament ton Nom \u00e0 jamais. \u003Cbr\u003EL\u2019univers attend ta gloire, \u003Cbr\u003EEt nous pr\u00e9parons ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u2019attends mon Sauveur, j\u2019esp\u00e8re en lui, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu juste et sauveur, pas d\u2019autre Dieu que toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 45)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vraiment tu es un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se cache,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en vont, couverts de honte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent leurs idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl est sauv\u00e9 par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles. *\u003Cbr \/\u003E\nVous ne serez ni honteux ni humili\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Cr\u00e9ate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des cieux, +\u003Cbr \/\u003E\nlui, le Dieu qui fit la terre et la forma,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027affermit, *\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a cr\u00e9\u00e9e, non pas comme un lieu vide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui l\u0027a faite pour \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre habit\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El n\u0027en est pas d\u0027autre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00ab Quand j\u0027ai parl\u00e9, je ne me cachais pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelque part dans l\u0027obscurit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre ; *\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pas dit aux descendants de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Cherchez-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le vide !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Seigneur qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la v\u00e9rit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Rassemblez-vous, ven\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, approchez tous,\u003Cbr \/\u003E\nsurviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des nations !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ils sont dans l\u0027ignorance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui portent leurs id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de bois, *\u003Cbr \/\u003E\net qui adressent des pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 leur die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui ne sauve pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab D\u00e9clarez-vous, pr\u00e9sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos preuves,\u003Cbr \/\u003E\ntenez cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nqui donc l\u0027a d\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net jad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es annonc\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u0027est-ce pas m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nHors m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre que moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00ab Tournez-vous vers moi : vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sauv\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\ntous les loint\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, je suis Dieu : il n\u0027en est pas d\u0027autre ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere par moi-m\u00eame ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe ma bouche sort la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la parole que ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En n\u0027arr\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Devant moi, tout genou fl\u00e9chira, +\u003Cbr \/\u003E\ntoute langue en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le serment ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Par le Seigneur seulement \u2013 dira-t-elle de moi \u2013\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la force ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 lui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui s\u0027enflamm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient contre lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Elle obtiendra, par le Seigneur, just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur avec des chants de joie.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 21.22","texte":"La communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl aura pour prince l\u2019un des siens, un chef n\u00e9 au milieu d\u2019elle. Je lui permettrai d\u2019approcher et il aura acc\u00e8s aupr\u00e8s de moi. Vous serez mon peuple, et je serai votre Dieu. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Amour et v\u00e9rit\u00e9 se rencontrent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice et paix s\u2019embrassent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EVoici que vient l\u2019homme-Dieu\u00a0! Voici le Fils de David qui montera sur le tr\u00f4ne, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu nous appeler \u00e0 ton Royaume de lumi\u00e8re, que cette lumi\u00e8re \u00e9claire nos vies.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es proche, Seigneur\u00a0: vienne ton jour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te tiens, comme un inconnu, au milieu de nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde aux hommes de notre temps de reconna\u00eetre ton visage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es plus proche de nous que nous-m\u00eames\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais-nous la gr\u00e2ce de te pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 tout.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous aimes d\u2019un amour sans condition\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0apprends-nous \u00e0 nous accueillir les uns les autres.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa mis\u00e9ricorde te porte au secours des hommes \u00e9prouv\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0viens au-devant de ceux qui t\u2019attendent sans le savoir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance et viens : puisque, dans le p\u00e9ril o\u00f9 nous mettent nos p\u00e9ch\u00e9s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u00e9livrance et le salut. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Es-tu celui qui doit venir ","texte":"Es-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Evisiter nos prisons, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos mains, \u003Cbr\u003E\u00e9clairer nos visages \u003Cbr\u003Ed\u2019un bonheur sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre semblable, \u003Cbr\u003Etu es le plus proche voisin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos prisons. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Etraverser notre nuit, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos yeux \u003Cbr\u003Eet donner aux aveugles \u003Cbr\u003Eun soleil sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu es notre unique matin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans notre nuit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Enous tracer le chemin, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos pas, \u003Cbr\u003Erelancer notre marche \u003Cbr\u003E\u00e0 ton rythme divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, guide fid\u00e8le, \u003Cbr\u003Etu es le t\u00e9moin de nos pas, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel sur nos chemins. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003E\u00e9branler nos silences, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos voix, \u003Cbr\u003Eaccorder nos paroles \u003Cbr\u003E\u00e0 ton Verbe divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe et r\u00e9ponse, \u003Cbr\u003Etu es notre unique chanson, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos silences. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Ef\u00e9conder nos d\u00e9serts, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003E\u00e9veiller nos semences \u003Cbr\u003Epar les eaux du Jourdain\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Source d\u2019eau vive, \u003Cbr\u003Etu es le printemps pour le grain, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos d\u00e9serts. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir\u003Cbr\u003Eet qui vient chaque jour\u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos vies,\u003Cbr\u003Eranimer notre souffle\u003Cbr\u003Eau passage du tien\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons,\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, S\u00e8ve du monde,\u003Cbr\u003Etu es le Vivant qui revient,\u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel, Dieu-avec-nous.\u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est par beaucoup de souffrances qu\u0027on parvient au Royaume de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EQue vienne \u00e0 moi, Seigneur, ton amour,\u003Cbr \/\u003E\net ton salut, selon ta promesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 19, 16-25","titre":"L\u0027\u00c9gypte et l\u0027Assyrie se convertiront","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9gypte, comme les femmes, sera tremblante et terrifi\u00e9e quand le Seigneur de l\u2019univers lui-m\u00eame \u00e9l\u00e8vera la main contre elle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le pays de Juda sera objet d\u2019effroi pour l\u2019\u00c9gypte\u00a0: chaque fois qu\u2019on l\u2019\u00e9voquera, elle sera terrifi\u00e9e \u00e0 cause du projet que le Seigneur de l\u2019univers a lui-m\u00eame form\u00e9 contre elle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, il y aura au pays d\u2019\u00c9gypte cinq villes pour parler la langue de Canaan et pr\u00eater serment au Seigneur de l\u2019univers\u00a0; l\u2019une d\u2019elles se nomme \u00ab\u00a0Ville-du-Soleil\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, il y aura un autel pour le Seigneur au centre du pays d\u2019\u00c9gypte, et pr\u00e8s de sa fronti\u00e8re une st\u00e8le pour le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Ce sera un signe, un t\u00e9moin, pour le Seigneur de l\u2019univers dans le pays d\u2019\u00c9gypte\u00a0: quand ils crieront vers le Seigneur devant ceux qui les oppriment, il leur enverra un sauveur, un d\u00e9fenseur qui les d\u00e9livrera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur se fera conna\u00eetre de l\u2019\u00c9gypte et l\u2019\u00c9gypte conna\u00eetra le Seigneur, ce jour-l\u00e0\u00a0; elle le servira par des sacrifices et des offrandes, elle fera des v\u0153ux au Seigneur et les accomplira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le Seigneur frappera l\u2019\u00c9gypte, il frappera et gu\u00e9rira. Elle reviendra au Seigneur qui l\u2019\u00e9coutera et la gu\u00e9rira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, il y aura une route pour relier l\u2019\u00c9gypte et Assour. Assour viendra en \u00c9gypte, et l\u2019\u00c9gypte en Assour\u00a0; et l\u2019\u00c9gypte avec Assour servira le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, entre l\u2019\u00c9gypte et Assour, Isra\u00ebl viendra en troisi\u00e8me, b\u00e9n\u00e9diction au milieu de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E que b\u00e9nira le Seigneur Dieu de l\u2019univers en disant\u00a0: \u00ab\u00a0B\u00e9nis soient l\u2019\u00c9gypte, mon peuple, Assour, l\u2019ouvrage de mes mains, et Isra\u00ebl, mon h\u00e9ritage.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu veux que tous les hommes soient sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027oppression, ils crieront vers toi,\u003Cbr \/\u003E\net tu leur enverras un Sauveur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn viendra du levant et du couchant,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi,\u003Cbr \/\u003E\npour prendre place au festin du Royaume.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"ENTRETIEN DE SAINT ANSELME SUR L\u0027EXISTENCE DE DIEU","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe d\u00e9sir de Dieu.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAllons, courage, pauvre homme ! Fuis un peu tes occupations, d\u00e9robe-toi un moment au tumulte de tes pens\u00e9es. Rejette maintenant tes lourds soucis et laisse de c\u00f4t\u00e9 tes tracas. Donne un petit instant \u00e0 Dieu et repose-toi un peu en lui. \u003Cem\u003EEntre dans la chambre\u003C\/em\u003E de ton esprit, bannis-en tout, sauf Dieu ou ce qui peut t\u0027aider \u00e0 le chercher. \u003Cem\u003EFerme la porte\u003C\/em\u003E et mets-toi \u00e0 sa recherche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pr\u00e9sent, parle, mon c\u0153ur, ouvre-toi tout entier et dis \u00e0 Dieu : \u003Cem\u003EJe cherche ton visage; c\u0027est ton visage, Seigneur, que je cherche.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt maintenant, toi, Seigneur mon Dieu, enseigne \u00e0 mon c\u0153ur o\u00f9 et comment te chercher, o\u00f9 et comment te trouver. Seigneur, si tu n\u0027es pas ici, o\u00f9 te chercherai-je en ton absence ? Et si tu es partout, pourquoi ta pr\u00e9sence m\u0027est-elle invisible ? Certes, tu habites \u003Cem\u003Eune lumi\u00e8re inaccessible\u003C\/em\u003E. Mais o\u00f9 est-elle, cette lumi\u00e8re inaccessible ? Comment acc\u00e9der \u00e0 une lumi\u00e8re inaccessible ? Qui donc m\u0027y conduira et m\u0027y introduira pour que je t\u0027y voie ? Et puis, \u00e0 quels indices, sous quels traits te chercher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ne t\u0027ai jamais vu, Seigneur mon Dieu, je ne connais pas ton visage. Que peut faire, tr\u00e8s haut Seigneur, que peut faire ton lointain exil\u00e9 ? Que peut faire ton serviteur tourment\u00e9 de ton amour et rejet\u00e9 \u003Cem\u003Eloin de ta face ?\u003C\/em\u003E Il aspire \u00e0 te voir, et ta face est trop \u00e9loign\u00e9e de lui. Il d\u00e9sire t\u0027aborder et ta demeure est inabordable. Il souhaite te trouver et il ne sait o\u00f9 tu es. Il ambitionne de te chercher, et il ignore ton visage. Seigneur, tu es mon Dieu, tu es mon Ma\u00eetre, et je ne t\u0027ai jamais vu. Tu m\u0027as cr\u00e9\u00e9 et recr\u00e9\u00e9, tu m\u0027as pourvu de tous mes biens, et je ne te connais pas encore. Bref, j\u0027ai \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour te voir, et je n\u0027ai pas encore r\u00e9alis\u00e9 ce pour quoi j\u0027ai \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EEt toi, Seigneur, jusques \u00e0 quand ? Jusques \u00e0 quand, Seigneur, nous oublieras-tu ? Combien de temps nous cacheras-tu ton visage ?\u003C\/em\u003E Quand nous regarderas-tu et nous exauceras-tu ? Quand \u00e9claireras-tu nos yeux et nous montreras-tu ta face ? Quand reviendras-tu \u00e0 nous ? Regarde-nous, Seigneur, exauce-nous, \u00e9claire-nous, montre-toi \u00e0 nous. Rends-nous ta pr\u00e9sence, pour notre bonheur, toi dont l\u0027absence est pour nous un tel malheur. Aie piti\u00e9 de nos laborieux efforts vers toi, nous qui ne pouvons rien sans toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-moi \u00e0 te chercher et montre-toi quand je te cherche; car je ne puis te chercher si tu ne me l\u0027enseignes, ni te trouver si tu ne te montres. En mon d\u00e9sir, puiss\u00e9-je te chercher, et, dans ma recherche, te d\u00e9sirer; dans mon amour, puiss\u00e9-je te trouver et, en te trouvant, t\u0027aimer.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E Ce soir peut-\u00eatre aux pas d\u0027un inconnu,\u003Cbr \/\u003E\nNos yeux liront les routes de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nVisage d\u0027homme aux traits marqu\u00e9s de coups,\u003Cbr \/\u003E\nCort\u00e8ge d\u0027hommes aux poings lev\u00e9s vers nous :\u003Cbr \/\u003E\nTe voir, Seigneur, en tout homme n\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nSous le soleil pour ta libert\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance et viens : puisque, dans le p\u00e9ril o\u00f9 nous mettent nos p\u00e9ch\u00e9s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u00e9livrance et le salut. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi viendra de Sion, et de J\u00e9rusalem, la parole du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 3, 5-6a","texte":"Ne te souviens pas des fautes de nos p\u00e8res mais, en cette heure, souviens-toi de ta main et de ton Nom. Oui, c\u0027est toi le Seigneur notre Dieu."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, et viens\u0026nbsp;: puisque, dans le p\u0026eacute;ril o\u0026ugrave; nous mettent nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u0026eacute;livrance et le salut. Toi qui r\u0026egrave;gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi viendra de Sion, et de J\u00e9rusalem, la parole du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 18a","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Voici que je vais ramener de captivit\u00e9 les tentes de Jacob, je prendrai en piti\u00e9 ses demeures."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, et viens\u0026nbsp;: puisque, dans le p\u0026eacute;ril o\u0026ugrave; nous mettent nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u0026eacute;livrance et le salut. Toi qui r\u0026egrave;gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"La loi viendra de Sion, et de J\u00e9rusalem, la parole du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 29, 11.13","texte":"Moi, je sais les projets que j\u0027ai form\u00e9s \u00e0 votre sujet - oracle du Seigneur -, projets de prosp\u00e9rit\u00e9 et non de malheur : je vais vous donner un avenir et une esp\u00e9rance. Vous me rechercherez et vous me trouverez : vous me chercherez du fond de vous-m\u00eames."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"D\u0026eacute;ploie, Seigneur, ta puissance, et viens : puisque, dans le p\u0026eacute;ril o\u0026ugrave; nous mettent nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u0026eacute;livrance et le salut. Toi qui r\u0026egrave;gnes. "}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-05","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui","texte":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui\u003Cbr\u003EQui viens depuis que sur la terre\u003Cbr\u003Eil est un pauvre qui t\u2019esp\u00e8re,\u003Cbr\u003EAtteins jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aveugle en moi :\u003Cbr\u003ETouche mes yeux afin qu\u2019ils voient\u003Cbr\u003EDe quel amour\u003Cbr\u003ETu me poursuis.\u003Cbr\u003EComment savoir d\u2019o\u00f9 vient le jour\u003Cbr\u003ESi je ne reconnais ma nuit\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EParole de Dieu dans ma chair\u003Cbr\u003EQui dis le monde et son histoire\u003Cbr\u003EAfin que l\u2019homme puisse croire,\u003Cbr\u003ESuscite une r\u00e9ponse en moi :\u003Cbr\u003EOuvre ma bouche \u00e0 cette voix\u003Cbr\u003EQui retentit\u003Cbr\u003EDans le d\u00e9sert.\u003Cbr\u003EComment savoir quel mot tu dis\u003Cbr\u003ESi je ne tiens mon c\u0153ur ouvert\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESemence \u00e9ternelle en mon corps\u003Cbr\u003EVivante en moi plus que moi-m\u00eame\u003Cbr\u003EDepuis le temps de mon bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EF\u00e9conde mes terrains nouveaux :\u003Cbr\u003EGerme dans l\u2019ombre de mes os\u003Cbr\u003ECar je ne suis\u003Cbr\u003EQue cendre encore.\u003Cbr\u003EComment savoir quelle est ta vie,\u003Cbr\u003ESi je n\u2019accepte pas ma mort\u00a0?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici le Seigneur, il arrive de loin, l\u0027\u00e9clat de son nom couvre la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"40","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux qui pense au pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et au faible :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur le sauve au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il le prot\u00e8ge et le garde en vie, heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne le livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027ennemi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur le soutient sur son l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de souffrance :\u003Cbr \/\u003E\nsi malade qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit, tu le rel\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u0027avais dit : \u00ab Piti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes ennemis me cond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emnent d\u00e9j\u00e0 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand sera-t-il mort ? son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, effac\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si quelqu\u0027un vient me voir, ses prop\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sont vides ;\u003Cbr \/\u003E\nil emplit son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de pens\u00e9es m\u00e9chantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il sort, et dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee il parle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Unis contre moi, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es murmurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 mon sujet, ils pr\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egent le pire :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est un mal pernicie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le ronge ;\u003Cbr \/\u003E\nle voil\u00e0 couch\u00e9, il ne pourra pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es se lever. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E M\u00eame l\u0027ami, qui av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma confiance\u003Cbr \/\u003E\net partageait mon pain, m\u0027a frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du talon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, prends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve-moi, je leur rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Oui, je saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei que tu m\u0027aimes\u003Cbr \/\u003E\nsi mes ennemis ne chantent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Dans mon innocence tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soutenu\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9tabli pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ du psaume\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENe craignez pas : vous verrez que le Seigneur est avec vous.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3. 8b-9","texte":"Pour le Seigneur, un seul jour est comme mille ans, et mille ans sont comme un seul jour. Le Seigneur n\u2019est pas en retard pour tenir sa promesse, comme le pensent certaines personnes\u00a0; c\u2019est pour vous qu\u2019il patiente\u00a0: car il n\u2019accepte pas d\u2019en laisser quelques-uns se perdre\u00a0; mais il veut que tous aient le temps de se convertir."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Notre \u00e2me attend le Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* En lui la joie de notre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sa gloire habitera notre terre. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EDu pays d\u0027\u00c9gypte j\u0027ai rappel\u00e9 mon Fils : il viendra, il sauvera son peuple.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Berger du peuple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrassemble son \u00c9glise dans l\u0027unit\u00e9 de la foi et de l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVisite-nous par ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EViens en aide aux pasteurs de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils conduisent leurs fr\u00e8res dans la v\u00e9rit\u00e9, jusqu\u0027au jour de ta venue.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChoisis parmi nous des messagers de ta parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils annoncent l\u0027\u00c9vangile \u00e0 toute la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends piti\u00e9 de ceux qui peinent et d\u00e9faillent en chemin,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-leur de rencontrer le soutien d\u0027un ami.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EReconnais ceux qui ont ici-bas \u00e9cout\u00e9 ta voix,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais-les entrer dans la paix du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ED\u00e9ploie, Seigneur, ta puissance et viens : puisque, dans le p\u00e9ril o\u00f9 nous mettent nos p\u00e9ch\u00e9s, nous ne pouvons obtenir que de toi la d\u00e9livrance et le salut. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}}