{"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0De la mer Rouge surgit un chemin sans obstacles. Ils bondissaient comme des agneaux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EUn silence paisible enveloppait toute chose,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit de la P\u00e2que \u00e9tait au milieu de son cours rapide\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0alors, du haut du ciel, venant de ton tr\u00f4ne royal, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nta Parole toute-puissante\u003Cbr \/\u003E\nfondit en plein milieu de ce pays de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un guerrier impitoyable,\u003Cbr \/\u003E\nportant l\u2019\u00e9p\u00e9e tranchante de ton d\u00e9cret inflexible.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle s\u2019arr\u00eata, et sema partout la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle touchait au ciel et marchait aussi sur la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 La cr\u00e9ation enti\u00e8re, dans sa propre nature,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait remodel\u00e9e au service de tes d\u00e9crets,\u003Cbr \/\u003E\npour que tes enfants soient gard\u00e9s sains et saufs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On vit la nu\u00e9e recouvrir le camp de son ombre,\u003Cbr \/\u003E\non vit la terre s\u00e8che \u00e9merger l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y avait eu que de l\u2019eau\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde la mer Rouge surgit un chemin sans obstacles\u003Cbr \/\u003E\net, des flots imp\u00e9tueux, une plaine verdoyante.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est l\u00e0 que le peuple entier, prot\u00e9g\u00e9 par ta main, traversa\u003Cbr \/\u003E\nen contemplant des prodiges merveilleux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils \u00e9taient comme des chevaux dans un pr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nils bondissaient comme des agneaux\u003Cbr \/\u003E\net chantaient ta louange, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu les avais d\u00e9livr\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 18,\u00a014-16\u00a0; 19,\u00a06-9","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESouvenez-vous des merveilles\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur a faites.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 104, 5a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez et jouez pour lui,\u003Cbr \/\u003E\nredites sans fin ses merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-vous de son nom tr\u00e8s saint\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njoie pour les c\u0153urs qui cherchent Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl frappe les fils a\u00een\u00e9s du pays,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la fleur de la race\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait sortir les siens charg\u00e9s d\u2019argent et d\u2019or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npas un n\u2019a flanch\u00e9 dans leurs tribus\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl s\u2019est ainsi souvenu de la parole sacr\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019Abraham, son serviteur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil a fait sortir en grande f\u00eate son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nses \u00e9lus, avec des cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 104 (105),\u00a02-3,\u00a036-37,\u00a042-43","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu ne ferait pas justice \u00e0 ses \u00e9lus,  qui crient vers lui jour et nuit\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples une parabole\u003Cbr \/\u003E\nsur la n\u00e9cessit\u00e9 pour eux\u003Cbr \/\u003E\nde toujours prier sans se d\u00e9courager\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Il y avait dans une ville\u003Cbr \/\u003E\nun juge qui ne craignait pas Dieu\u003Cbr \/\u003E\net ne respectait pas les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans cette m\u00eame ville,\u003Cbr \/\u003E\nil y avait une veuve qui venait lui demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cRends-moi justice contre mon adversaire.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Longtemps il refusa\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npuis il se dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cM\u00eame si je ne crains pas Dieu\u003Cbr \/\u003E\net ne respecte personne,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme cette veuve commence \u00e0 m\u2019ennuyer,\u003Cbr \/\u003E\nje vais lui rendre justice\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019elle ne vienne plus sans cesse m\u2019assommer.\u201d\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le Seigneur ajouta\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coutez bien ce que dit ce juge d\u00e9pourvu de justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et Dieu ne ferait pas justice \u00e0 ses \u00e9lus,\u003Cbr \/\u003E\nqui crient vers lui jour et nuit\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLes fait-il attendre\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nbien vite, il leur fera justice.\u003Cbr \/\u003E\nCependant, le Fils de l\u2019homme, quand il viendra,\u003Cbr \/\u003E\ntrouvera-t-il la foi sur la terre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 18,\u00a01-8","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\nDieu vous appelle \u00e0 partager\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Th 2, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Albert":{"id":"4","sexe":"masculin","pays":""},"Victoire":{"id":"4012","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"L\u00e9opold":{"id":"129","sexe":"masculin","pays":""},"Maclou":{"id":"17","sexe":"masculin","pays":""},"Malo":{"id":"18","sexe":"masculin","pays":""},"Sidoine":{"id":"3","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Albert":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4\/Albert.html"},"Victoire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4012\/Victoire.html"},"L\u00e9opold":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/129\/L%C3%A9opold.html"},"Maclou":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/17\/Maclou.html"},"Malo":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/18\/Malo.html"},"Sidoine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3\/Sidoine.html"}},"derives":{"Alberta":{"id":"867","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/867\/Alberta.html"},"Alberte":{"id":"868","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/868\/Alberte.html"},"Albertine":{"id":"869","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/869\/Albertine.html"},"Alberto":{"id":"5080","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5080\/Alberto.html"},"Albrecht":{"id":"870","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/870\/Albrecht.html"},"Aldebert":{"id":"871","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/871\/Aldebert.html"},"Bert":{"id":"5515","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5515\/Bert.html"},"Sigrid":{"id":"4424","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4424\/Sigrid.html"},"Vicky":{"id":"1348","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1348\/Vicky.html"},"Victa":{"id":"4013","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4013\/Victa.html"},"Victoria":{"id":"4014","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4014\/Victoria.html"},"Victoriane":{"id":"4015","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4015\/Victoriane.html"},"Victorilla":{"id":"4016","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4016\/Victorilla.html"},"Vittoria":{"id":"5481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5481\/Vittoria.html"},"Vixie":{"id":"6282","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6282\/Vixie.html"},"L\u00e9o-Pol":{"id":"6211","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6211\/L%C3%A9o-Pol.html"},"L\u00e9opolda":{"id":"1636","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1636\/L%C3%A9opolda.html"},"L\u00e9opoldine":{"id":"1637","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1637\/L%C3%A9opoldine.html"},"Leopoldo":{"id":"6859","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6859\/Leopoldo.html"},"Luitpold":{"id":"6858","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6858\/Luitpold.html"},"Mahou":{"id":"20","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/20\/Mahou.html"},"Maleaume":{"id":"1562","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1562\/Maleaume.html"},"Malou":{"id":"19","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/19\/Malou.html"},"Mallorie":{"id":"5042","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5042\/Mallorie.html"},"Mallory":{"id":"6075","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6075\/Mallory.html"},"Malo\u00e9":{"id":"5887","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5887\/Malo%C3%A9.html"},"Malorie":{"id":"4394","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4394\/Malorie.html"},"Malu":{"id":"6833","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6833\/Malu.html"},"Malvine":{"id":"4735","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4735\/Malvine.html"},"Melvin(e)":{"id":"4660","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4660\/Melvin%28e%29.html"},"Sa\u00ebns":{"id":"2","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2\/Sa%C3%ABns.html"},"Sidney":{"id":"5807","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5807\/Sidney.html"},"Sidonie":{"id":"4359","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4359\/Sidonie.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Albert le Grand":{"id":"3","valeur":"Saint Albert le Grand","resume":"Fr\u00e8re pr\u00eacheur, \u00e9v\u00eaque de Ratisbonne, docteur de l'\u00c9glise (+ 1280)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/3\/Saint-Albert-le-Grand.html","description":"Jeune \u00e9tudiant issu d'une famille noble de Bavi\u00e8re, les premi\u00e8res ann\u00e9es de sa vie nous sont mal connues. Il naquit \u00e0 Lauingen ville situ\u00e9e sur les bords du Danube. Il entra dans l'Ordre des Pr\u00eacheurs ou dominicains. Tr\u00e8s dou\u00e9 pour les \u00e9tudes, il ne passe pas inaper\u00e7u et tr\u00e8s vite il est charg\u00e9 d'enseignements tout en poursuivant ses recherches personnelles. Sa grande pr\u00e9occupation est de rendre accessible au monde latin la pens\u00e9e du philosophe grec Aristote, red\u00e9couvert \u00e0 travers la tradition arabe de Cordoue. Il veut l'harmoniser avec la pens\u00e9e chr\u00e9tienne. Professeur \u00e0 Paris, il se prend d'amiti\u00e9 avec un de ses \u00e9tudiants tout aussi dou\u00e9 que lui : saint Thomas d'Aquin, amiti\u00e9 fid\u00e8le et sans faille. Lorsqu'Albert se rend \u00e0 Cologne poursuivre son enseignement, son disciple saint Thomas le suit. Quand son disciple sera accus\u00e9 d'h\u00e9r\u00e9sie, le vieux ma\u00eetre Albert fera le voyage de Cologne pour prendre sa d\u00e9fense. Il aurait aim\u00e9 consacrer toute sa vie \u00e0 la pens\u00e9e et \u00e0 l'enseignement. Mais il est religieux, alors par ob\u00e9issance, il devient provincial dominicain et bient\u00f4t \u00e9v\u00eaque de Ratisbonne (Regensburg). Deux ann\u00e9es suffisent pour qu'on se rende compte que le d\u00e9vouement est insuffisant, alors on le rend \u00e0 ses ch\u00e8res \u00e9tudes. Son savoir est quasi encyclop\u00e9dique au point qu'on veut en faire un ma\u00eetre de l'\u00e9sot\u00e9risme. Mais sa foi est encore plus grande que sa th\u00e9ologie et sa philosophie : \"C'est pourquoi on le dit Notre P\u00e8re, il n'est pas de pri\u00e8re douce et famili\u00e8re qui commence d'une mani\u00e8re plus famili\u00e8re et plus douce\", \u00e9crit-il dans son commentaire de saint Matthieu. Illustrations: Albert le Grand, la foi et l'intelligence, dominicains de la province de SuisseAlbert le Grand, fresque \u00e0 Tr\u00e9vise en Italie, par Thomas de Mod\u00e8ne, en 1352L'Eglise l'a proclam\u00e9 docteur de l'Eglise et patron des scientifiques.- un internaute nous signale la sortie du livre: La Bible mariale, Albert le Grand, \u00e9d. Beya: N\u00e9 dans le sud de l\u2019Allemagne vers 1200 Albert le Grand, appel\u00e9 \u00ab le Docteur universel \u00bb, est une des figures les plus originales, les plus savantes et les plus prolixes d\u2019 Europe. Saint Albert s\u2019int\u00e9resse au grec, \u00e0 l\u2019arabe, \u00e0 l\u2019alchimie, \u00e0 la magie, \u00e0 la zoologie, \u00e0 l\u2019astrologie, etc. Mais il se nourrit aussi d\u2019 Emp\u00e9docle, de Platon, et des auteurs latins. Il fut \u00e9v\u00eaque pendant deux ans \u00e0 Ratisbonne (Regensburg) et fut r\u00e9guli\u00e8rement charg\u00e9 par le pape ou les autorit\u00e9s de Cologne de r\u00e9gler de nombreux diff\u00e9rends. Tous ses voyages (\u00e0 Rome, Lyon, Strasbourg, Paris, etc.), se faisaient \u00e0 pied conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8gle de son Ordre. Il meurt en 1280 (\u00e2g\u00e9 probablement de 87 ans) \u00e0 Cologne o\u00f9 se trouve son tombeau, en l\u2019\u00e9glise Saint-Andr\u00e9. M\u00e9moire de saint Albert, surnomm\u00e9 le Grand, \u00e9v\u00eaque et docteur de l'\u00c9glise. N\u00e9 en Bavi\u00e8re, entr\u00e9 dans l'Ordre des Pr\u00eacheurs, il enseigna \u00e0 Paris la philosophie et la th\u00e9ologie oralement et par ses \u00e9crits, ayant parmi ses \u00e9tudiants saint Thomas d'Aquin, et sut magistralement unir la sagesse des saints \u00e0 la science naturelle et humaine. Ayant d\u00fb accepter \u00e0 contre-c\u0153ur l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Ratisbonne, mal accueilli par le peuple pour sa mani\u00e8re de vivre pauvre et sans faste, au bout d'un an il r\u00e9signa sa charge, pr\u00e9f\u00e9rant \u00e0 n'importe quel honneur la pauvret\u00e9 de son Ordre et il mourut pieusement \u00e0 Cologne, entour\u00e9 de ses fr\u00e8res. "},"Victoire":{"id":"9877","valeur":"Sainte Victoire","resume":"Martyre des premiers si\u00e8cles","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9877\/Sainte-Victoire.html","description":"A Hippone (pr\u00e8s de l'actuelle B\u00f4ne, Alg\u00e9rie) on v\u00e9n\u00e9rait 20 martyrs des premiers si\u00e8cles parmi lesquels saint Augustin cite, dans un sermon prononc\u00e9 le jour de leur f\u00eate, vers 400, une sainte Victoire. C'est le seul t\u00e9moignage, mais de valeur, que l'on ait sur elle. \u00c0 Hippone en Numidie, les saints vingt martyrs, dont saint Augustin a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la foi et la victoire, en citant parmi eux l'\u00e9v\u00eaque Fidentien, Val\u00e9riane et Victoire."}},"autres":{"Arnoul d'Orl\u00e9ans":{"valeur":"Saint Arnoul d'Orl\u00e9ans","id":"9101","resume":"\u00c9v\u00eaque de Toul (+ 871)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9101\/Saint-Arnoul-d-Orl%C3%A9ans.html"},"Aur\u00e8le, Suacre, Scutaire, Armentaire et B\u00e9nigne":{"valeur":"Saints Aur\u00e8le, Suacre, Scutaire, Armentaire et B\u00e9nigne","id":"12418","resume":"\u00e9v\u00eaques du dioc\u00e8se du Puy-en-Velay","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12418\/Saints-Aur%C3%A8le--Suacre--Scutaire--Armentaire-et-B%C3%A9nigne.html"},"Caius de Cor\u00e9e":{"valeur":"Bienheureux Caius de Cor\u00e9e","id":"9111","resume":"Martyr \u00e0 Nagasaki (+ 1624)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9111\/Bienheureux-Caius-de-Cor%C3%A9e.html"},"Cessateur":{"valeur":"Saint Cessateur","id":"9121","resume":"\u00e9v\u00eaque de Limoges (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9121\/Saint-Cessateur.html"},"Didier":{"valeur":"Saint Didier","id":"9317","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cahors (+ v. 654)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9317\/Saint-Didier.html"},"Dimitri de Thrace":{"valeur":"Saint Dimitri de Thrace","id":"9126","resume":"Martyr (+ 307)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9126\/Saint-Dimitri-de-Thrace.html"},"Eug\u00e8ne":{"valeur":"Saint Eug\u00e8ne","id":"101","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/101\/Saint-Eug%C3%A8ne.html"},"Fintan":{"valeur":"Saint Fintan","id":"9141","resume":"Moine irlandais ermite en Suisse (+ 878)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9141\/Saint-Fintan.html"},"Habib, Samonas et Gurias":{"valeur":"Saints Habib, Samonas et Gurias","id":"9146","resume":"Martyrs \u00e0 Edesse (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9146\/Saints-Habib--Samonas-et-Gurias.html"},"Hugues de Faringdon":{"valeur":"Bienheureux Hugues de Faringdon","id":"9151","resume":"Abb\u00e9 du monast\u00e8re de Reading (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9151\/Bienheureux-Hugues-de-Faringdon.html"},"Jean Thorne":{"valeur":"Bienheureux Jean Thorne","id":"9156","resume":"Martyr (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9156\/Bienheureux-Jean-Thorne.html"},"Joseph Kalinowski":{"valeur":"Bienheureux Joseph Kalinowski","id":"9282","resume":"Pr\u00eatre polonais (+ 1907)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9282\/Bienheureux-Joseph-Kalinowski.html"},"Joseph Mkasa Balikuddemb\u00e9":{"valeur":"Saint Joseph Mkasa Balikuddemb\u00e9","id":"10582","resume":"Martyr en Ouganda (+ 1886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10582\/Saint-Joseph-Mkasa-Balikuddemb%C3%A9.html"},"Joseph Pignatelli":{"valeur":"Saint Joseph Pignatelli","id":"9038","resume":"J\u00e9suite \u00e0 Rome (+ 1811)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9038\/Saint-Joseph-Pignatelli.html"},"L\u00e9opold III d'Autriche":{"valeur":"Saint L\u00e9opold III d'Autriche","id":"189","resume":"Margrave d'Autriche (+ 1136)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/189\/Saint-L%C3%A9opold-III-d-Autriche.html"},"Lucie Brocolelli":{"valeur":"Bienheureuse Lucie Brocolelli","id":"9166","resume":"Tertiaire dominicaine (+ v. 1544)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9166\/Bienheureuse-Lucie-Brocolelli.html"},"Malo d'Aleth":{"valeur":"Saint Malo d'Aleth","id":"103","resume":"Malo, \u00e9v\u00eaque en Bretagne (+ v. 649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/103\/Saint-Malo-d-Aleth.html"},"Marie de la Passion":{"valeur":"Bienheureuse Marie de la Passion","id":"10076","resume":"Fondatrice des Franciscaines Missionnaires de Marie (+ 1904)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10076\/Bienheureuse-Marie-de-la-Passion.html"},"Marin et Anien":{"valeur":"Saints Marin et Anien","id":"12338","resume":"Martyrs en Bavi\u00e8re (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12338\/Saints-Marin-et-Anien.html"},"Pa\u00efssij Velitchkovskij":{"valeur":"Saint Pa\u00efssij Velitchkovskij","id":"11277","resume":"Starets moldave (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11277\/Saint-Pa%C3%AFssij-Velitchkovskij.html"},"Pavin":{"valeur":"Saint Pavin","id":"9181","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9181\/Saint-Pavin.html"},"Richard Whiting et Roger James":{"valeur":"Bienheureux Richard Whiting et Roger James","id":"9186","resume":"B\u00e9n\u00e9dictins de Glastonbury (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9186\/Bienheureux-Richard-Whiting-et-Roger-James.html"},"Roch Gonzalez et Alphonse Rodriguez":{"valeur":"Saints Roch Gonzalez et Alphonse Rodriguez","id":"10581","resume":"Pr\u00eatres et martyrs au Paraguay (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10581\/Saints-Roch-Gonzalez-et-Alphonse-Rodriguez.html"},"Sidoine":{"valeur":"Saint Sidoine","id":"2","resume":"Abb\u00e9 en Normandie (+ v. 684)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2\/Saint-Sidoine.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u0027il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u0027annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-nous, Seigneur, un c\u0153ur nouveau, mets en nous, Seigneur, un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Ez\u00e9kiel (Ez 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je vous prendrai du milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des nations, +\u003Cbr \/\u003E\nje vous rassemblerai de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\nje vous conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans votre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez purifi\u00e9s\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde toutes vos souillures, de toutes vos idoles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E vous purifierai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Je vous donnerai un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai en vous un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et nouveau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027\u00f4terai de votre ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir le c\u0153ur de pierre,\u003Cbr \/\u003E\nje vous donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Je mettrai en vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mon esprit, +\u003Cbr \/\u003E\nje ferai que vous marchi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez selon mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\nque vous gardiez mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et leur soy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Vous habiterez le pays\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que j\u0027ai donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 vos p\u00e8res\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nvous, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez mon peuple, *\u003Cbr \/\u003E\net moi, je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei votre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3, 13-14","texte":"Ce que nous attendons, selon la promesse du Seigneur, c\u2019est un ciel nouveau et une terre nouvelle o\u00f9 r\u00e9sidera la justice. Dans l\u2019attente de ce jour, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, faites donc tout pour que le Christ vous trouve nets et irr\u00e9prochables, dans la paix."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Christ est notre lumi\u00e8re, notre soleil levant\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers lui resplendira\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient nous visiter,\u003Cbr \/\u003E\nen lui la joie de notre c\u0153ur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESur nous se l\u00e8vera le Soleil de justice, le Christ notre Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn union avec Marie, M\u00e8re de Dieu, et tous les saints, nous supplions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar le myst\u00e8re de ta sainte incarnation,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ta venue en ce monde,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta naissance et ton \u00e9piphanie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ton bapt\u00eame et ton je\u00fbne au d\u00e9sert,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix et ta passion,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ta mort et ta mise au tombeau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta r\u00e9surrection du s\u00e9jour des morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ton admirable ascension,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la venue du Saint-Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu jour du jugement,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu es la lumi\u00e8re de toutes les lumi\u00e8res, et le jour qui ne finit pas ; d\u00e8s le matin de ce jour nouveau nous te prions : que la clart\u00e9 de ta pr\u00e9sence, en chassant la nuit du p\u00e9ch\u00e9, illumine nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur appelle les cieux et la terre au jugement de son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ De ton amour, Seigneur, la terre est pleine,\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 12, 1-13","titre":"Le temps de la fin","texte":"\u003Cp\u003E01 En ce temps-l\u00e0 se l\u00e8vera Michel, le chef des anges, celui qui se tient aupr\u00e8s des fils de ton peuple. Car ce sera un temps de d\u00e9tresse comme il n\u2019y en a jamais eu depuis que les nations existent, jusqu\u2019\u00e0 ce temps-ci. Mais en ce temps-ci, ton peuple sera d\u00e9livr\u00e9, tous ceux qui se trouveront inscrits dans le Livre.\u003Cbr \/\u003E\n02 Beaucoup de gens qui dormaient dans la poussi\u00e8re de la terre s\u2019\u00e9veilleront, les uns pour la vie \u00e9ternelle, les autres pour la honte et la d\u00e9ch\u00e9ance \u00e9ternelles.\u003Cbr \/\u003E\n03 Ceux qui ont l\u2019intelligence resplendiront comme la splendeur du firmament, et ceux qui sont des ma\u00eetres de justice pour la multitude brilleront comme les \u00e9toiles pour toujours et \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n04 Et toi, Daniel, tiens secr\u00e8tes ces paroles, garde le Livre scell\u00e9 jusqu\u2019au temps de la fin. Beaucoup seront perplexes, mais la connaissance augmentera.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n05 Et moi, Daniel, je regardai\u00a0: Voici que deux autres hommes se tenaient, chacun sur une rive du fleuve.\u003Cbr \/\u003E\n06 L\u2019un d\u2019eux dit \u00e0 celui qui, v\u00eatu de lin, se tenait au-dessus des eaux du fleuve\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 quand la fin de ces choses surprenantes\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 J\u2019entendis l\u2019homme v\u00eatu de lin qui se tenait au-dessus des eaux du fleuve. Il leva la main droite et la main gauche vers le ciel et jura par Celui qui vit \u00e0 jamais\u00a0: \u00ab\u00a0Pendant un temps, des temps, et la moiti\u00e9 d\u2019un temps. Lorsque la force du peuple saint sera enti\u00e8rement bris\u00e9e, tout cela s\u2019arr\u00eatera.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 Et moi, j\u2019entendis sans comprendre. J\u2019insistai\u00a0: \u00ab\u00a0Mon seigneur, quel sera le terme de tout cela\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Va, Daniel, car ces paroles resteront secr\u00e8tes et scell\u00e9es jusqu\u2019au temps de la fin.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Beaucoup seront purifi\u00e9s, blanchis, \u00e9pur\u00e9s. Les m\u00e9chants feront le mal, aucun d\u2019entre eux ne comprendra, mais ceux qui ont l\u2019intelligence comprendront.\u003Cbr \/\u003E\n11 Depuis l\u2019instant o\u00f9 le sacrifice perp\u00e9tuel aura cess\u00e9, quand l\u2019Abomination de la d\u00e9solation sera install\u00e9e, 1 290 jours passeront.\u003Cbr \/\u003E\n12 Heureux celui qui attendra et parviendra \u00e0 1 335 jours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n13 Et toi, va jusqu\u2019\u00e0 la fin. Tu te reposeras, puis tu te tiendras debout pour recevoir ta part \u00e0 la fin des jours.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu n\u0027est pas le Dieu des morts,\u003Cbr \/\u003E\nmais des vivants ;\u003Cbr \/\u003E\ntous, en effet, vivent par lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndignes de la r\u00e9surrection\u003Cbr \/\u003E\nne peuvent plus mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont pareils aux anges,\u003Cbr \/\u003E\net sont enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nfils de la r\u00e9surrection.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVa, prends ton repos,\u003Cbr \/\u003E\net tu te l\u00e8veras, toi aussi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fin des jours.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DU II\u00b0 SI\u00c8CLE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Soyez fermes, la venue du Seigneur est proche \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoyons parmi ceux qui rendent gr\u00e2ce, qui sont les serviteurs de Dieu, et non parmi les impies qui sont condamn\u00e9s. Car moi-m\u00eame, qui suis enti\u00e8rement plong\u00e9 dans le p\u00e9ch\u00e9, qui n\u0027\u00e9chappe pas encore \u00e0 la tentation, et qui demeure emp\u00eatr\u00e9 dans les pi\u00e8ges du diable, je m\u0027efforce d\u0027atteindre \u00e0 la justice, afin de pouvoir au moins m\u0027en approcher ; car je crains le jugement futur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, mes fr\u00e8res et mes s\u0153urs, apr\u00e8s la parole du Dieu de v\u00e9rit\u00e9, je vous lis cette exhortation pour que vous pr\u00eatiez attention aux \u00c9critures et que vous vous sauviez vous-m\u00eames, avec celui qui vous les a lues. Le salaire que je vous demande, c\u0027est que vous vous convertissiez de tout c\u0153ur pour vous procurer le salut et la vie. En nous conduisant ainsi, nous proposerons un but \u00e0 tous les jeunes gens qui veulent se d\u00e9vouer \u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la bont\u00e9 de Dieu. Ne soyons pas m\u00e9contents, ne nous indignons pas, nous qui ne sommes pas des sages, si l\u0027on nous avertit, si l\u0027on veut nous amener de l\u0027iniquit\u00e9 \u00e0 la justice. Parfois, en effet, nous agissons mal sans nous en apercevoir, parce que nous avons des c\u0153urs partag\u00e9s et incr\u00e9dules et que \u003Cem\u003Enotre esprit est la proie des t\u00e9n\u00e8bres\u003C\/em\u003E par suite de nos vains d\u00e9sirs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPratiquons donc la justice pour \u00eatre sauv\u00e9s quand la fin viendra. Heureux ceux qui ob\u00e9issent \u00e0 ces pr\u00e9ceptes ! M\u00eame s\u0027ils ont \u00e0 souffrir un peu de temps en ce monde, ils r\u00e9colteront le fruit imp\u00e9rissable de la r\u00e9surrection. Que l\u0027homme religieux ne s\u0027attriste donc pas si, pour le temps pr\u00e9sent, il souffre mis\u00e8re : le temps du bonheur lui est r\u00e9serv\u00e9. L\u00e0-haut, apr\u00e8s \u00eatre revenu \u00e0 la vie, il se r\u00e9jouira avec ses p\u00e8res, dans l\u0027\u00e9ternit\u00e9 o\u00f9 il n\u0027y a plus de tristesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl ne faut pas non plus laisser troubler notre esprit parce que nous voyons les m\u00e9chants dans la richesse, et les serviteurs de Dieu dans l\u0027angoisse. Ayons la foi, mes fr\u00e8res et mes s\u0153urs : le combat que nous menons est l\u0027\u00e9preuve que nous impose le Dieu vivant, et nous luttons dans la vie pr\u00e9sente pour \u00eatre couronn\u00e9s dans celle qui vient. Parmi les justes, aucun n\u0027a recueilli un fruit pr\u00e9coce : il faut savoir attendre. Si Dieu donnait imm\u00e9diatement aux hommes justes leur r\u00e9compense, ce serait bient\u00f4t un march\u00e9 que nous pratiquerions, et non le culte de Dieu. Nous aurions l\u0027apparence de la justice en recherchant non pas la religion, mais notre profit. Et c\u0027est pourquoi le jugement divin frappe l\u0027esprit qui n\u0027est pas vraiment juste et l\u0027accable d\u0027entraves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu Dieu unique et invisible, au P\u00e8re de v\u00e9rit\u00e9 qui nous a envoy\u00e9 le Sauveur pour nous conduire vers l\u0027immortalit\u00e9, qui nous a manifest\u00e9 par lui la v\u00e9rit\u00e9 et la vie c\u00e9leste, \u00e0 lui la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Marchons dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Dieu, notre P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u0027amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl sait bien de quoi nous sommes p\u00e9tris,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027oublie pas que nous sommes poussi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu puissant, de qui vient tout don parfait, enracine en nos c\u0153urs l\u0027amour de ton nom ; resserre nos liens avec toi, pour d\u00e9velopper ce qui est bon en nous ; veille sur nous avec sollicitude, pour prot\u00e9ger ce que tu as fait grandir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u0027ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur ; je n\u0027oublie pas tes volont\u00e9s. ","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 8.9b","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, tout ce qui est vrai et noble, tout ce qui est juste et pur, tout ce qui est\u00a0digne d\u2019\u00eatre aim\u00e9 et honor\u00e9, tout ce qui s\u2019appelle vertu et qui m\u00e9rite des \u00e9loges, tout cela, prenez-le \u00e0 votre compte. Et le Dieu de la paix sera avec vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027exalterai, mon Dieu, mon Roi ;\u003Cbr \/\u003Eje b\u0026eacute;nirai ton nom toujours et \u0026agrave; jamais !","oraison":"\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons ;\u00a0ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u0027ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur ; je n\u0027oublie pas tes volont\u00e9s. ","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 5-7","texte":"Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du courage vous donne d\u2019\u00eatre d\u2019accord entre vous selon l\u2019esprit du Christ J\u00e9sus. Ainsi, d\u2019un m\u00eame c\u0153ur, d\u2019une m\u00eame voix, vous rendrez gloire \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Accueillez-vous donc les uns les autres comme le Christ vous a accueillis pour la gloire de Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003Eil donne aux humbles l\u0027\u0026eacute;clat de la victoire.","oraison":"Seigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0027aimer plus que tout et d\u0027aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 6, 27b-28a","texte":"Notre Dieu est le Dieu vivant, il demeure \u00e9ternellement\u00a0; son r\u00e8gne ne sera pas d\u00e9truit, sa souverainet\u00e9 n\u2019aura pas de fin. Il d\u00e9livre et il sauve, il accomplit des signes et des prodiges, au ciel et sur la terre."},"repons":"V\/ Arr\u0026ecirc;tez, sachez que je suis Dieu, \u003Cbr \/\u003Eje domine les nations, je domine la terre.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u00e9es deviennent tes pens\u00e9es et nous aurons pour nos fr\u00e8res et pour toi un m\u00eame amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-15","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Albert le Grand, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u00e8ve comme un encens\u00a0; et mes mains, comme l\u2019offrande du soir.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"140","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur,   je t\u2019appelle : acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers vers moi !\u003Cbr\u003E  \u00c9coute mon appel quand je   cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que   ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve comme un encens,\u003Cbr\u003E  et mes mains, comme l\u2019offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende   du soir.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mets   une garde \u00e0 mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres, Seigneur,\u003Cbr\u003E  veille au se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de   ma bouche.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ne   laisse pas mon c\u0153ur pench\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er vers le mal\u003Cbr\u003E  ni devenir complice des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes   malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Jamais je ne go\u00fbter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei   leurs plaisirs :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que   le juste me reprenne et me corr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege avec bont\u00e9.\u003Cbr\u003E  Que leurs parfums, ni leurs   poisons, ne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent ma t\u00eate !\u003Cbr\u003E  Ils font du mal : je me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens   en pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici   leurs juges pr\u00e9cipit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre le roc,\u003Cbr\u003E  eux qui prenaient plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er   \u00e0 m\u2019entendre dire :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab Comme   un sol qu\u2019on reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne et d\u00e9fonce,\u003Cbr\u003E  nos os sont dispers\u00e9s \u00e0 la   gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des enfers ! \u00bb\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je   regarde vers toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Ma\u00eetre ;\u003Cbr\u003E  tu es mon refuge : \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne   ma vie !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Garde-moi   du fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qui m\u2019est tendu,\u003Cbr\u003E  des emb\u00fbches qu\u2019ont dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees   les malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[10]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es ma part, \u00f4 Seigneur, sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"141","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix, je suppl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pands devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lorsque le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle me manque,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon chemin. *\u003Cbr \/\u003E\nSur le senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nun pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege m\u2019est tendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Regarde \u00e0 mes c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, et vois :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui me connaisse ! *\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, il n\u2019est pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de refuge :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui pense \u00e0 moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E J\u2019ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ! *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon abri,\u003Cbr \/\u003E\nma part, sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sois attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 mes appels :\u003Cbr \/\u003E\nje suis r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 rien ; *\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-moi de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me poursuivent :\u003Cbr \/\u003E\nils sont plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tire-moi de la pris\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En o\u00f9 je suis,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom. *\u003Cbr \/\u003E\nAutour de moi, les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes feront cercle\u003Cbr \/\u003E\npour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que tu m\u2019as fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 11, 33-36","texte":"Quelle profondeur dans la richesse, la sagesse et la science de Dieu\u00a0! Ses d\u00e9cisions sont insondables, ses chemins sont imp\u00e9n\u00e9trables\u00a0! Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u00a0? Qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller\u00a0? Qui lui a donn\u00e9 en premier et m\u00e9riterait de recevoir en retour\u00a0? Car tout est de lui, et par lui, et pour lui. \u00c0 lui la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0! Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Louez le Seigneur du haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Louez-le, tous les univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Louez-le aux profondeurs des ab\u00eemes\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous les peuples de la terre\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous ses fid\u00e8les\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/ *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EP\u00e2que nouvelle, \u00f4 Christ ressuscit\u00e9, tu as vaincu la mort, tu nous donnes la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour rendre gloire au P\u00e8re, au Fils et \u00e0 l\u2019Esprit, prions et supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous, Dieu de l\u2019univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour le monde et ses merveilles\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta justice et ton amour emplissent la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Parole vivante du P\u00e8re\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9vangile parvienne \u00e0 toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Esprit de vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton souffle renouvelle la face de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur de ton peuple\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9glise t\u00e9moigne pour l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur des vivants\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais entrer les d\u00e9funts dans l\u2019\u00e9ternelle joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}}