{"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous \u00eates pass\u00e9s par la mort avec le Christ en Dieu.  Faites donc mourir en vous ce qui n\u2019appartient qu\u2019\u00e0 la terre\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nrecherchez les r\u00e9alit\u00e9s d\u2019en haut :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u00e0 qu\u2019est le Christ, assis \u00e0 la droite de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pensez aux r\u00e9alit\u00e9s d\u2019en haut,\u003Cbr \/\u003E\nnon \u00e0 celles de la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En effet, vous \u00eates pass\u00e9s par la mort,\u003Cbr \/\u003E\net votre vie reste cach\u00e9e avec le Christ en Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand para\u00eetra le Christ, votre vie,\u003Cbr \/\u003E\nalors vous aussi, vous para\u00eetrez avec lui dans la gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Faites donc mourir en vous\u003Cbr \/\u003E\nce qui n\u2019appartient qu\u2019\u00e0 la terre :\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9bauche, impuret\u00e9, passion, d\u00e9sir mauvais,\u003Cbr \/\u003E\net cette soif de poss\u00e9der, qui est une idol\u00e2trie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voil\u00e0 ce qui provoque la col\u00e8re de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ncontre ceux qui lui d\u00e9sob\u00e9issent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voil\u00e0 quelle \u00e9tait votre conduite autrefois\u003Cbr \/\u003E\nlorsque, vous aussi, vous viviez dans ces d\u00e9sordres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais maintenant, vous aussi, d\u00e9barrassez-vous de tout cela :\u003Cbr \/\u003E\ncol\u00e8re, emportement, m\u00e9chancet\u00e9, insultes,\u003Cbr \/\u003E\npropos grossiers sortis de votre bouche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Plus de mensonge entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nvous vous \u00eates d\u00e9barrass\u00e9s de l\u2019homme ancien qui \u00e9tait en vous\u003Cbr \/\u003E\net de ses fa\u00e7ons d\u2019agir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et vous vous \u00eates rev\u00eatus de l\u2019homme nouveau\u003Cbr \/\u003E\nqui, pour se conformer \u00e0 l\u2019image de son Cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nse renouvelle sans cesse en vue de la pleine connaissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, il n\u2019y a plus le pa\u00efen et le Juif, le circoncis et l\u2019incirconcis,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y a plus le barbare ou le primitif, l\u2019esclave et l\u2019homme libre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais il y a le Christ :\u003Cbr \/\u003E\nil est tout, et en tous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 3,\u00a01-11","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa bont\u00e9 du Seigneur est pour tous.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 144,\u00a09a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChaque jour je te b\u00e9nirai,\u003Cbr \/\u003E\nje louerai ton nom toujours et \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\nIl est grand, le Seigneur, hautement lou\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est pas de limite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue tes \u0153uvres, Seigneur, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net que tes fid\u00e8les te b\u00e9nissent !\u003Cbr \/\u003E\nIls diront la gloire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nils parleront de tes exploits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIls annonceront aux hommes tes exploits,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire et l\u2019\u00e9clat de ton r\u00e8gne :\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e8gne, un r\u00e8gne \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nton empire, pour les \u00e2ges des \u00e2ges.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 144 (145),\u00a02-3,\u00a010-11,\u00a012-13ab","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Heureux, vous les pauvres. Mais quel malheur pour vous, les riches\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, levant les yeux sur ses disciples, d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Heureux, vous les pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume de Dieu est \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux, vous qui avez faim maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous serez rassasi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous qui pleurez maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous rirez.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux \u00eates-vous quand les hommes vous ha\u00efssent\u003Cbr \/\u003E\net vous excluent,\u003Cbr \/\u003E\nquand ils insultent et rejettent votre nom comme m\u00e9prisable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause du Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce jour-l\u00e0, r\u00e9jouissez-vous, tressaillez de joie,\u003Cbr \/\u003E\ncar alors votre r\u00e9compense est grande dans le ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est ainsi, en effet, que leurs p\u00e8res traitaient les proph\u00e8tes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Mais quel malheur pour vous, les riches,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous avez votre consolation !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel malheur pour vous qui \u00eates repus maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous aurez faim !\u003Cbr \/\u003E\nQuel malheur pour vous qui riez maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous serez dans le deuil et vous pleurerez !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel malheur pour vous\u003Cbr \/\u003E\nlorsque tous les hommes disent du bien de vous !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est ainsi, en effet, que leurs p\u00e8res traitaient les faux proph\u00e8tes. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a020-26","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous, soyez dans l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9compense est grande dans les cieux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 5, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"10","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"In\u00e8s":{"id":"1485","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Aubert":{"id":"3226","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"In\u00e8s":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1485\/In%C3%A8s.html"},"Aubert":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3226\/Aubert.html"}},"derives":{"Lin\u00e8s":{"id":"6464","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6464\/Lin%C3%A8s.html"},"Auberi":{"id":"6523","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6523\/Auberi.html"},"Aubery":{"id":"5734","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5734\/Aubery.html"},"Ober":{"id":"1118","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1118\/Ober.html"},"Ob\u00e9ron":{"id":"1119","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1119\/Ob%C3%A9ron.html"}}},"saints":{"majeurs":{"In\u00e8s":{"id":"1828","valeur":"Bienheureuse In\u00e8s","resume":"Martyre \u00e0 Nagasaki (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1828\/Bienheureuse-In%C3%A8s.html","description":" In\u00e8s Takeya et le groupe appel\u00e9 \"Grand Martyre du Japon\".Elle fait partie d'un groupe de trente martyrs japonais qui furent d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 Nagasaki et dont nous avons parl\u00e9 avec le bienheureux Charles Spinola. C'\u00e9tait une veuve de quarante-cinq ans et elle \u00e9tait coupable d'avoir donn\u00e9 asile, en tout bien tout honneur,\u00a0\u00e0 des missionnaires chr\u00e9tiens.Illustration: Des saints d'au-del\u00e0 des mers ... galerie de pr\u00e9noms - plaquette lamin\u00e9e, ateliers de l'Abbaye de Veni\u00e8re: Travail et Joie."}},"autres":{"Agabius":{"valeur":"Saint Agabius","id":"10389","resume":"\u00e9v\u00eaque de Novare (+ v. 438)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10389\/Saint-Agabius.html"},"Ambroise Edouard Barlow":{"valeur":"Saint Ambroise Edouard Barlow","id":"11181","resume":"Pr\u00eatre b\u00e9n\u00e9dictin et martyr (+ 1641)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11181\/Saint-Ambroise-Edouard-Barlow.html"},"Apelles":{"valeur":"Saint Apelles","id":"8138","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8138\/Saint-Apelles.html"},"Aubert":{"valeur":"Saint Aubert","id":"1827","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Avranches (+ 725)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1827\/Saint-Aubert.html"},"Barsauma le Nu":{"valeur":"Saint Barsauma le Nu","id":"11139","resume":"Asc\u00e8te copte (+ 1317)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11139\/Saint-Barsauma-le-Nu.html"},"Bernard &#321;ubie&#324;ski":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bernard &#321;ubie&#324;ski","id":"13266","resume":"Pr\u00eatre R\u00e9demptoriste polonais (+ 1933)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13266\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bernard-Lubienski.html"},"Charles Spinola":{"valeur":"Bienheureux Charles Spinola","id":"8146","resume":"Et ses compagnons martyrs (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8146\/Bienheureux-Charles-Spinola.html"},"Emilien":{"valeur":"Saint Emilien","id":"8172","resume":"\u00e9v\u00eaque de Valence (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8172\/Saint-Emilien.html"},"Eunuce":{"valeur":"Saint Eunuce","id":"8150","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8150\/Saint-Eunuce.html"},"\u00e9v\u00eaques  de  Laon":{"valeur":"Saints \u00e9v\u00eaques  de  Laon","id":"13114","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13114\/Saints-%C3%A9v%C3%AAques--de--Laon.html"},"Jacques Gagnot":{"valeur":"Bienheureux Jacques Gagnot","id":"12207","resume":"Pr\u00eatre et martyr sur l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12207\/Bienheureux-Jacques-Gagnot.html"},"Joasaph de Kubensk":{"valeur":"Saint Joasaph de Kubensk","id":"8162","resume":"(+ 1462)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8162\/Saint-Joasaph-de-Kubensk.html"},"Martyrs de Nagasaki":{"valeur":"Bienheureux Martyrs de Nagasaki","id":"12206","resume":"Pr\u00eatres, religieux, \u00e9poux, cat\u00e9chistes, veuves, jeunes et enfants (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12206\/Bienheureux-Martyrs-de-Nagasaki.html"},"N\u00e9mesien":{"valeur":"Saint N\u00e9mesien","id":"8166","resume":"\u00e9v\u00eaque en Afrique et ses compagnons, \u00e9v\u00eaques, pr\u00eatres et diacres, martyrs (+ v. 260)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8166\/Saint-N%C3%A9mesien.html"},"N\u00e9m\u00e9sion":{"valeur":"Saint N\u00e9m\u00e9sion","id":"10388","resume":"Martyr \u00e0 Alexandrie (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10388\/Saint-N%C3%A9m%C3%A9sion.html"},"Nicolas de Tolentino":{"valeur":"Saint Nicolas de Tolentino","id":"1561","resume":"Fr\u00e8re de l'ordre des Ermites de Saint-Augustin (+ 1305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1561\/Saint-Nicolas-de-Tolentino.html"},"Ogier":{"valeur":"Bienheureux Ogier","id":"12205","resume":"Abb\u00e9 de Locedio en Italie (+ 1214)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12205\/Bienheureux-Ogier.html"},"Paulin le Jeune":{"valeur":"Saint Paulin le Jeune","id":"8174","resume":"Esclave (+ 437)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8174\/Saint-Paulin-le-Jeune.html"},"Pierre Martinez":{"valeur":"Saint Pierre Martinez","id":"12675","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin - archev\u00eaque espagnol (+ v. 1000)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12675\/Saint-Pierre-Martinez.html"},"Pulch\u00e9rie":{"valeur":"Sainte Pulch\u00e9rie","id":"1830","resume":"Imp\u00e9ratrice de Byzance (+ 453)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1830\/Sainte-Pulch%C3%A9rie.html"},"Salvy":{"valeur":"Saint Salvy","id":"1831","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Albi (+ 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1831\/Saint-Salvy.html"},"Serlon de Savigny":{"valeur":"Bienheureux Serlon de Savigny","id":"8186","resume":"(+ 1158)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8186\/Bienheureux-Serlon-de-Savigny.html"},"Sosth\u00e8ne et Victor de Chalc\u00e9doine":{"valeur":"Saints Sosth\u00e8ne et Victor de Chalc\u00e9doine","id":"12739","resume":"Martyrs (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12739\/Saints-Sosth%C3%A8ne-et-Victor-de-Chalc%C3%A9doine.html"},"Th\u00e9odard":{"valeur":"Saint Th\u00e9odard","id":"8190","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8190\/Saint-Th%C3%A9odard.html"},"Thomas":{"valeur":"Bienheureux Thomas","id":"8194","resume":"(+ 715)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8194\/Bienheureux-Thomas.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u2019est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu qui es bon, Dieu qui pardonnes, prends piti\u00e9 de nous, sauve-nous\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQui demeure dans l\u2019amour ne craindra pas au jour du jugement.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 33)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00c9coutez ce que j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, gens des lointains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngens d\u0027alentour, sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez quelle est ma force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dans Sion, les p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont terrifi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nun tremblement sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pervers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9vorant !\u003Cbr \/\u003E\nQui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est une fourn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise sans fin\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Celui qui va selon la justice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec droiture, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e9prise un gain frauduleux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u00e9tourne sa main d\u0027un prof\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et malhonn\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nqui ferme son oreille aux propos sanguinaires\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et baisse les yeux pour ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le mal,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Celui-l\u00e0 habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les hauteurs, *\u003Cbr \/\u003E\nhors d\u0027atteinte, \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\nLe pain lui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E donn\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles eaux lui ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau, car il a fait des merveilles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"97","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere a vu\u003Cbr \/\u003E\nla vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, jouez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E jouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eus les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E au son de la tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que r\u00e9sonnent la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E que les fleuves b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00e0 la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour gouvern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre, *\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 1, 21; 2, 10b","texte":"Sorti nu du ventre de ma m\u00e8re, nu j\u2019y retournerai. Le Seigneur a donn\u00e9, le Seigneur a \u00f4t\u00e9\u00a0: que le nom du Seigneur soit b\u00e9ni. Nous acceptons le bonheur comme un don de Dieu. Et le malheur, pourquoi ne l\u2019accepterions-nous pas aussi\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Rassasie-nous de ton amour au matin,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Que nos jours s\u2019emplissent de joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rends-nous en joie tes jours de ch\u00e2timent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vienne sur nous la douceur du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur\u00a0: il se souvient de son amour en faveur de son peuple.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Christ qui aime l\u2019\u00c9glise et s\u2019est livr\u00e9 pour elle\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde ton peuple, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pasteur de ton \u00c9glise, pour la vie que tu lui donnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que cette gr\u00e2ce soit notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Gardien du troupeau\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde tes disciples dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Chef du peuple choisi\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entra\u00eene-le dans l\u2019amour de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pain de la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous forts pour accomplir l\u2019\u0153uvre du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, r\u00e9pands ta lumi\u00e8re dans nos esprits, pour que nous soyons toujours fid\u00e8les \u00e0 te servir, puisque c\u2019est toi qui nous as cr\u00e9\u00e9s dans ta sagesse et qui nous diriges avec amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAmour et v\u00e9rit\u00e9 te pr\u00e9c\u00e8dent, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u2019amour du Seigneur, sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En je le chante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9, je l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je le dis\u00a0: C\u2019est un amour b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9 est plus st\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Avec mon \u00e9lu, j\u2019ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tablirai ta dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e2tis un tr\u00f4ne pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des \u00e2ges.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Que les cieux rendent gr\u00e2ce pour ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019assembl\u00e9e des s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, pour ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui donc, l\u00e0-haut, est compar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui d\u2019entre les dieux est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Parmi tous les saints, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nplus terrible que tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019environnent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur puissant que ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E environne\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui ma\u00eetrises l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand ses flots se soul\u00e8vent, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les apaises.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui pi\u00e9tinas la d\u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eille de Rahab\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar la force de ton bras, tu dispers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, le ciel\u00a0! \u00c0 toi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi qui fondas le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui cr\u00e9as le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd et le midi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle Tabor et l\u2019Hermon, \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, crient de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, ce bras, et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa vaillance\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPuissante est ta main, subl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme est ta droite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Justice et droit sont l\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ton tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nAmour et V\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edent ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Heureux le peuple qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019ovation\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, il marche \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E tout le jour, \u00e0 ton nom il d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense de joie,\u003Cbr \/\u003E\nfier de ton j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este pouvoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tu es sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e9clatante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta gr\u00e2ce accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet notre vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei est au Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnotre bouclier, au Dieu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es le Fils de Dieu, de la race de David selon la chair.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0J\u2019ai donn\u00e9 mon appui \u00e0 un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme d\u2019\u00e9lite,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai choisi dans ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple un jeune homme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u2019ennemi ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le surprendre,\u003Cbr\u003Ele tra\u00eetre ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le renverser\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9craserai devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ses adversaires\u003Cbr\u003Eet je frapper\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses agresseurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Mon amour et ma fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sont avec lui,\u003Cbr\u003Emon nom accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet sa vigueur\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9tendrai son pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur la mer\u003Cbr\u003Eet sa dominati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En jusqu\u2019aux fleuves.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il me dira\u00a0: Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon P\u00e8re,\u003Cbr\u003Emon Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec et mon salut\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon fils a\u00een\u00e9,\u003Cbr\u003Ele plus grand des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sans fin je lui garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon amour,\u003Cbr\u003Emon alliance avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sera fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E je fonderai sa dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Eson tr\u00f4ne aussi dur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai gard\u00e9 pour toujours la dynastie de David, mon serviteur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"88 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si ses fils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ma loi\u003Cbr\u003Eet ne suivent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E s\u2019ils osent viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet ne gardent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes commandements,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0je punirai leur fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete en les frappant, \u003Cbr\u003Eet je ch\u00e2tier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei leur r\u00e9volte,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E mais sans lui retir\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon amour,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9ment\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ma fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je ne violer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon alliance,\u003Cbr\u003Ene changerai un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et de mes paroles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9 une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis sur ma saintet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Enon, je ne mentirai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 David\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sa dynastie sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En subsistera\u003Cbr\u003Eet son tr\u00f4ne, comme le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil en ma pr\u00e9sence,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E comme la lune \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le t\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein l\u00e0-haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Quand on d\u00e9couvre tes paroles, c\u0027est la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net les simples comprennent.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ha 2, 5-20","titre":"Mal\u00e9dictions","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Assur\u00e9ment, comme le vin est tra\u00eetre, l\u2019homme fort est orgueilleux, sans repos\u00a0; il ouvre large sa gorge comme les enfers, il est comme la mort, jamais rassasi\u00e9\u00a0; il entasse pour lui toutes les nations, il ramasse pour lui tous les peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Tous ne vont-ils pas prof\u00e9rer sur lui une satire, des pamphlets et des \u00e9nigmes contre lui\u00a0? Ils diront\u00a0: Quel malheur pour celui qui s\u2019enrichit du bien des autres \u2013\u00a0Combien de temps encore\u00a0? \u2013 et pour celui qui accumule des gages \u00e0 son profit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Ne vont-ils pas se dresser soudain, tes cr\u00e9anciers, et se r\u00e9veiller, ceux qui te feront trembler\u00a0? Par eux, tu seras mis au pillage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Comme tu as d\u00e9pouill\u00e9 de nombreuses nations, tout le reste des peuples te d\u00e9pouillera \u00e0 cause du sang de l\u2019homme, \u00e0 cause de la violence faite au pays, \u00e0 la cit\u00e9 et \u00e0 tous ses habitants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Quel malheur pour celui qui r\u00e9alise un profit malhonn\u00eate pour sa maison, afin d\u2019\u00e9tablir son nid sur la hauteur, pour \u00e9chapper \u00e0 l\u2019emprise du malheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est la honte de ta maison que tu as d\u00e9cid\u00e9e\u00a0; en \u00e9liminant de nombreux peuples, c\u2019est ta propre vie qui \u00e9choue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, du mur une pierre va crier, et de la charpente, une poutre lui r\u00e9pondra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Quel malheur pour celui qui b\u00e2tit une ville dans le sang et fonde une cit\u00e9 sur le crime\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceci ne vient-il pas du Seigneur de l\u2019univers que les peuples se fatiguent pour du feu, que les nations s\u2019ext\u00e9nuent pour le n\u00e9ant\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E La connaissance de la gloire du Seigneur remplira la terre, comme les eaux recouvrent le fond de la mer\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Quel malheur pour qui fait boire son prochain, et lui verse du poison au point de l\u2019enivrer, pour regarder sa nudit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tu t\u2019es rassasi\u00e9 d\u2019infamie plus que de gloire\u00a0! \u00c0 ton tour de boire et d\u2019exhiber ton pr\u00e9puce\u00a0: sur toi se renversera la coupe de la droite du Seigneur, et sur ta gloire, l\u2019ignominie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Car la violence faite au Liban retombera sur toi et le pillage des troupeaux t\u2019effrayera, \u00e0 cause du sang de l\u2019homme, \u00e0 cause de la violence faite au pays, \u00e0 la cit\u00e9 et \u00e0 tous ses habitants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00c0 quoi sert une image sculpt\u00e9e pour que la sculpte son auteur, une idole en m\u00e9tal qui enseigne le mensonge, pour qu\u2019en elles se confie l\u2019auteur qui les fabrique\u00a0? Les faux dieux qu\u2019il fait sont muets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quel malheur pour celui qui dit au morceau de bois\u00a0: \u00ab\u00a0R\u00e9veille-toi\u00a0!\u00a0\u00bb, \u00e0 la pierre muette\u00a0: \u00ab\u00a0L\u00e8ve-toi\u00a0!\u00a0\u00bb, et qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Elle va enseigner\u00a0!\u00a0\u00bb Tout cela est plaqu\u00e9 d\u2019or et d\u2019argent, sans aucun souffle \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur est dans son temple saint\u00a0: silence devant lui, terre enti\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ O\u00f9 abonde le p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce surabonde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu enferma tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\ndans la d\u00e9sob\u00e9issance\u003Cbr \/\u003E\npour faire \u00e0 tous mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTous ont p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net sont priv\u00e9s de la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nmais J\u00e9sus Christ les a justifi\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT BERNARD","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes degr\u00e9s de la contemplation\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFixons-nous solidement au rempart ; appuyons-nous de toutes nos forces sur le roc in\u00e9branlable qu\u0027est le Christ, selon cette parole de l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EIl m\u0027a fait reprendre pied sur le roc, il a raffermi mes pas\u003C\/em\u003E. Ainsi \u00e9tablis et r\u00e9confort\u00e9s, mettons-nous \u00e0 contempler : nous verrons ce qu\u0027il nous dit et ce que nous r\u00e9pondrons \u00e0 qui nous fait reproche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe premier degr\u00e9 de la contemplation en effet, mes bien-aim\u00e9s, c\u0027est que sans cesse nous consid\u00e9rions ce que veut le Seigneur, ce qui lui pla\u00eet, ce qui lui est agr\u00e9able. En beaucoup de choses nous l\u0027offensons tous, notre manque de simplicit\u00e9 heurte la droiture de sa volont\u00e9, et cela nous emp\u00eache de nous unir, de nous attacher \u00e0 lui. Humilions-nous donc sous la main puissante du Dieu tr\u00e8s-haut et h\u00e2tons-nous d\u0027exposer toute notre mis\u00e8re devant les yeux de sa mis\u00e9ricorde en disant : \u003Cem\u003EGu\u00e9ris-moi, Seigneur, et je serai gu\u00e9ri, sauve-moi et je serai sauv\u00e9,\u003C\/em\u003E et encore : \u003Cem\u003EPrends piti\u00e9 de moi, Seigneur, gu\u00e9ris mon \u00e2me, car j\u0027ai p\u00e9ch\u00e9 contre toi. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque l\u0027\u0153il du c\u0153ur est purifi\u00e9 par ce genre de pens\u00e9es, nous ne vivons plus le c\u0153ur plein d\u0027amertume mais dans les d\u00e9lices qui se trouvent en l\u0027Esprit de Dieu. D\u00e9j\u00e0 nous ne consid\u00e9rons plus quelle est la volont\u00e9 de Dieu sur nous, mais quelle est cette volont\u00e9 en elle-m\u00eame. Car c\u0027est dans sa volont\u00e9 qu\u0027est la vie, et absolument rien n\u0027est plus utile et plus avantageux que de s\u0027accorder \u00e0 sa volont\u00e9. Et c\u0027est pourquoi l\u0027empressement que nous mettons \u00e0 vouloir conserver notre vie, mettons-le aussi, dans la mesure du possible, \u00e0 ne point d\u00e9vier du chemin qui y m\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite, lorsque nous aurons progress\u00e9 quelque peu dans l\u0027asc\u00e8se spirituelle en suivant comme guide l\u0027Esprit Saint qui scrute les profondeurs m\u00eames de Dieu, repr\u00e9sentons-nous combien le Seigneur est tendresse, combien il est bon en lui-m\u00eame. Demandons avec le proph\u00e8te de voir la volont\u00e9 du Seigneur, demandons-lui de nous faire visiter non plus notre c\u0153ur mais son temple. Et avec lui nous dirons encore : \u003Cem\u003EMon \u00e2me en moi s\u0027est troubl\u00e9e, c\u0027est pourquoi je me souviendrai de toi. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes deux choses r\u00e9sument le contenu de toute la vie spirituelle : au spectacle de nous-m\u00eames, nous sommes troubl\u00e9s et contrits pour notre salut, tandis que, dans la contemplation de Dieu, nous respirons et la joie du Saint-Esprit nous procure la consolation. D\u0027une part, crainte et humilit\u00e9 ; d\u0027autre part, esp\u00e9rance et charit\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Mets ta joie dans le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9sirs de ton c\u0153ur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa bouche du juste murmure la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nla loi de Dieu dans son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nses pas ne chancellent jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux l\u0027homme qui adore le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027attache \u00e0 tout ce qu\u0027il commande :\u003Cbr \/\u003E\nconfiant, il s\u0027appuie sur son Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 14-15","texte":"\u003Cp\u003EDans votre vie, mettez l\u0027amour au-dessus de tout ;\u00a0c\u2019est lui qui fait l\u2019unit\u00e9 dans la perfection. Et que, dans vos c\u0153urs, r\u00e8gne la paix du Christ \u00e0 laquelle vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s pour former en lui un seul corps. Vivez dans l\u2019action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELes doux poss\u0026eacute;deront la terre,\u003Cbr \/\u003Eils jouiront d\u0027une abondante paix.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 8-9.13","texte":"L\u2019amour ne passera jamais. Un jour, les proph\u00e9ties dispara\u00eetront, le don des langues cessera, la connaissance que nous avons de Dieu dispara\u00eetra. En effet, notre connaissance est partielle, nos proph\u00e9ties sont partielles. Ce qui demeure aujourd\u2019hui, c\u2019est la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la charit\u00e9\u00a0; mais la plus grande des trois, c\u2019est la charit\u00e9."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue ton amour, Seigneur, soit sur nous, \u003Cbr \/\u003Ecomme notre espoir est en toi.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 4-7","texte":"L\u2019amour prend patience\u00a0; l\u2019amour rend service\u00a0; l\u2019amour ne jalouse pas\u00a0; il ne se vante pas, ne se gonfle pas d\u2019orgueil\u00a0; il ne fait rien de malhonn\u00eate\u00a0; il ne cherche pas son int\u00e9r\u00eat\u00a0; il ne s\u2019emporte pas\u00a0; il n\u2019entretient pas de rancune\u00a0; il ne se r\u00e9jouit pas de ce qui est mal, mais il trouve sa joie dans ce qui est vrai\u00a0; il supporte tout, il fait confiance en tout, il esp\u00e8re tout, il endure tout."},"repons":"V\/ Seigneur, tu seras la joie de tous ceux qui te cherchent, \u003Cbr \/\u003Etoujours ils rediront : Dieu est grand !","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui s\u00e8me dans les larmes moissonne dans la joie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e2tisse la maison et garde la ville.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0! Gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 3, 20-21","texte":"Gloire \u00e0 celui qui a le pouvoir de r\u00e9aliser en nous par sa puissance infiniment plus que nous ne pouvons demander ou m\u00eame imaginer, gloire \u00e0 lui dans l\u2019\u00c9glise et dans le Christ J\u00e9sus pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire au P\u00e8re de J\u00e9sus\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Gloire \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui, le premier, nous a aim\u00e9s. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s.*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous offre l\u2019h\u00e9ritage des fils. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re de J\u00e9sus. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les doux\u00a0: ils obtiendront la terre promise\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn proclamant J\u00e9sus \u00ab\u00a0Seigneur\u00a0\u00bb, adressons-lui nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, tu nous appelles \u00e0 combattre pour ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0arme-nous de patience et de douceur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar la force de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies des disciples pr\u00e9parer la route devant toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur d\u2019annoncer l\u2019\u00c9vangile avec assurance,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui inspires \u00e0 tant d\u2019hommes et de femmes de te consacrer leur vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-leur de te suivre jusqu\u2019au bout,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre et Seigneur, tu as lav\u00e9 les pieds de tes disciples\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9v\u00e8le-toi en ceux qui servent leurs fr\u00e8res,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils du Dieu vivant, nous confions \u00e0 ta mis\u00e9ricorde ceux que nous pleurons\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0toi qui as fait sortir Lazare de son tombeau,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, la voix de ton \u00c9glise en pri\u00e8re, pardonne-lui, cr\u00e9e en elle un c\u0153ur pur\u00a0: qu\u2019elle soit g\u00e9n\u00e9reuse \u00e0 te servir et toujours plus s\u00fbre de toi.\u003C\/p\u003E"}}