{"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Les \u00c9gyptiens sauront que je suis le Seigneur,  quand je me serai glorifi\u00e9 aux d\u00e9pens de Pharaon\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0on annon\u00e7a au roi d\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nque le peuple d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tait enfui.\u003Cbr \/\u003E\nAlors Pharaon et ses serviteurs\u003Cbr \/\u003E\nchang\u00e8rent de sentiment envers ce peuple.\u003Cbr \/\u003E\nIls dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u2019avons-nous fait en laissant partir Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nil ne sera plus \u00e0 notre service ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pharaon fit atteler son char et rassembler ses troupes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il prit six cents chars d\u2019\u00e9lite et tous les chars de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nchacun avec son \u00e9quipage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur fit en sorte que s\u2019obstine Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nqui se lan\u00e7a \u00e0 la poursuite des fils d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que ceux-ci avan\u00e7aient librement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les \u00c9gyptiens, tous les chevaux, les chars de Pharaon,\u003Cbr \/\u003E\nses guerriers et son arm\u00e9e, les poursuivirent\u003Cbr \/\u003E\net les rejoignirent alors qu\u2019ils campaient au bord de la mer,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s de Pi-Hahiroth, en face de Baal-Sefone.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Comme Pharaon approchait, les fils d\u2019Isra\u00ebl regard\u00e8rent\u003Cbr \/\u003E\net, voyant les \u00c9gyptiens lanc\u00e9s \u00e0 leur poursuite,\u003Cbr \/\u003E\nils eurent tr\u00e8s peur,\u003Cbr \/\u003E\net ils cri\u00e8rent vers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils dirent \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u2019\u00c9gypte manquait-elle de tombeaux,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu nous aies emmen\u00e9s mourir dans le d\u00e9sert ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel mauvais service tu nous as rendu\u003Cbr \/\u003E\nen nous faisant sortir d\u2019\u00c9gypte !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est bien l\u00e0 ce que nous te disions en \u00c9gypte :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNe t\u2019occupe pas de nous, laisse-nous servir les \u00c9gyptiens.\u003Cbr \/\u003E\nIl vaut mieux les servir que de mourir dans le d\u00e9sert !\u201d \u00bb\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse r\u00e9pondit au peuple :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u2019ayez pas peur ! Tenez bon !\u003Cbr \/\u003E\nVous allez voir aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nce que le Seigneur va faire pour vous sauver !\u003Cbr \/\u003E\nCar, ces \u00c9gyptiens que vous voyez aujourd\u2019hui,\u003Cbr \/\u003E\nvous ne les verrez plus jamais.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur combattra pour vous,\u003Cbr \/\u003E\net vous, vous n\u2019aurez rien \u00e0 faire. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi crier vers moi ?\u003Cbr \/\u003E\nOrdonne aux fils d\u2019Isra\u00ebl de se mettre en route !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toi, l\u00e8ve ton b\u00e2ton, \u00e9tends le bras sur la mer,\u003Cbr \/\u003E\nfends-la en deux,\u003Cbr \/\u003E\net que les fils d\u2019Isra\u00ebl entrent au milieu de la mer\u00a0\u00e0 pied sec.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et moi, je ferai en sorte que les \u00c9gyptiens s\u2019obstinent :\u003Cbr \/\u003E\nils y entreront derri\u00e8re eux ;\u003Cbr \/\u003E\nje me glorifierai aux d\u00e9pens de Pharaon et de toute son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nde ses chars et de ses guerriers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les \u00c9gyptiens sauront que je suis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nquand je me serai glorifi\u00e9 aux d\u00e9pens de Pharaon,\u003Cbr \/\u003E\nde ses chars et de ses guerriers. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 14,\u00a05-18","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChantons pour le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clatante est sa gloire\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ex 15, 1b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9clatante est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer\u003Cbr \/\u003E\ncheval et cavalier !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u2019est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour moi le salut.\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Dieu, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019exalte le Dieu de mon p\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est le guerrier des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab Le Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nLes chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nil les lance dans la mer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u00e9 dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ab\u00eeme les recouvre :\u003Cbr \/\u003E\nils descendent, comme la pierre,\u003Cbr \/\u003E\nau fond des eaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETa droite, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmagnifique en sa force,\u003Cbr \/\u003E\nta droite, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9crase l\u2019ennemi.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 15,\u00a01,\u00a02,\u00a03-4a,\u00a04b-5, 6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00abLors du Jugement, la reine de Saba se dressera en m\u00eame temps que cette g\u00e9n\u00e9ration\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0quelques-uns des scribes et des pharisiens\u003Cbr \/\u003E\nadress\u00e8rent la parole \u00e0 J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ma\u00eetre, nous voulons voir un signe venant de toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Cette g\u00e9n\u00e9ration mauvaise et adult\u00e8re r\u00e9clame un signe,\u003Cbr \/\u003E\nmais, en fait de signe,\u003Cbr \/\u003E\nil ne lui sera donn\u00e9 que le signe du proph\u00e8te Jonas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, comme Jonas est rest\u00e9 dans le ventre du monstre marin\u003Cbr \/\u003E\ntrois jours et trois nuits,\u003Cbr \/\u003E\nle Fils de l\u2019homme restera de m\u00eame au c\u0153ur de la terre\u003Cbr \/\u003E\ntrois jours et trois nuits.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lors du Jugement, les habitants de Ninive\u003Cbr \/\u003E\nse l\u00e8veront en m\u00eame temps que cette g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\net ils la condamneront ;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, ils se sont convertis\u003Cbr \/\u003E\nen r\u00e9ponse \u00e0 la proclamation faite par Jonas,\u003Cbr \/\u003E\net il y a ici bien plus que Jonas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lors du Jugement, la reine de Saba\u003Cbr \/\u003E\nse dressera en m\u00eame temps que cette g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\net elle la condamnera ;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, elle est venue des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre\u003Cbr \/\u003E\npour \u00e9couter la sagesse de Salomon,\u003Cbr \/\u003E\net il y a ici bien plus que Salomon. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 12,\u00a038-42","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui, ne fermez pas votre c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e9coutez la voix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 94, 8a.7d"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"21","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Laurent":{"id":"426","sexe":"masculin","pays":""},"Victor":{"id":"1346","sexe":"masculin","pays":""},"Daniel":{"id":"738","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Laurent":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/426\/Laurent.html"},"Victor":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1346\/Victor.html"},"Daniel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/738\/Daniel.html"}},"derives":{"Enzo":{"id":"4298","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4298\/Enzo.html"},"Lars":{"id":"5479","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5479\/Lars.html"},"Laur":{"id":"427","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/427\/Laur.html"},"Laurane":{"id":"4452","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4452\/Laurane.html"},"Laur\u00e9ane":{"id":"6783","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6783\/Laur%C3%A9ane.html"},"Laureen":{"id":"4345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4345\/Laureen.html"},"Laurel":{"id":"428","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/428\/Laurel.html"},"Laurelle":{"id":"429","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/429\/Laurelle.html"},"Lauren":{"id":"5331","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5331\/Lauren.html"},"Laurence":{"id":"4270","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4270\/Laurence.html"},"Laur\u00e8ns":{"id":"430","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/430\/Laur%C3%A8ns.html"},"Laurick":{"id":"4935","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4935\/Laurick.html"},"Lauris":{"id":"5521","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5521\/Lauris.html"},"Lawrence":{"id":"4874","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4874\/Lawrence.html"},"Lenzo":{"id":"6685","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6685\/Lenzo.html"},"Lorans":{"id":"431","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/431\/Lorans.html"},"Loren":{"id":"5974","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5974\/Loren.html"},"Lorens":{"id":"4449","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4449\/Lorens.html"},"Lorenz":{"id":"432","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/432\/Lorenz.html"},"Lorenzo":{"id":"433","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/433\/Lorenzo.html"},"Loriane":{"id":"4805","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4805\/Loriane.html"},"Loric":{"id":"5330","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5330\/Loric.html"},"Loris":{"id":"4291","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4291\/Loris.html"},"Lorris":{"id":"5879","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5879\/Lorris.html"},"Lorys":{"id":"5817","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5817\/Lorys.html"},"Hector":{"id":"1347","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1347\/Hector.html"},"Najah":{"id":"6680","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6680\/Najah.html"},"Toufik":{"id":"7117","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7117\/Toufik.html"},"Victoric":{"id":"4792","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4792\/Victoric.html"},"V\u00edtor":{"id":"7047","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7047\/V%C3%ADtor.html"},"Vittorio":{"id":"6535","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6535\/Vittorio.html"},"Daen":{"id":"6577","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6577\/Daen.html"},"Dana":{"id":"747","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/747\/Dana.html"},"Dana\u00e9":{"id":"748","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/748\/Dana%C3%A9.html"},"Dana\u00ebl":{"id":"4652","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4652\/Dana%C3%ABl.html"},"Danick":{"id":"6360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6360\/Danick.html"},"Dani\u00e8":{"id":"749","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/749\/Dani%C3%A8.html"},"Daniela":{"id":"739","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/739\/Daniela.html"},"Dani\u00e8le":{"id":"740","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/740\/Dani%C3%A8le.html"},"Danielle":{"id":"741","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/741\/Danielle.html"},"Daniset":{"id":"746","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/746\/Daniset.html"},"Danitza":{"id":"742","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/742\/Danitza.html"},"Danka":{"id":"6698","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6698\/Danka.html"},"Dany":{"id":"743","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/743\/Dany.html"},"Danya":{"id":"6804","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6804\/Danya.html"},"Dayan":{"id":"5352","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5352\/Dayan.html"},"Deniel":{"id":"744","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/744\/Deniel.html"},"Deniela":{"id":"745","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/745\/Deniela.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Laurent de Brindisi":{"id":"1546","valeur":"Saint Laurent de Brindisi","resume":"Capucin et Docteur de l'\u00c9glise (+ 1619)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1546\/Saint-Laurent-de-Brindisi.html","description":" Il \u00e9tait originaire de Brindisi et fut un des religieux les plus \u00e9minents de son temps. Il entra chez les capucins de Venise en 1575 et pr\u00eacha en Italie et surtout en Allemagne o\u00f9 il devint l'un des adversaires les plus \u00e9loquents du protestantisme. Il fut charg\u00e9 souvent par le Saint Si\u00e8ge des plus hautes missions diplomatiques tout en \u00e9tant, alors, ministre g\u00e9n\u00e9ral de son Ordre. Il a laiss\u00e9 des ouvrages de controverses et d'ex\u00e9g\u00e8se ainsi que plusieurs autres \u00e9crits qui font de lui un ma\u00eetre de la vie spirituelle.Illustration: San Lorenzo da Brindisi (site des capucins)Le 23 mars 2011, la cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 tracer un portrait du docteur de l'\u00c9glise Laurent de Brindisi. Ce capucin italien (Giulio Cesare Rossi: 1559 - 1619) avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 orphelin aux franciscains de sa ville natale. Entr\u00e9 dans l'ordre des capucins et ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1582, il apprit les langues mortes et modernes, ce qui lui permit de d\u00e9velopper un large apostolat. Saint Laurent de Brindisi fut aussi un pr\u00e9dicateur efficace gr\u00e2ce \u00e0 ses grandes connaissances bibliques, mais aussi \u00e0 une culture rabbinique que les rabbins saluaient. Expert de l'\u00c9criture et des P\u00e8res, il exposait la doctrine catholique avec une clart\u00e9 qui touchait aussi des chr\u00e9tiens ayant adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 la R\u00e9forme, en Allemagne notamment: Son enseignement \u00e9tait clair et pos\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 le Pape, \"et il d\u00e9montrait les fondements bibliques et patristiques des articles de foi mis en cause par Martin Luther, en particulier le primat de Pierre et de ses successeurs, l'origine divine de l'\u00e9piscopat, la justification comme transformation de l'homme, la n\u00e9cessit\u00e9 des bonnes actions en vue du salut. Le succ\u00e8s dont il jouissait nous permet de comprendre combien dans le processus \u0153cum\u00e9nique, conduit avec tant d'esp\u00e9rance, il est capital et indispensable de pr\u00e9senter l'\u00c9criture lue selon la tradition de l'\u00c9glise\".Les \"fid\u00e8les les plus simples et les moins dot\u00e9s d'une culture, tiraient b\u00e9n\u00e9fice des propos de saint Laurent de Brindisi, car il s'adressait aux humbles -a ajout\u00e9 le Saint-P\u00e8re- en rappelant l'ensemble \u00e0 la coh\u00e9rence entre vie profess\u00e9e et vie v\u00e9cue. Ce fut d'ailleurs le grand m\u00e9rite des capucins et d'autres ordres religieux qui contribu\u00e8rent au XVI et XVII si\u00e8cles au renouveau de la vie chr\u00e9tienne... Aujourd'hui encore, la nouvelle \u00e9vang\u00e9lisation a besoin d'ap\u00f4tres bien pr\u00e9par\u00e9s, z\u00e9l\u00e9s et courageux, afin que la lumi\u00e8re et la beaut\u00e9 de l'\u00c9vangile pr\u00e9valent sur la mode culturelle du relativisme \u00e9thique et de l'indiff\u00e9rence religieuse, pour transformer la pens\u00e9e et l'action dans un v\u00e9ritable humanisme chr\u00e9tien\". Professeur de th\u00e9ologie et ma\u00eetre de novices, ministre provincial puis ministre g\u00e9n\u00e9ral de son ordre, saint Laurent conduisait une vie spirituelle exceptionnellement fervente\". Beno\u00eet XVI a alors rappel\u00e9 que tout pr\u00eatre se \"doit d'\u00e9viter le danger de l'activisme, d'agir en oubliant les motivations profondes de son minist\u00e8re. Pour cela il doit soigner sa vie int\u00e9rieure\".Puis le Pape a pr\u00e9sent\u00e9 un autre aspect de la vie de saint Laurent de Brindisi, son action en faveur de la paix. \"Les Papes comme les princes catholiques lui confi\u00e8rent souvent des missions diplomatiques d\u00e9licates en vue de d\u00e9nouer des controverses et de favoriser la concorde entres les \u00e9tats europ\u00e9ens que mena\u00e7ait alors l'empire ottoman. Sa rigueur morale en faisait un conseiller pr\u00e9cieux. Comme \u00e0 son \u00e9poque, le monde a besoin de paix, d'hommes et de femmes de paix, de pacificateurs. Qui croit en Dieu doit toujours offrir et chercher la paix\". Saint Laurent de Brindisi fut canonis\u00e9 en 1881 et nomm\u00e9 par Jean XXIII docteur de l'\u00c9glise en 1959, en reconnaissance de son \u0153uvre ex\u00e9g\u00e9tique, bibliste et mariologique, dans laquelle l'action de l'Esprit dans la vie des croyants est mise en relief. Ce saint, a conclu le Pape, nous \"aide \u00e0 aimer l'\u00c9criture, \u00e0 grandir dans sa familiarit\u00e9, \u00e0 cultiver notre amiti\u00e9 avec le Seigneur dans la pri\u00e8re comme dans toute d\u00e9marche qui trouve en lui origine et accomplissement\". (source:VIS 20110323-570)M\u00e9moire de saint Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l'\u00c9glise. Entr\u00e9 chez les Capucins, il exer\u00e7a inlassablement dans les r\u00e9gions d'Europe le minist\u00e8re de la pr\u00e9dication dont on l'avait charg\u00e9, tant pour la d\u00e9fense de l'\u00c9glise contre les infid\u00e8les, que pour la r\u00e9conciliation entre les princes et pour le gouvernement de son Ordre. Il accomplit toutes ces charges avec simplicit\u00e9 et humilit\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort \u00e0 Lisbonne, le 22 juillet 1619."},"Victor de Marseille":{"id":"1548","valeur":"Saint Victor de Marseille","resume":"Martyr \u00e0 Marseille (+ v. 290)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1548\/Saint-Victor-de-Marseille.html","description":"Son culte est tr\u00e8s ancien puisqu'on construisit en 415, \u00e0 Marseille, un monast\u00e8re portant son nom. Il aurait \u00e9t\u00e9 un brillant officier, mais il refusa de trahir le Christ. Arr\u00eat\u00e9, il fut tra\u00een\u00e9 sur le dos par les rues de la ville, afin de permettre \u00e0 la populace de l'accabler d'outrages grossiers et de coups. Reconduit \u00e0 la prison, il convertit ses gardiens, Longin, Alexandre et F\u00e9licien. Ils furent tous trois d\u00e9capit\u00e9s, et saint Victor fut broy\u00e9 sous une meule \u00e0 l'entr\u00e9e des bains publics. Il figure au propre du dioc\u00e8se de Marseille comme f\u00eate patronale de la ville.- abbaye Saint-Victor, dioc\u00e8se de Marseille (GoogleMaps).- L'abbaye Saint-Victor de Paris fut pendant des si\u00e8cles un des plus importants centres monastiques et universitaires (le 2 mai 2008, dans le cadre du 900\u00e8me anniversaire de la fondation de l\u2019Abbaye par Guillaume de Champeaux, \u00e9col\u00e2tre de Notre-Dame de Paris, une comm\u00e9moration r\u00e9unissant les Chanoines r\u00e9guliers de Saint-Augustin a eu lieu en la cath\u00e9drale). \"Tr\u00e8s probablement, Victor \u00e9tait \u00e9v\u00eaque de l'\u00c9glise de Marseille. Il n'y a pas \u00e0 s'\u00e9tonner qu'\u00e0 ce titre il ait \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement vis\u00e9 car l'historien Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e d\u00e9crit ainsi le d\u00e9but de la pers\u00e9cution en l'an 303: On d\u00e9truit les \u00c9glises jusqu'\u00e0 leur fondation, on jette les \u00c9critures au feu, on proclame d\u00e9chus ceux qui sont rev\u00eatus de quelques fonction, et peu apr\u00e8s on ordonne de livrer partout aux fers les chefs d'\u00c9glise, puis de les forcer \u00e0 sacrifier. Les \u00e9v\u00eaques sont les premiers vis\u00e9s.Pour Victor, on a probablement conserv\u00e9 un r\u00e9cit de visite quand il \u00e9tait en prison. C'est le fondement d'un r\u00e9cit ult\u00e9rieur de sa passion, dont le texte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 r\u00e9cemment. On y rapporte que Victor avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 d'\u00eatre tra\u00een\u00e9 \u00e0 la suite du Juge dans sa tourn\u00e9e, pour que son proc\u00e8s soit refait plusieurs fois avant qu'il soit ex\u00e9cut\u00e9. On avait quelques souvenirs de Victor. Aussi est-il devenu le patron principal du sanctuaire o\u00f9 il \u00e9tait enterr\u00e9. Ce sanctuaire est maintenant Paroisse. Et Victor y est v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en un lieu o\u00f9 la pi\u00e9t\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale a v\u00e9n\u00e9r\u00e9 aussi la Sainte Vierge Marie parce qu'elle a pri\u00e9 pour que les martyrs soient fid\u00e8les \u00e0 leur foi et la confessent devant leur juge, d'o\u00f9 son titre de Notre-Dame de Confession.\" (source: Histoire du dioc\u00e8se de Marseille)\"Le 8 juillet 303 ou 304, le pr\u00e9fet Euticius si\u00e8ge au tribunal \u00e0 Marseille quand on lui pr\u00e9sente un soldat nomm\u00e9 Victor: ce soldat est effront\u00e9. Il ne veut plus percevoir sa solde et il clame qu'il est chr\u00e9tien. En entendant cela le pr\u00e9fet dit \u00e0 Victor: 'Pourquoi n'acceptes-tu pas la solde habituelle?' Saint Victor lui dit: 'Parce que d\u00e9sormais, je ne veux plus militer dans le si\u00e8cle'. Le pr\u00e9fet Euticius lui dit: 'Victor, sacrifie'. Victor lui dit: 'Je ne sacrifie pas aux faux dieux'...\" (Abbaye saint Victor Marseille)- Dans le sud du P\u00e9rigord, on honore saint Victor de Langon le 21 juillet, \u00e0 Sagelat (dont il est le titulaire) et \u00e0 3 km de l\u00e0, \u00e0 l'\u00e9glise sainte Marie-Madeleine de Larzac.Avec saint Cassien et leur ma\u00eetre saint Macaire de Langon, \u00e9v\u00eaque r\u00e9gionnaire, ils sont venus pr\u00eacher dans le dioc\u00e8se de P\u00e9rigueux au d\u00e9but du V\u00b0 si\u00e8cle.(communiqu\u00e9 par le cur\u00e9 de Belv\u00e8s)\u00c0 Marseille, vers 292, saint Victor, martyr."}},"autres":{"Alb\u00e9ric":{"valeur":"Saint Alb\u00e9ric","id":"7645","resume":"Martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7645\/Saint-Alb%C3%A9ric.html"},"Alejandro Labaka Ugarte":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alejandro Labaka Ugarte","id":"13721","resume":"\u00e9v\u00eaque missionnaire en Equateur (+ 1987)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13721\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alejandro-Labaka-Ugarte.html"},"Ananias, Azarias et Misa\u00ebl":{"valeur":"Saints Ananias, Azarias et Misa\u00ebl","id":"269","resume":"Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/269\/Saints-Ananias--Azarias-et-Misa%C3%ABl.html"},"Antimond":{"valeur":"Saint Antimond","id":"12641","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne en Artois (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12641\/Saint-Antimond.html"},"Arbogast":{"valeur":"Saint Arbogast","id":"1544","resume":"\u00c9v\u00eaque de Strasbourg (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1544\/Saint-Arbogast.html"},"Daniel":{"valeur":"Saint Daniel","id":"9638","resume":"Proph\u00e8te (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9638\/Saint-Daniel.html"},"Eterne":{"valeur":"Saint Eterne","id":"1801","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Evreux, martyr (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1801\/Saint-Eterne.html"},"Gabriel Pergaud":{"valeur":"Bienheureux Gabriel Pergaud","id":"11993","resume":"Pr\u00eatre martyr sur les pontons de Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11993\/Bienheureux-Gabriel-Pergaud.html"},"Giacomo Filon da Balduina":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giacomo Filon da Balduina","id":"13205","resume":"Pr\u00eatre capucin italien (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13205\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giacomo-Filon-da-Balduina.html"},"In\u00e9s Arango Vel\u00e1squez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable In\u00e9s Arango Vel\u00e1squez","id":"13722","resume":"Religieuse colombienne (+ 1987)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13722\/V%C3%A9n%C3%A9rable-In%C3%A9s-Arango-Vel%C3%A1squez.html"},"Julie":{"valeur":"Sainte Julie","id":"7655","resume":"(+ 275)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7655\/Sainte-Julie.html"},"Luigi Lenzini":{"valeur":"Bienheureux Luigi Lenzini","id":"13473","resume":"Pr\u00eatre italien martyr (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13473\/Bienheureux-Luigi-Lenzini.html"},"N\u00e9ot":{"valeur":"Saint N\u00e9ot","id":"9895","resume":"Moine en Cornouailles (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9895\/Saint-N%C3%A9ot.html"},"Parth\u00e9nios":{"valeur":"Saint Parth\u00e9nios","id":"7668","resume":"(+ 1777)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7668\/Saint-Parth%C3%A9nios.html"},"Prax\u00e8de":{"valeur":"Sainte Prax\u00e8de","id":"1547","resume":"Vierge martyre \u00e0 Rome (+ 164)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1547\/Sainte-Prax%C3%A8de.html"},"Sym\u00e9on le Fou":{"valeur":"Saint Sym\u00e9on le Fou","id":"7676","resume":"Et Jean, ermite, son compagnon (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7676\/Saint-Sym%C3%A9on-le-Fou.html"},"V\u00edtor Coelho de Almeida":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable V\u00edtor Coelho de Almeida","id":"13601","resume":"Pr\u00eatre br\u00e9silien (+ 1987)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13601\/V%C3%A9n%C3%A9rable-V%C3%ADtor-Coelho-de-Almeida.html"},"Zotique":{"valeur":"Saint Zotique","id":"11060","resume":"\u00c9v\u00eaque de Comane - Cappadoce - en Italie (+ v. 204)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11060\/Saint-Zotique.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, Dieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin, et nous vivrons dans la joie et les chants.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les pays, rendez gloire au Seigneur ! Que les \u00eeles publient sa louange !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 42)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le des extr\u00e9mit\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003Es de la terre,\u003Cbr\u003Egens de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa population,\u003Cbr\u003Eles \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles et leurs habitants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils poussent des cris, les d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts et leurs villes,\u003Cbr\u003Eles campements o\u00f9 r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede Q\u00e9dar !\u003Cbr\u003EQu\u0027ils jubilent, les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de La-Pierre,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils acclament du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des montagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils rendent gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire au Seigneur,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils publient dans les \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles sa louange !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur, tel un h\u00e9r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, s\u0027\u00e9lance ;\u003Cbr\u003Etel un guerrier, il exc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sa jalousie.\u003Cbr\u003EIl jette un cri, il po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esse un hurlement ;\u003Cbr\u003Esur ses ennemis, il s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence en h\u00e9ros.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Longtemps, j\u0027ai gard\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E le silence ;\u003Cbr\u003Eje me suis tu, je me su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es contenu.\u003Cbr\u003EJe g\u00e9mis comme c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle qui enfante,\u003Cbr\u003Eje suffoque, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche mon souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Je vais d\u00e9vaster mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr\u003Edess\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er toute verdure,\u003Cbr\u003Echanger les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en rives,\u003Cbr\u003Eass\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les \u00e9tangs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Alors, je conduirai les aveugles\u003Cbr\u003Esur un chemin qui leur \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est inconnu ; *\u003Cbr\u003Eje les m\u00e8nerai par des senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers qu\u0027ils ignorent.\u003Cbr\u003EJe changerai, pour eux, les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u0026egrave;\u003C\/u\u003Ebres en lumi\u00e8re\u003Cbr\u003Eet la pierraille en dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eites all\u00e9es. \u0026raquo;\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 8, 25-26a.27b","texte":"Rendons gr\u00e2ce au Seigneur notre Dieu qui nous \u00e9prouve comme nos p\u00e8res. Rappelez-vous tout ce qu\u2019il a fait avec Abraham et combien il a \u00e9prouv\u00e9 Isaac et tout ce qui arriva \u00e0 Jacob. C\u2019est pour les avertir que le Seigneur flagelle ceux qui s\u2019approchent de lui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Nous sommes entr\u00e9s dans l\u0027eau et le feu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu nous as fait sortir dans l\u0027abondance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u0027est toi, Dieu, qui nous as \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naffin\u00e9s comme on affine un m\u00e9tal.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur : il visite son peuple et lui redonne vie.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur qui veut le bonheur de ses enfants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAmi des hommes, sois b\u00e9ni\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu invites \u00e0 la pauvret\u00e9 des c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu donnes la terre en partage,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu consoles ceux qui pleurent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu rassasies ceux qui ont faim de la justice,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu fais mis\u00e9ricorde aux mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu te r\u00e9v\u00e8les aux c\u0153urs purs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles tes fils ceux qui font la paix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes ton Royaume aux pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu demandes \u00e0 l\u0027humanit\u00e9, Dieu cr\u00e9ateur, de se perfectionner de jour en jour et d\u0027achever par son travail l\u0027\u0153uvre immense de la cr\u00e9ation ; aide-nous \u00e0 faire que tous les hommes aient des conditions de travail qui respectent leur dignit\u00e9 ; qu\u0027en s\u0027effor\u00e7ant d\u0027am\u00e9liorer leur propre sort, ils agissent avec un esprit de solidarit\u00e9 et de service.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu est bon pour Isra\u00ebl, pour les hommes au c\u0153ur pur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre rire se changera en pleurs ; et votre joie, en deuil.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERester proche de Dieu fait tout mon bonheur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe sur ma route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 1, 15-24; 2, 1-11","titre":"Paul modifie son itin\u00e9raire","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E1.15 Fort de cette assurance, je voulais d\u2019abord aller chez vous pour que vous receviez une nouvelle gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n1.16 puis, en passant par chez vous, me rendre en Mac\u00e9doine, enfin revenir de Mac\u00e9doine chez vous, et recevoir votre aide pour aller en Jud\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n1.17 Vouloir cela, \u00e9tait-ce faire preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9\u00a0? Ou bien mes projets ne sont-ils que des projets purement humains, si bien qu\u2019il y aurait chez moi en m\u00eame temps le \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n1.18 En fait, Dieu en est garant, la parole que nous vous adressons n\u2019est pas \u00ab\u00a0oui et non\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n1.19 Car le Fils de Dieu, le Christ J\u00e9sus, que nous avons annonc\u00e9 parmi vous, Silvain et Timoth\u00e9e, avec moi, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0oui et non\u00a0\u00bb\u00a0; il n\u2019a \u00e9t\u00e9 que \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n1.20 Et toutes les promesses de Dieu ont trouv\u00e9 leur \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb dans sa personne. Aussi est-ce par le Christ que nous disons \u00e0 Dieu notre \u00ab\u00a0amen\u00a0\u00bb, notre \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb, pour sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Celui qui nous rend solides pour le Christ dans nos relations avec vous, celui qui nous a consacr\u00e9s, c\u2019est Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.22 il nous a marqu\u00e9s de son sceau, et il a mis dans nos c\u0153urs l\u2019Esprit, premi\u00e8re avance sur ses dons.\u003Cbr \/\u003E\n1.23 Quant \u00e0 moi, j\u2019en prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin sur ma vie\u00a0: c\u2019est pour vous m\u00e9nager que je ne suis pas encore revenu \u00e0 Corinthe.\u003Cbr \/\u003E\n1.24 Il ne s\u2019agit pas pour nous d\u2019exercer un pouvoir sur votre foi, mais de contribuer \u00e0 votre joie, car, par la foi, vous tenez bon.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 J\u2019ai pris la d\u00e9cision de ne pas retourner chez vous dans un climat de tristesse.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 Car si moi je vous attriste, qui peut me r\u00e9jouir, sinon celui que j\u2019ai attrist\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Et si j\u2019ai \u00e9crit comme je l\u2019ai fait, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment pour \u00e9viter qu\u2019en arrivant je sois attrist\u00e9 par ceux qui auraient d\u00fb me donner de la joie\u00a0; car je suis convaincu, en ce qui vous concerne, que ma joie est aussi votre joie \u00e0 tous.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Ainsi, c\u2019est dans une grande d\u00e9tresse et le c\u0153ur serr\u00e9 que je vous ai \u00e9crit, et en versant beaucoup de larmes, non pas pour vous attrister, mais pour que vous sachiez quel immense amour j\u2019ai pour vous.\u003Cbr \/\u003E\n2.05 Si quelqu\u2019un a caus\u00e9 de la tristesse, ce n\u2019est pas \u00e0 moi seul, mais, sans vouloir exag\u00e9rer, c\u2019est \u00e0 vous tous, dans une certaine mesure.\u003Cbr \/\u003E\n2.06 Pour celui-l\u00e0, la sanction inflig\u00e9e par la majorit\u00e9 doit suffire,\u003Cbr \/\u003E\n2.07 si bien que vous devez, au contraire, plut\u00f4t lui faire gr\u00e2ce et le r\u00e9conforter, pour \u00e9viter qu\u2019il ne sombre dans une tristesse excessive.\u003Cbr \/\u003E\n2.08 Je vous exhorte donc \u00e0 faire pr\u00e9valoir envers lui une attitude de charit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n2.09 Et voici \u00e9galement pourquoi je vous ai \u00e9crit\u00a0: je voulais v\u00e9rifier si vous \u00eates, en tout point, ob\u00e9issants.\u003Cbr \/\u003E\n2.10 Quand vous faites gr\u00e2ce \u00e0 quelqu\u2019un, je le fais, moi aussi\u00a0; et moi, quand j\u2019ai fait gr\u00e2ce \u2013 si j\u2019ai fait gr\u00e2ce en quelque chose \u2013 c\u2019\u00e9tait \u00e0 cause de vous sous le regard du Christ,\u003Cbr \/\u003E\n2.11 pour ne pas nous laisser dominer par Satan, dont nous connaissons bien les intentions.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur a conclu avec nous une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nsur la montagne, il nous a parl\u00e9 face \u00e0 face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToutes les promesses de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nont leur Oui dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\net par lui nous disons Amen \u00e0 la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur nous affermit dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nil nous a donn\u00e9 l\u0027onction.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur nous a marqu\u00e9s de son sceau,\u003Cbr \/\u003E\nil a mis dans nos c\u0153urs les arrhes de l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT IGNACE D\u0027ANTIOCHE \u003Cbr\u003EAUX MAGN\u00c9SIENS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EUne seule pri\u00e8re, une seule esp\u00e9rance dans la charit\u00e9\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPuisque, dans les personnes que j\u0027ai nomm\u00e9es plus haut (votre \u00e9v\u00eaque Damas, les presbytres Bassus et Apollonius, le diacre Zotion), j\u0027ai vu et aim\u00e9 dans la foi toute votre communaut\u00e9, je vous en conjure : ayez \u00e0 c\u0153ur de faire toutes choses dans une divine concorde, sous la pr\u00e9sidence de l\u0027\u00e9v\u00eaque qui tient la place de Dieu, des presbytres qui tiennent la place du s\u00e9nat des Ap\u00f4tres, et des diacres qui me sont si chers, eux qui ont re\u00e7u la charge du service de J\u00e9sus Christ, lequel avant les si\u00e8cles \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re, et qui s\u0027est manifest\u00e9 \u00e0 la fin des temps. Tous, donc, adoptez les m\u0153urs de Dieu, respectez-vous mutuellement et que personne ne consid\u00e8re son prochain avec des vues charnelles, mais aimez-vous toujours les uns les autres en J\u00e9sus Christ. Qu\u0027il n\u0027y ait rien en vous qui puisse vous diviser: soyez unis \u00e0 l\u0027\u00e9v\u00eaque et \u00e0 ceux qui pr\u00e9sident pour refl\u00e9ter et enseigner la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe m\u00eame donc que le Seigneur n\u0027a rien fait, ni par lui-m\u00eame ni par ses Ap\u00f4tres, sans son P\u00e8re, avec qui il ne fait qu\u0027un, ainsi vous-m\u00eames ne faites rien sans l\u0027\u00e9v\u00eaque et les presbytres. N\u0027essayez pas de donner une apparence de raison \u00e0 vos activit\u00e9s priv\u00e9es, mais faites tout en commun : une seule pri\u00e8re, une seule supplication, un seul esprit, une seule esp\u00e9rance dans la charit\u00e9, dans la joie irr\u00e9prochable ; un seul J\u00e9sus Christ, qui est au-dessus de tout. Concourez tous \u00e0 former comme un seul temple de Dieu, autour d\u0027un seul autel, en l\u0027unique J\u00e9sus Christ, qui est sorti du P\u00e8re unique, qui \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re unique, et qui est retourn\u00e9 \u00e0 lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe vous laissez pas \u00e9garer par des doctrines \u00e9trang\u00e8res, ni par de vieilles fables inutiles. Car si nous vivons encore selon la Loi juive, nous reconnaissons que nous n\u0027avons pas re\u00e7u la gr\u00e2ce. Les proph\u00e8tes de Dieu ont v\u00e9cu selon J\u00e9sus Christ. C\u0027est pourquoi ils ont \u00e9t\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9s. Ils \u00e9taient inspir\u00e9s par sa gr\u00e2ce, afin de convaincre les incr\u00e9dules qu\u0027il y a un seul Dieu, manifest\u00e9 par J\u00e9sus Christ son Fils, son Verbe sorti du silence, qui s\u0027est comport\u00e9 en toutes choses de fa\u00e7on \u00e0 plaire \u00e0 celui qui l\u0027avait envoy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux qui vivaient dans l\u0027ancien ordre de choses ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la nouvelle esp\u00e9rance, en n\u0027observant plus le sabbat, mais le jour du Seigneur, o\u00f9 notre vie s\u0027est lev\u00e9e par lui et par sa mort, (Certains nient ce myst\u00e8re par lequel nous avons re\u00e7u la foi; or, c\u0027est pour cela que nous tenons ferme, afin d\u0027\u00eatre reconnus comme les disciples de J\u00e9sus Christ, notre seul ma\u00eetre). Comment alors pourrons-nous vivre sans lui, alors que les proph\u00e8tes eux-m\u00eames, qui \u00e9taient ses disciples par l\u0027inspiration de l\u0027Esprit, l\u0027attendaient comme leur ma\u00eetre ? Et c\u0027est pourquoi celui qu\u0027ils attendaient en vivant dans la justice les a ressuscit\u00e9s des morts par sa pr\u00e9sence.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul Seigneur, une seule foi,\u003Cbr \/\u003E\nun seul bapt\u00eame, un seul Dieu et P\u00e8re !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 garder l\u0027unit\u00e9 de l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\npar le lien de la paix,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 former un seul corps\u003Cbr \/\u003E\ndans un m\u00eame Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 partager une seule esp\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 21b-22","texte":"\u003Cp\u003EEnfants, criez vers Dieu et il vous arrachera \u00e0 la domination, aux mains de vos ennemis\u00a0; car moi, j\u2019ai plac\u00e9 dans l\u2019\u00c9ternel l\u2019esp\u00e9rance de votre salut et le Saint m\u2019a envoy\u00e9 une joie\u00a0: la mis\u00e9ricorde vous viendra bient\u00f4t de la part de l\u2019\u00c9ternel, votre sauveur.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003Eton amour qui est de toujours.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 15, 1.3","texte":"Toi, notre Dieu, tu es bon et fid\u00e8le, tu es patient et gouvernes tous les \u00eatres avec mis\u00e9ricorde. Savoir qui tu es conduit \u00e0 la justice parfaite, et reconna\u00eetre ta souverainet\u00e9 est la racine de l\u2019immortalit\u00e9."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETu es Dieu de tendresse et de piti\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re, plein d\u0026rsquo;amour et de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Lv 20, 26","texte":"Soyez \u00e0 moi, saints car je suis saint, moi, le Seigneur\u00a0; et je vous ai distingu\u00e9s du milieu des peuples pour que vous soyez \u00e0 moi. "},"repons":"V\/ Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu, \u003Cbr \/\u003Eheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est choisie comme domaine.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-21","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Laurent de Brindisi, pr\u00eatre et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de leur pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El en son milieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique !\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Dieu du ciel : \u00e0 toute chair il donne le pain.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui n\u2019abandonne pas les siens\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, notre Lumi\u00e8re, illumine ton \u00c9glise\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle r\u00e9v\u00e8le ta gloire aux nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur tes pasteurs, les \u00e9v\u00eaques, les pr\u00eatres et les diacres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur vie se mod\u00e8le sur la parole qu\u2019ils annoncent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as donn\u00e9 la paix au monde\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de travailler \u00e0 l\u2019entente des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne ta gr\u00e2ce aux \u00e9poux chr\u00e9tiens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient t\u00e9moins de ton alliance, jour apr\u00e8s jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPardonne aux d\u00e9funts toutes leurs fautes,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils vivent parmi les saints du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EReste avec nous, Seigneur, car il se fait tard et d\u00e9j\u00e0 le jour baisse. Illumine nos c\u0153urs sur la route pour qu\u0027ils te d\u00e9couvrent dans les \u00c9critures et dans le pain partag\u00e9. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}}