{"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous vous \u00eates convertis \u00e0 Dieu en vous d\u00e9tournant des idoles,  afin d\u2019attendre des cieux son Fils qu\u2019il a ressuscit\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EPaul, Silvain et Timoth\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019\u00c9glise de Thessalonique\u003Cbr \/\u003E\nqui est en Dieu le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net dans le Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 vous, la gr\u00e2ce et la paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 tout moment, nous rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu au sujet de vous tous,\u003Cbr \/\u003E\nen faisant m\u00e9moire de vous dans nos pri\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\nSans cesse, nous nous souvenons\u003Cbr \/\u003E\nque votre foi est active,\u003Cbr \/\u003E\nque votre charit\u00e9 se donne de la peine,\u003Cbr \/\u003E\nque votre esp\u00e9rance tient bon\u003Cbr \/\u003E\nen notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nen pr\u00e9sence de Dieu notre P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous le savons, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez \u00e9t\u00e9 choisis par lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, notre annonce de l\u2019\u00c9vangile\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a pas \u00e9t\u00e9, chez vous, simple parole,\u003Cbr \/\u003E\nmais puissance, action de l\u2019Esprit Saint, pleine certitude :\u003Cbr \/\u003E\nvous savez comment nous nous sommes comport\u00e9s chez vous\u003Cbr \/\u003E\npour votre bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La nouvelle de votre foi en Dieu s\u2019est si bien r\u00e9pandue partout\u003Cbr \/\u003E\nque nous n\u2019avons pas besoin d\u2019en parler.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, les gens racontent, \u00e0 notre sujet,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019accueil que nous avons re\u00e7u chez vous ;\u003Cbr \/\u003E\nils disent comment vous vous \u00eates convertis \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nen vous d\u00e9tournant des idoles,\u003Cbr \/\u003E\nafin de servir le Dieu vivant et v\u00e9ritable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et afin d\u2019attendre des cieux son Fils\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il a ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, qui nous d\u00e9livre de la col\u00e8re qui vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 1,\u00a01-5.8b-10","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur aime son peuple.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 149, 4a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le dans l\u2019assembl\u00e9e de ses fid\u00e8les !\u003Cbr \/\u003E\nEn Isra\u00ebl, joie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr \/\u003E\ndans Sion, all\u00e9gresse pour son Roi !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDansez \u00e0 la louange de son nom,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui, tambourins et cithares !\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil donne aux humbles l\u2019\u00e9clat de la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue les fid\u00e8les exultent, glorieux,\u003Cbr \/\u003E\ncriant leur joie \u00e0 l\u2019heure du triomphe.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019ils proclament les \u00e9loges de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la fiert\u00e9 de ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 149,\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6a.9b","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Malheureux \u00eates-vous, guides aveugles\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous fermez \u00e0 cl\u00e9 le royaume des Cieux\u003Cbr \/\u003E\ndevant les hommes ;\u003Cbr \/\u003E\nvous-m\u00eames, en effet, n\u2019y entrez pas,\u003Cbr \/\u003E\net vous ne laissez pas entrer\u003Cbr \/\u003E\nceux qui veulent entrer !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous parcourez la mer et la terre\u003Cbr \/\u003E\npour faire un seul converti,\u003Cbr \/\u003E\net quand c\u2019est arriv\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nvous faites de lui un homme vou\u00e9 \u00e0 la g\u00e9henne,\u003Cbr \/\u003E\ndeux fois pire que vous !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Malheureux \u00eates-vous, guides aveugles,\u003Cbr \/\u003E\nvous qui dites :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSi l\u2019on fait un serment par le Sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nil est nul ;\u003Cbr \/\u003E\nmais si l\u2019on fait un serment par l\u2019or du Sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\non doit s\u2019en acquitter.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Insens\u00e9s et aveugles !\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019est-ce qui est le plus important : l\u2019or ?\u003Cbr \/\u003E\nou bien le Sanctuaire qui consacre cet or ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous dites encore :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSi l\u2019on fait un serment par l\u2019autel,\u003Cbr \/\u003E\nil est nul ;\u003Cbr \/\u003E\nmais si l\u2019on fait un serment par l\u2019offrande pos\u00e9e sur l\u2019autel,\u003Cbr \/\u003E\non doit s\u2019en acquitter.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aveugles ! Qu\u2019est-ce qui est le plus important :\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019offrande ?\u003Cbr \/\u003E\nou bien l\u2019autel qui consacre cette offrande ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui donc qui fait un serment par l\u2019autel\u003Cbr \/\u003E\nfait un serment par l\u2019autel\u003Cbr \/\u003E\net par tout ce qui est pos\u00e9 dessus ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0celui qui fait un serment par le Sanctuaire\u003Cbr \/\u003E\nfait un serment par le Sanctuaire\u003Cbr \/\u003E\net par Celui qui l\u2019habite ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et celui qui fait un serment par le ciel\u003Cbr \/\u003E\nfait un serment par le tr\u00f4ne de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net par Celui qui si\u00e8ge sur ce tr\u00f4ne. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 23,\u00a013-22","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Louis":{"id":"623","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Louis":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/623\/Louis.html"}},"derives":{"Alo\u00efs":{"id":"624","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/624\/Alo%C3%AFs.html"},"Alo\u00efse":{"id":"4833","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4833\/Alo%C3%AFse.html"},"Aloys":{"id":"4448","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4448\/Aloys.html"},"Aloyse":{"id":"5904","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5904\/Aloyse.html"},"Aroiho":{"id":"5009","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5009\/Aroiho.html"},"Clovis":{"id":"4413","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4413\/Clovis.html"},"Gino":{"id":"628","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/628\/Gino.html"},"Lewis":{"id":"5216","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5216\/Lewis.html"},"Lilouan":{"id":"6132","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6132\/Lilouan.html"},"Lodovico":{"id":"6675","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6675\/Lodovico.html"},"Loeiz":{"id":"6895","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6895\/Loeiz.html"},"Loeiza":{"id":"5819","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5819\/Loeiza.html"},"Loeizig":{"id":"4666","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4666\/Loeizig.html"},"Lo\u00efc":{"id":"163","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/163\/Lo%C3%AFc.html"},"Lo\u00efck":{"id":"5713","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5713\/Lo%C3%AFck.html"},"Lo\u00efg":{"id":"179","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/179\/Lo%C3%AFg.html"},"Lo\u00efs":{"id":"180","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/180\/Lo%C3%AFs.html"},"Lojze":{"id":"6945","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6945\/Lojze.html"},"Lou":{"id":"4463","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4463\/Lou.html"},"Lou-Axel":{"id":"5900","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5900\/Lou-Axel.html"},"Louisette":{"id":"4915","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4915\/Louisette.html"},"Louison":{"id":"4749","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4749\/Louison.html"},"Lounis":{"id":"6461","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6461\/Lounis.html"},"Loys":{"id":"4760","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4760\/Loys.html"},"Ludovic":{"id":"625","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/625\/Ludovic.html"},"Ludwig":{"id":"626","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/626\/Ludwig.html"},"Luigi":{"id":"627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/627\/Luigi.html"},"Luis":{"id":"629","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/629\/Luis.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Louis":{"id":"1735","valeur":"Saint Louis","resume":"Louis IX, roi de France (+ 1270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1735\/Saint-Louis.html","description":"Gr\u00e2ce aux Chroniques \u00e9crites par Joinville, ami tr\u00e8s proche du Roi, la m\u00e9moire populaire fran\u00e7aise garde de Louis IX l'image d'un souverain rendant la justice \u00e0 l'ombre d'un vieux ch\u00eane proche de son ch\u00e2teau \u00e0 Vincennes. Saint Louis a en effet frapp\u00e9 ses contemporains par son sens de la justice, sa profonde pi\u00e9t\u00e9 et sa grande charit\u00e9 envers les pauvres. A vingt ans, il \u00e9pouse Marguerite de Provence et leur amour sera tendre et fid\u00e8le. Quand il part pour d\u00e9livrer la Terre Sainte en 1248, il s'embarque avec elle. Le roi est fait prisonnier. Une fois lib\u00e9r\u00e9 et rentr\u00e9 dans son royaume, il y entreprend de grandes r\u00e9formes en particulier l'interdiction du duel judiciaire. Il fonde des h\u00f4pitaux et des monast\u00e8res. Il r\u00e9alise son grand projet: construire la Sainte-Chapelle (vid\u00e9o KTO) comme une ch\u00e2sse de lumi\u00e8re et de vitraux destin\u00e9e \u00e0 recueillir des reliques, surtout\u00a0la Couronne d'\u00e9pines qu'il a acquise aupr\u00e8s de l'empereur latin de Constantinople. Il donne \u00e0 sa s\u0153ur, la bienheureuse Isabelle, le terrain de Longchamp pour y fonder une abbaye de religieuses de Sainte-Claire. Son royaume conna\u00eet une p\u00e9riode de plein d\u00e9veloppement culturel, intellectuel et th\u00e9ologique. Saint Louis aime recevoir \u00e0 sa table saint Bonaventure et saint Thomas d'Aquin. Avec Robert de Sorbon, il fonde la Sorbonne (1257). Il suit avec attention l'ach\u00e8vement de la cath\u00e9drale Notre-Dame et surtout les grandes rosaces (1255) et les porches. Son plus grand souci est de pacifier, de r\u00e9concilier les ennemis et d'\u00e9teindre les conflits, en particulier entre la France et l'Angleterre (1258). Mais il r\u00eave de retourner en Terre Sainte et de convertir le sultan d'\u00c9gypte. Il n'ira pas plus loin que Carthage, l'actuelle Tunis. La maladie a raison de lui le 25 ao\u00fbt 1270. - Saint Louis (1214 ou 15 - 1270), roi de France et donc, \u00e0 ce titre aussi chef des Arm\u00e9es fran\u00e7aises, \u00e9tait un homme profond\u00e9ment chr\u00e9tien, fier et conscient des promesses de son bapt\u00eame. (dioc\u00e8se aux arm\u00e9es)- N\u00e9 \u00e0 Poissy, saint Louis (Louis IX) passe une grande partie de sa vie \u00e0 Paris. Il est traditionnellement repr\u00e9sent\u00e9 sous un ch\u00eane du ch\u00e2teau de Vincennes rendant la justice.Toute sa vie, il s'effor\u00e7a de faire r\u00e9gner la justice et la paix dans sa vocation de saint et d'homme d'\u00c9tat. Les souverains d'Europe font appel \u00e0 sa sagesse. (dioc\u00e8se de Paris)- \"Louis IX, qui r\u00e9gna de 1226 \u00e0 1270, vint en Saintonge en l'ann\u00e9e 1242, o\u00f9 la bataille de Taillebourg du 21 juillet allait rendre possible le futur trait\u00e9 de Paris qui allait mettre un terme \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9tape du conflit m\u00e9di\u00e9val entre la France et l'Angleterre.\" (dioc\u00e8se de La Rochelle Saintes - Saint Louis)- Il est le saint patron des tertiaires franciscains:\"Saint Louis est connu pour son sens de la justice et son amour de Dieu et des pauvres. C'est ce que rappellent la croix, la main de justice et la corde des tertiaires franciscains dont il est le saint Patron.\"- Voir aussi les Saints parisiens sur le site du dioc\u00e8se de Paris.- \"D'apr\u00e8s un livre trouv\u00e9 par un ami r\u00e9mois, Saint Louis serait patron des coiffeurs car il avait demand\u00e9 \u00e0 chacun de ses ministres de donner une m\u00e8che de leurs cheveux pour confectionner une perruque pour sa m\u00e8re Blanche de Castille.\" message d'un internaute.- \"Il est le patron des ouvriers du b\u00e2timent, des boutonniers, brodeurs et merciers, des distillateurs, des coiffeurs et barbiers, des acad\u00e9mies fran\u00e7aises et des acad\u00e9mies des sciences. On l'invoque aussi contre l'acidification de la bi\u00e8re.\" message d'un internaute.- Dans l'\u00e9glise d'Ecuelles (GoogleMaps), en Sa\u00f4ne et Loire, situ\u00e9e en bordure de Sa\u00f4ne, 4 vitraux illustrent la vie de St Louis.M\u00e9moire de saint Louis, roi de France, qui s'illustra dans son royaume et dans la guerre men\u00e9e pour la d\u00e9fense des chr\u00e9tiens par sa foi active, sa justice dans son gouvernement, son amour des pauvres et sa constance dans l'adversit\u00e9. De son mariage avec Marguerite de Provence, il eut huit enfants, qu'il \u00e9leva parfaitement et avec pi\u00e9t\u00e9. Pour honorer la croix, la couronne d'\u00e9pines et le s\u00e9pulcre du Seigneur, il d\u00e9pensa ses biens, ses forces et jusqu'\u00e0 sa vie et il mourut de la peste dans son camp aux portes de Tunis en 1270."}},"autres":{"Bregwin":{"valeur":"Saint Bregwin","id":"10127","resume":"Archev\u00eaque de Canterbury (+ 765)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10127\/Saint-Bregwin.html"},"Ebba l'Ancienne":{"valeur":"Sainte Ebba l'Ancienne","id":"1730","resume":"(+ 683)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1730\/Sainte-Ebba-l-Ancienne.html"},"Gen\u00e8s d'Arles":{"valeur":"Saint Gen\u00e8s d'Arles","id":"1731","resume":"Martyr \u00e0 Arles (+ 308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1731\/Saint-Gen%C3%A8s-d-Arles.html"},"Gen\u00e8s de Rome":{"valeur":"Saint Gen\u00e8s de Rome","id":"1732","resume":"Martyr \u00e0 Rome (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1732\/Saint-Gen%C3%A8s-de-Rome.html"},"G\u00e9ronce":{"valeur":"Saint G\u00e9ronce","id":"10290","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 100)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10290\/Saint-G%C3%A9ronce.html"},"Gr\u00e9goire d'Utrecht":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire d'Utrecht","id":"1733","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Susteren, dans le Limbourg (+ 775)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1733\/Saint-Gr%C3%A9goire-d-Utrecht.html"},"Gurlo\u00e8s":{"valeur":"Saint Gurlo\u00e8s","id":"11087","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1057)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11087\/Saint-Gurlo%C3%A8s.html"},"Hun\u00e9gonde":{"valeur":"Sainte Hun\u00e9gonde","id":"11086","resume":"Religieuse b\u00e9n\u00e9dictine (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11086\/Sainte-Hun%C3%A9gonde.html"},"Jean de Carpathos":{"valeur":"Saint Jean de Carpathos","id":"7971","resume":"\u00c9v\u00eaque (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7971\/Saint-Jean-de-Carpathos.html"},"Joseph de Calasanz":{"valeur":"Saint Joseph de Calasanz","id":"1734","resume":"Fondateur des Clercs des Ecoles pies (+ 1648)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1734\/Saint-Joseph-de-Calasanz.html"},"Louis Urbano Lanaspa":{"valeur":"Bienheureux Louis Urbano Lanaspa","id":"10296","resume":"Pr\u00eatre et martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10296\/Bienheureux-Louis-Urbano-Lanaspa.html"},"Marcien":{"valeur":"Saint Marcien","id":"179","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/179\/Saint-Marcien.html"},"Maria Troncatti":{"valeur":"Sainte Maria Troncatti","id":"12762","resume":"Religieuse Fille de Marie Auxiliatrice (+ 1969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12762\/Sainte-Maria-Troncatti.html"},"Marie du Passage de J\u00e9sus Eucharistie":{"valeur":"Bienheureuse Marie du Passage de J\u00e9sus Eucharistie","id":"10294","resume":"Fondatrice de l'Institut des Soeurs franciscaines missionnaires d'Argentine (+ 1885)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10294\/Bienheureuse-Marie-du-Passage-de-J%C3%A9sus-Eucharistie.html"},"M\u00e9nas":{"valeur":"Saint M\u00e9nas","id":"12191","resume":"\u00e9v\u00eaque de Constantinople (+ 582)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12191\/Saint-M%C3%A9nas.html"},"Michal, Zbigniew et Alessandro":{"valeur":"Bienheureux Michal, Zbigniew et Alessandro","id":"12962","resume":"Martyrs au P\u00e9rou (+ 1991)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12962\/Bienheureux-Michal--Zbigniew-et-Alessandro.html"},"Michel Carvalho":{"valeur":"Bienheureux Michel Carvalho","id":"10292","resume":"Et ses compagnons martyrs au Japon (+ 1624)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10292\/Bienheureux-Michel-Carvalho.html"},"Nemesius et Lucilla":{"valeur":"Saints Nemesius et Lucilla","id":"12756","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (+ v. 260)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12756\/Saints-Nemesius-et-Lucilla.html"},"Patriarches de Constantinople":{"valeur":"Saints Patriarches de Constantinople","id":"10295","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10295\/Saints-Patriarches-de-Constantinople.html"},"Patricia de Naples":{"valeur":"Sainte Patricia de Naples","id":"10621","resume":"(+ v. 665)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10621\/Sainte-Patricia-de-Naples.html"},"Paul-Jean Charles":{"valeur":"Bienheureux Paul-Jean Charles","id":"10293","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10293\/Bienheureux-Paul-Jean-Charles.html"},"Sever":{"valeur":"Saint Sever","id":"10291","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Agde (+ v. 500)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10291\/Saint-Sever.html"},"Thomas a Kempis":{"valeur":"Bienheureux Thomas a Kempis","id":"1737","resume":"Fr\u00e8re de la Vie commune (+ 1471)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1737\/Bienheureux-Thomas-a-Kempis.html"},"Thomas d'Hereford":{"valeur":"Saint Thomas d'Hereford","id":"8463","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Hereford en Angleterre (+ 1282)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8463\/Saint-Thomas-d-Hereford.html"},"Yrieix":{"valeur":"Saint Yrieix","id":"1739","resume":"Abb\u00e9 d'Attanum (+ 591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1739\/Saint-Yrieix.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur, Dieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe me tourne vers toi, Seigneur, au matin tu \u00e9coutes ma voix.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute mes par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles, Seigneur, \u003Cbr\u003Ecompr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma plainte ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E entends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui t\u0027appelle,\u003Cbr\u003E\u00f4 mon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me tourne vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau matin, tu \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ma voix ; *\u003Cbr\u003Eau matin, je me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere pour toi\u003Cbr\u003Eet je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este en \u00e9veil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu n\u0027es pas un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ami du mal,\u003Cbr\u003Echez toi, le m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent n\u0027est pas re\u00e7u. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Non, l\u0027insens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne tient pas\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton regard. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu d\u00e9testes to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les malfaisants,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu exterm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes les menteurs ; *\u003Cbr\u003El\u0027homme de r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et de sang,\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le hait. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour moi, gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton amour,\u003Cbr\u003Ej\u0027acc\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ede \u00e0 ta maison ; *\u003Cbr\u003Evers ton temple s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, je me prosterne,\u003Cbr\u003Esais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece me conduise ; *\u003Cbr\u003Edes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es me guettent :\u003Cbr\u003Eaplanis devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ton chemin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans leur bouche,\u003Cbr\u003Eils sont rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de malveillance ; *\u003Cbr\u003Eleur gosier est un s\u00e9p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elcre b\u00e9ant,\u003Cbr\u003Eet leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue, un pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E All\u00e9gresse pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en toi,\u003Cbr\u003Ej\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie \u00e9ternelle ! *\u003Cbr\u003ETu les prot\u00e8ges, pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ils exultent,\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur, tu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste ;\u003Cbr\u003Edu bouclier de ta fave\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le couvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous acclamons, Seigneur, la splendeur de ta gloire \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de David (1 Ch 29)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nDieu de notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et pour les si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Seigneur, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et grandeur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clat, vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire, majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le r\u00e8gne, +\u003Cbr \/\u003E\nla primaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur l\u0027univers :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la richesse et la gloire vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, le M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre de tout : +\u003Cbr \/\u003E\ndans ta main, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et puissance ;\u003Cbr \/\u003E\ntout, par ta main, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affermit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et maintenant, \u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E notre Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nnous voici pour te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npour c\u00e9l\u00e9brer l\u0027\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton nom !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERendez au Seigneur la gloire de son nom !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"28","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les dieux,\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et puissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eadorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La voix du Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les eaux, +\u003Cbr\u003Ele Dieu de la gloire d\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene le tonnerre,\u003Cbr\u003Ele Seigneur domine la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse des eaux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa force, +\u003Cbr\u003Evoix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui \u00e9blouit,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse les c\u00e8dres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur fracasse les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres du Liban ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il fait bondir comme un poul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein le Liban,\u003Cbr\u003Ele Sirion, comme un je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene taureau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur : elle taille des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes de feu ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle \u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente le d\u00e9sert ;\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u00e9pouvante le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de Cad\u00e8s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur qui affole les b\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches en travail,\u003Cbr\u003Equi rav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les for\u00eats. *\u003Cbr\u003EEt tous dans son temple s\u0027\u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent : \u00ab Gloire ! \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Au d\u00e9luge le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a si\u00e9g\u00e9 ;\u003Cbr\u003Eil si\u00e8ge, le Seigneur, il est r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur accorde \u00e0 son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la puissance,\u003Cbr\u003Ele Seigneur b\u00e9nit son peuple \u003Cbr\u003Een lui donn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent la paix.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Th 3, 10b-13","texte":"Si quelqu\u2019un ne veut pas travailler, qu\u2019il ne mange pas non plus\u00a0! Or, nous apprenons que certains parmi vous vivent dans l\u2019oisivet\u00e9, affair\u00e9s sans rien faire. \u00c0 ceux-l\u00e0, nous adressons dans le Seigneur J\u00e9sus Christ cet ordre et cet appel\u00a0: qu\u2019ils travaillent dans le calme pour manger le pain qu\u2019ils auront gagn\u00e9. Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, ne vous lassez pas de faire le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ De tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Seigneur, \u00e9ternel est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur fait tout pour moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153uvre de tes mains. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis ton peuple, Seigneur, et donne-lui la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, tendresse de Dieu pour la terre,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDonne-nous l\u2019Esprit de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, ton alliance continue ses merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous sachions les voir, ouvre nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa pr\u00e9sence en nous est source vivifiante ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019elle fertilise nos actions en ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux qui nous sont proches par la vie et le travail :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leurs \u0153uvres manifestent ta sagesse et ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa volont\u00e9, Seigneur, est lumi\u00e8re sur le chemin ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que les jeunes d\u00e9couvrent la joie de te servir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce inspire notre action, Seigneur, et la soutienne jusqu\u0027au bout, pour que toutes nos activit\u00e9s prennent leur source en toi et re\u00e7oivent de toi leur ach\u00e8vement. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESauve-moi, Seigneur, au nom de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re,\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je d\u00e9p\u00e9ris\u00a0!\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, gu\u00e9ris-moi\u00a0!\u003Cbr\u003ECar je tremble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes os,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E de toute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, je tremble.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que fais-tu\u00a0? +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, d\u00e9livre-moi,\u003Cbr\u003Esauve-moi en rais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Personne, dans la mort, n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque ton nom\u00a0;\u003Cbr\u003Eau s\u00e9jour des morts, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E te rend gr\u00e2ce\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je m\u0027\u00e9puise \u00e0 f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de g\u00e9mir\u00a0; +\u003Cbr\u003Echaque nuit, je ple\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere sur mon lit\u00a0:\u003Cbr\u003Ema couche est tremp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes larmes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mes yeux sont rong\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de chagrin\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u0027ai vieilli parmi t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent d\u0027adversaires\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Loin de moi, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, malfaisants,\u003Cbr\u003Ecar le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mes sanglots\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma demande,\u003Cbr\u003Ele Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils aient honte et qu\u0027ils tremblent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils reculent, soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, couverts de honte ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu, refuge des pauvres au temps de la d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 A - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je rendrai gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai tes innombr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E pour toi, j\u0027exulter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei, je danserai,\u003Cbr \/\u003E\nje f\u00eaterai ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes ennemis ont batt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E en retraite,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, ils s\u0027\u00e9cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent et p\u00e9rissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as plaid\u00e9 mon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et ma cause,\u003Cbr \/\u003E\ntu as si\u00e9g\u00e9, tu as jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E avec justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu menaces les nations, tu fais p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout jamais tu eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi est achev\u00e9, ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\ntu as ras\u00e9 des villes, leur souven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er a p\u00e9ri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais il si\u00e8ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour juger, il afferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il juge le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\net gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit la forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse de l\u0027opprim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsa forteresse aux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u0027angoisse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils s\u0027appuieront sur toi, ceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\njamais tu n\u0027abandonnes, Seigneur, ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur qui si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege dans Sion,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses exploits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Attentif au sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il se rappelle,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027oublie pas le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des malheureux.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe proclamerai ta louange aux portes de Sion.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"9 A - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, Seigneur,\u003Cbr\u003Evois le mal que m\u0027ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mes adversaires, *\u003Cbr\u003Etoi qui m\u0027arraches aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E et je dirai tes innombrables louanges\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion, *\u003Cbr\u003Eje danserai de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour ta victoire. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tomb\u00e9s, les pa\u00efens, dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse qu\u0027ils creusaient\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux filets qu\u0027ils ont tendus, leurs pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds se sont pris.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur s\u0027est fait conna\u00eetre\u00a0: il a rend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le jugement,\u003Cbr\u003Eil prend les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents \u00e0 leur pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les m\u00e9chants reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent chez les morts,\u003Cbr\u003Etoutes les nations qui oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent le vrai Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais le pauvre n\u0027est pas oubli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0:\u003Cbr\u003Ejamais ne p\u00e9rit l\u0027esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir des malheureux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0: qu\u0027un mortel ne soit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le plus fort,\u003Cbr\u003Eque les nations soient jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees devant ta face\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Frappe-les d\u0027\u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les nations se reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent mortelles\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Montre-moi comment garder ta loi,\u003Cbr \/\u003E\nque je l\u0027observe de tout mon c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"So 3, 8-20","titre":"Dieu, salut des pauvres d\u0027Isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E\u00a0Oracle du Seigneur\u00a0! J\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Attendez-moi, jusqu\u2019au jour o\u00f9 je me l\u00e8verai en accusateur.\u00a0\u00bb Ma d\u00e9cision rassemblera les nations, r\u00e9unira les royaumes, pour verser sur eux ma fureur, toute l\u2019ardeur de ma col\u00e8re. Oui, le feu de ma jalousie d\u00e9vorera toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Alors, je rendrai pures les l\u00e8vres des peuples pour que tous invoquent le nom du Seigneur et, d\u2019un m\u00eame geste, le servent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019au-del\u00e0 des fleuves d\u2019\u00c9thiopie, ceux qui m\u2019adorent, mes enfants dispers\u00e9s, m\u2019apporteront mon offrande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, tu n\u2019auras plus \u00e0 rougir de tes m\u00e9faits, de tes crimes contre moi, car alors j\u2019extirperai de toi ceux qui se vantent avec insolence, tu cesseras de te pavaner sur ma montagne sainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je laisserai chez toi un peuple pauvre et petit\u00a0; il prendra pour abri le nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ce reste d\u2019Isra\u00ebl ne commettra plus d\u2019injustice\u00a0; ils ne diront plus de mensonge\u00a0; dans leur bouche, plus de langage trompeur. Mais ils pourront pa\u00eetre et se reposer, nul ne viendra les effrayer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pousse des cris de joie, fille de Sion\u00a0! \u00c9clate en ovations, Isra\u00ebl\u00a0! R\u00e9jouis-toi, de tout ton c\u0153ur bondis de joie, fille de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Le Seigneur a lev\u00e9 les sentences qui pesaient sur toi, il a \u00e9cart\u00e9 tes ennemis. Le roi d\u2019Isra\u00ebl, le Seigneur, est en toi. Tu n\u2019as plus \u00e0 craindre le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, on dira \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0: \u00ab\u00a0Ne crains pas, Sion\u00a0! Ne laisse pas tes mains d\u00e9faillir\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur ton Dieu est en toi, c\u2019est lui, le h\u00e9ros qui apporte le salut. Il aura en toi sa joie et son all\u00e9gresse, il te renouvellera par son amour\u00a0; il exultera pour toi et se r\u00e9jouira,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E comme aux jours de f\u00eate.\u00a0\u00bb J\u2019ai \u00e9cart\u00e9 de toi le malheur, pour que tu ne subisses plus l\u2019humiliation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Me voici \u00e0 l\u2019\u0153uvre contre tous tes oppresseurs. En ce temps-l\u00e0 je sauverai la brebis boiteuse, je rassemblerai celles qui sont \u00e9gar\u00e9es, et je leur donnerai louange et renom dans tous les pays o\u00f9 elles ont connu la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E En ce temps-l\u00e0 je vous ram\u00e8nerai, en ce temps-l\u00e0 je vous rassemblerai\u00a0; alors je vous donnerai louange et renom parmi tous les peuples de la terre, quand je ram\u00e8nerai vos captifs, et vous le verrez, \u2013\u00a0dit le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Sois sans crainte, Sion :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur ton Dieu est au milieu de toi,\u003Cbr \/\u003E\nil est tout joyeux \u00e0 cause de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl ne laissera subsister en ton sein\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027un peuple humble et modeste,\u003Cbr \/\u003E\nqui cherchera refuge dans le nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur vous rassemblera,\u003Cbr \/\u003E\nsous vos yeux, il accomplira votre salut.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT THOMAS D\u0027AQUIN\u003Cbr\u003E SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Le pasteur donne sa vie pour ses brebis \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EMoi, je suis le bon pasteur\u003C\/em\u003E. Il appartient \u00e9videmment au Christ d\u0027\u00eatre pasteur. Car, de m\u00eame que le troupeau est dirig\u00e9 et nourri par le pasteur, c\u0027est ainsi que les fid\u00e8les sont nourris par le Christ au moyen d\u0027un aliment spirituel et m\u00eame de son corps et de son sang. Comme dit l\u0027Ap\u00f4tre Pierre : \u003Cem\u003EVous \u00e9tiez comme des brebis qui n\u0027ont pas de pasteur ; mais \u00e0 pr\u00e9sent vous \u00eates revenus vers le pasteur qui veille sur vous\u003C\/em\u003E. Et le proph\u00e8te : \u003Cem\u003EComme un berger, il conduira son troupeau. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais puisque le Christ a dit que le pasteur entre par la porte et ensuite qu\u0027il est la porte, il en d\u00e9coule n\u00e9cessairement que lui-m\u00eame entre par lui-m\u00eame. Et c\u0027est bien par lui-m\u00eame qu\u0027il entre, parce qu\u0027il se manifeste lui-m\u00eame et que par lui-m\u00eame il conna\u00eet le P\u00e8re. Quant \u00e0 nous, c\u0027est par lui que nous entrons, parce que c\u0027est par lui que nous obtenons la b\u00e9atitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais prenez garde que personne d\u0027autre que lui n\u0027est la porte, parce que personne d\u0027autre n\u0027est la vraie lumi\u00e8re, les autres ne sont lumi\u00e8re que par participation : Jean-Baptiste \u003Cem\u003En\u0027\u00e9tait pas la lumi\u00e8re, mais il \u00e9tait l\u00e0 pour lui rendre t\u00e9moignage\u003C\/em\u003E. Tandis qu\u0027il est dit du Christ : \u003Cem\u003EIl \u00e9tait la vraie lumi\u00e8re, qui \u00e9claire tous les hommes\u003C\/em\u003E. Et c\u0027est pourquoi aucun homme ne dit qu\u0027il est la porte. Le Christ s\u0027est r\u00e9serv\u00e9 ce nom comme lui appartenant en propre. Tandis que la qualit\u00e9 de pasteur, il l\u0027a communiqu\u00e9e \u00e0 d\u0027autres, il l\u0027a donn\u00e9e \u00e0 ses membres. Car Pierre et les autres Ap\u00f4tres ont \u00e9t\u00e9 pasteurs, ainsi que tous les bons \u00e9v\u00eaques. \u003Cem\u003EJe vous donnerai des pasteurs selon mon c\u0153ur\u003C\/em\u003E, dit l\u0027\u00c9criture. Mais bien que les sup\u00e9rieurs de l\u0027\u00c9glise, qui sont des fils, soient tous pasteurs, il dit au singulier : \u003Cem\u003EMoi, je suis le bon pasteur\u003C\/em\u003E, pour faire comprendre quelle est la force de l\u0027amour de charit\u00e9. Car aucun n\u0027est bon pasteur, sinon celui qui, par la charit\u00e9, est devenu un avec le Christ, et membre du vrai pasteur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa charit\u00e9 est le devoir du bon pasteur. C\u0027est pourquoi il dit : \u003Cem\u003ELe bon pasteur donne sa vie pour ses brebis\u003C\/em\u003E. Car il faut savoir que la diff\u00e9rence entre le bon pasteur et le mauvais consiste en ce que le bon pasteur cherche l\u0027avantage de ses brebis, et le mauvais pasteur, son propre avantage. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le domaine des r\u00e9alit\u00e9s corporelles, on n\u0027exige pas du bon pasteur qu\u0027il s\u0027expose \u00e0 la mort pour le salut du troupeau. Mais, parce que le salut du troupeau spirituel l\u0027emporte sur la vie corporelle du pasteur, lorsque le salut du troupeau est en p\u00e9ril, chaque pasteur spirituel doit accepter la perte de sa vie corporelle pour le salut du troupeau. Et c\u0027est ce que dit le Seigneur : \u003Cem\u003ELe bon pasteur donne sa vie\u003C\/em\u003E\u00a0\u2014 c\u0027est-\u00e0-dire sa vie corporelle\u00a0\u2014 \u003Cem\u003Epour ses brebis\u003C\/em\u003E, et cela en raison de son autorit\u00e9 et de sa charit\u00e9. Il faut en effet l\u0027une et l\u0027autre : que les brebis lui appartiennent, et qu\u0027il les aime, car l\u0027autorit\u00e9 sans la charit\u00e9 ne suffit pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ nous a donn\u00e9 l\u0027exemple de cet enseignement : \u003Cem\u003EJ\u00e9sus a donn\u00e9 sa vie pour nous. Nous aussi, nous devons donner notre vie pour nos fr\u00e8res\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u00e9sus, tu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que les brebis aient la vie,\u003Cbr \/\u003E\nla vie en abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027aurai soin moi-m\u00eame de mon troupeau\u003Cbr \/\u003E\net je le passerai en revue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe chercherai la brebis perdue,\u003Cbr \/\u003E\navec justice je ferai pa\u00eetre mon troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les rassemblerai des pays \u00e9trangers\u003Cbr \/\u003E\net les ram\u00e8nerai sur leur terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u00e9j\u00e0 appeler notre P\u00e8re, fais grandir en nos c\u0153urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u00e9ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 17b-19","texte":"\u003Cp\u003EVivez pendant votre s\u00e9jour sur la terre dans la crainte de Dieu. Vous le savez\u00a0: ce qui vous a lib\u00e9r\u00e9s, ce n\u2019est pas l\u2019or et l\u2019argent, car ils seront d\u00e9truits\u00a0; c\u2019est le sang pr\u00e9cieux du Christ, l\u2019Agneau sans d\u00e9faut et sans tache.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Lib\u0026egrave;re-moi, Seigneur, prends piti\u0026eacute; de moi,\u003Cbr \/\u003Edans l\u0027assembl\u0026eacute;e, je te b\u0026eacute;nirai.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 19-20.26","texte":"\u003Cp\u003EChacun devrait \u00eatre\u00a0toujours pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter, lent \u00e0 parler, lent \u00e0 se mettre en col\u00e8re, car la col\u00e8re de l\u2019homme n\u2019accomplit pas ce que Dieu attend du juste. Si quelqu\u2019un croit \u00eatre un homme religieux, alors qu\u2019il ne sait pas mettre un frein \u00e0 sa langue, il se trompe lui-m\u00eame, sa religion ne sert \u00e0 rien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ne m\u0027abondonne pas, Dieu mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ntu restes mon secours.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EMa\u00eetre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u00e9partis les t\u00e2ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u00e0 porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u00e9. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 8.10","texte":"Ne gardez aucune dette envers personne, sauf la dette de l\u2019amour mutuel, car celui qui aime les autres a parfaitement accompli la Loi. L\u2019amour ne fait rien de mal au prochain. Donc l\u2019accomplissement parfait de la Loi, c\u2019est l\u2019amour."},"repons":"V\/ Je b\u0026eacute;nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003Esa louange sans cesse en ma bouche.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Louis ; S. Joseph de Calasanz, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es juste, Seigneur, et rien n\u0027\u00e9chappe \u00e0 ton regard.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er j\u0027ai mon refuge.+\u003Cbr \/\u003E\nComment pouvez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es me dire :\u003Cbr \/\u003E\noiseaux, fuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez \u00e0 la montagne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici que les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents tendent l\u0027arc : +\u003Cbr \/\u003E\nils ajustent leur fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche \u00e0 la corde\u003Cbr \/\u003E\npour viser dans l\u0027ombre l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand sont ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees les fondations,\u003Cbr \/\u003E\nque peut f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire le juste ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur, dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint, +\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex o\u00f9 il tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ngarde les yeux ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts sur le monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voit, il scr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les hommes ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E le Seigneur a scrut\u00e9 le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et le m\u00e9chant :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ami de la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence, il le hait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera pleuvoir ses fl\u00e9a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur les m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nfeu et soufre et v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est la coupe qu\u0027ils aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en partage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vraiment, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est juste ; +\u003Cbr \/\u003E\nil aime to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete justice :\u003Cbr \/\u003E\nles hommes droits le verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent face \u00e0 face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ Qui fait ainsi demeure in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 9b-11","texte":"Nous demandons \u00e0 Dieu de vous combler de la vraie connaissance de sa volont\u00e9, en toute sagesse et intelligence spirituelle. Ainsi votre conduite sera digne du Seigneur, et capable de toujours lui plaire\u00a0; par tout ce que vous ferez de bien, vous porterez du fruit et vous progresserez dans la vraie connaissance de Dieu. Vous serez puissamment fortifi\u00e9s par la puissance de sa gloire, qui vous donnera la pers\u00e9v\u00e9rance et la patience."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ai fait de ton commandement mon cantique :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* La nuit, je me rappelle ton nom\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rappelle-toi ta parole \u00e0 ton serviteur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur, exulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as multipli\u00e9 les alliances avec les hommes, et tu ne cesses de leur venir en aide. Nous te rendons gr\u00e2ce et, d\u0027un c\u0153ur confiant, nous te supplions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu, viens \u00e0 notre aide.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0veille sur lui et guide-le vers toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERassemble ceux qui portent le nom de chr\u00e9tiens,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0afin que le monde croie en celui que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des hommes accabl\u00e9s par les d\u00e9tresses de l\u2019\u00e2me et du corps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils rencontrent des t\u00e9moins de ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EManifeste ton amour \u00e0 ceux qui vont mourir,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens-les dans le dernier combat.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le ta mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui ont franchi la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans ton repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos voix te magnifient, Seigneur : par amour pour nous, tu t\u0027es pench\u00e9 sur Marie, ton humble servante ; fais-nous conna\u00eetre toutes les joies de ton salut. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}