{"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La parole de v\u00e9rit\u00e9, l\u2019\u00c9vangile, est parvenu jusqu\u2019\u00e0 vous, elle qui porte du fruit et progresse dans le monde entier\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EPaul, ap\u00f4tre du Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npar la volont\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net Timoth\u00e9e notre fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0aux fr\u00e8res sanctifi\u00e9s par la foi dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\nqui habitent Colosses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 vous, la gr\u00e2ce et la paix\u003Cbr \/\u003E\nde la part de Dieu notre P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nen priant pour vous \u00e0 tout moment.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous avons entendu parler de votre foi dans le Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\net de l\u2019amour que vous avez pour tous les fid\u00e8les\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dans l\u2019esp\u00e9rance de ce qui vous est r\u00e9serv\u00e9 au ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nvous en avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u l\u2019annonce par la parole de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00c9vangile qui est parvenu jusqu\u2019\u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\nLui qui porte du fruit et progresse dans le monde entier,\u003Cbr \/\u003E\nil fait de m\u00eame chez vous,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis le jour o\u00f9 vous avez re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019annonce et la pleine connaissance de la gr\u00e2ce de Dieu dans la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cet enseignement vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par \u00c9paphras,\u003Cbr \/\u003E\nnotre cher compagnon de service,\u003Cbr \/\u003E\nqui est pour vous un ministre du Christ digne de foi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il nous a fait savoir de quel amour l\u2019Esprit vous anime.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 1,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe compte sur la fid\u00e9lit\u00e9 de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsans fin, \u00e0 jamais !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 51, 10b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EPour moi, comme un bel olivier\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur la fid\u00e9lit\u00e9 de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsans fin, \u00e0 jamais !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESans fin, je veux te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu as agi.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re en ton nom devant ceux qui t\u2019aiment :\u003Cbr \/\u003E\noui, il est bon !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 51 (52),\u00a010,\u00a011","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Aux autres villes aussi, il faut que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle,  car c\u2019est pour cela que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus quitta la synagogue de Capharna\u00fcm\u003Cbr \/\u003E\net entra dans la maison de Simon.\u003Cbr \/\u003E\nOr, la belle-m\u00e8re de Simon\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait oppress\u00e9e par une forte fi\u00e8vre,\u003Cbr \/\u003E\net on demanda \u00e0 J\u00e9sus de faire quelque chose pour elle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se pencha sur elle,\u003Cbr \/\u003E\nmena\u00e7a la fi\u00e8vre, et la fi\u00e8vre la quitta.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019instant m\u00eame, la femme se leva\u003Cbr \/\u003E\net elle les servait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Au coucher du soleil,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui avaient des malades atteints de diverses infirmit\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nles lui amen\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\nEt J\u00e9sus, imposant les mains \u00e0 chacun d\u2019eux,\u003Cbr \/\u003E\nles gu\u00e9rissait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et m\u00eame des d\u00e9mons sortaient de beaucoup d\u2019entre eux en criant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est toi le Fils de Dieu ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais J\u00e9sus les mena\u00e7ait et leur interdisait de parler\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019ils savaient, eux, que le Christ, c\u2019\u00e9tait lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand il fit jour, J\u00e9sus sortit\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019en alla dans un endroit d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nLes foules le cherchaient ;\u003Cbr \/\u003E\nelles arriv\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\net elles le retenaient pour l\u2019emp\u00eacher de les quitter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Aux autres villes aussi,\u003Cbr \/\u003E\nil faut que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est pour cela que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il proclamait l\u2019\u00c9vangile\u003Cbr \/\u003E\ndans les synagogues du pays des Juifs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 4,\u00a038-44","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur m\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nporter la Bonne Nouvelle aux pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nannoncer aux captifs leur lib\u00e9ration.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 4, 18cd"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"3","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Gr\u00e9goire":{"id":"777","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Gr\u00e9goire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/777\/Gr%C3%A9goire.html"}},"derives":{"Greg":{"id":"783","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/783\/Greg.html"},"Gr\u00e9gor":{"id":"778","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/778\/Gr%C3%A9gor.html"},"Gr\u00e9gorian":{"id":"5321","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5321\/Gr%C3%A9gorian.html"},"Gregorio":{"id":"6627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6627\/Gregorio.html"},"Gr\u00e9gory":{"id":"782","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/782\/Gr%C3%A9gory.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Gr\u00e9goire le Grand":{"id":"1787","valeur":"Saint Gr\u00e9goire le Grand","resume":"Pape (64<sup>e<\/sup>) de 590 \u00e0 604 - Docteur de l'\u00c9glise (+ 604)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1787\/Saint-Gr%C3%A9goire-le-Grand.html","description":"- Saint Gr\u00e9goire le Grand est, avec les saints Ambroise, J\u00e9r\u00f4me et Augustin, l\u2019un des quatre grands docteurs de l\u2019Eglise d\u2019Occident. Il aurait voulu mener une vie de moine, mais \u00e9lu pape, il engage une profonde r\u00e9forme dans l\u2019Eglise. La grandeur de son \u0153uvre lui vaut le titre de 'Grand'. (Saint Gr\u00e9goire Le Grand, Pape et docteur de l\u2019\u00c9glise, site Vatican News)Gr\u00e9goire \u00e9tait un haut fonctionnaire romain, pr\u00e9fet de la Ville de Rome. A 35 ans, il abandonne honneurs et richesses pour entrer dans un monast\u00e8re qu'il a fond\u00e9 quelques ann\u00e9es auparavant. Il ne veut plus que prier et ob\u00e9ir. Un homme de sa valeur morale et intellectuelle est trop utile \u00e0 l'\u00c9glise, surtout en cette p\u00e9riode troubl\u00e9e par les invasions, c'est pourquoi le pape l'ordonne diacre et, puisqu'il conna\u00eet le grec, il l'envoie \u00e0 Constantinople comme apocrisiaire (ambassadeur permanent). A son retour, il reprend la vie monastique. Pas pour longtemps. En 590, le pape \u00e9tant mort de la peste, on choisit Gr\u00e9goire pour lui succ\u00e9der; malgr\u00e9 ses protestations. Il se d\u00e9voue aupr\u00e8s des pestif\u00e9r\u00e9s et des mis\u00e9rables. En m\u00eame temps, il r\u00e9organise l'\u00c9glise romaine, d\u00e9fendant les pr\u00e9rogatives du si\u00e8ge de Pierre et de Paul. Il fixe la liturgie, r\u00e9forme la discipline eccl\u00e9siastique, propage l'ordre b\u00e9n\u00e9dictin, envoie des missionnaires en Angleterre. Devant l'affaiblissement de l'empire d'Orient, il prend en main la d\u00e9fense de l'empire contre les Lombards, puis il d\u00e9cide de faire la paix avec eux, s'attirant l'hostilit\u00e9 de l'empereur. \"J'attends plus de la mis\u00e9ricorde de J\u00e9sus, de qui vient la justice, que de votre pi\u00e9t\u00e9.\" \u00e9crit-il \u00e0 l'empereur Maurice. Le pape se tourne alors r\u00e9solument vers les royaumes barbares de l'Occident, rompant le lien entre christianisme et romanit\u00e9. Il se consacre simultan\u00e9ment \u00e0 l'enseignement. On lui doit de nombreuses \u0153uvres spirituelles dont les \"Dialogues\", principale source sur la vie de saint Beno\u00eet. Il mena toujours une vie aust\u00e8re. Il finit ses jours dans la souffrance, avec de fr\u00e9quents acc\u00e8s de m\u00e9lancolie. Lors de l'audience du 4 juin 2008, Beno\u00eet XVI a repris sa cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Gr\u00e9goire le Grand pour \u00e9voquer l\u2019\u0153uvre de ce Docteur de l'\u00c9glise, qui \"ne s'est pas attach\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer sa doctrine mais a suivi l'enseignement traditionnel de l'\u00c9glise quant au chemin \u00e0 suivre pour trouver Dieu\". Lecteur passionn\u00e9 de la Bible et auteur d'hom\u00e9lies sur l'\u00c9vangile, Gr\u00e9goire estimait que \"le chr\u00e9tien doit tirer de l'\u00c9criture plus une nourriture quotidienne pour son \u00e2me que des connaissances th\u00e9oriques... Il insistait sur cette fonction de la Bible car ne s'y int\u00e9resser que pour un personnel d\u00e9sir de connaissance veut dire c\u00e9der \u00e0 la tentation de l'orgueil\".\"L'humilit\u00e9 intellectuelle est la r\u00e8gle premi\u00e8re pour qui tente de p\u00e9n\u00e9trer le surnaturel \u00e0 partir de l'\u00c9criture. Ceci, qui n'exclut toutefois pas d'\u00e9tudier s\u00e9rieusement, permet d'atteindre des r\u00e9sultats spirituels utiles... Et puis, lorsqu'il s'agit de la Parole de Dieu, comprendre est inutile si cette compr\u00e9hension ne porte pas \u00e0 agir\". Dans son commentaire de Job, o\u00f9 il suit la tradition patristique, Gr\u00e9goire \"examine le texte \u00e0 la lumi\u00e8re de son triple sens, litt\u00e9raire, all\u00e9gorique et moral... L'id\u00e9al moral qu'il commente consiste toujours dans la r\u00e9alisation d'une int\u00e9gration harmonieuse entre parole et action, pens\u00e9e et engagement, pri\u00e8re et service de son \u00e9tat... Ce grand Pape -a ajout\u00e9 Beno\u00eet XVI- trace \u00e9galement pour le vrai croyant un complet projet de vie, qui fut durant le Moyen-\u00e2ge une sorte de somme de la morale chr\u00e9tienne\".Son \u00e9crit le plus c\u00e9l\u00e8bre, la R\u00e8gle pastorale, propose \"un portrait de l'\u00e9v\u00eaque id\u00e9al, ma\u00eetre et guide de son troupeau... Le pasteur est avant tout le pr\u00e9dicateur par excellence. C'est pourquoi il doit \u00eatre avant tout un exemple\". Puis le Saint-P\u00e8re a soulign\u00e9 combien toute \"action pastorale efficace doit b\u00e9n\u00e9ficier de la connaissance des destinataires et s'adapter \u00e0 leur situation\". Gr\u00e9goire insistait aussi \"sur le devoir qu'a l'\u00e9v\u00eaque de reconna\u00eetre chaque jour sa mis\u00e8re afin que l'orgueil ne rende pas vaine l\u2019\u0153uvre accomplie aux yeux du grand Juge... Tous ces pr\u00e9cieux conseils -a-t-il ajout\u00e9- montrent\u00a0la haute conception qu'avait ce Pape du soin des \u00e2mes dans ce qu'il nommait l'Ars Artium, l'art des arts... Le dessein th\u00e9ologique qu'il d\u00e9veloppa dans son \u0153uvre, le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et l'avenir sont relativis\u00e9s. Pour lui, ce qui compte avant tout est la s\u00e9quence de l'histoire du salut qui se manifeste quels que soient les m\u00e9andres du temps... Pour lui, les guides des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes se doivent de lire les \u00e9v\u00e8nements \u00e0 la lumi\u00e8re de la Parole\".Enfin Beno\u00eet XVI a rappel\u00e9 que parmi ses relations, Gr\u00e9goire I avait favoris\u00e9 celles avec les Patriarches d'Antioche et de Constantinople, \"se pr\u00e9occupant sans cesse d'en respecter les droits et \u00e9vitant toute interf\u00e9rence risquant d'en limiter la l\u00e9gitime autonomie... Si pour des raisons politiques il s'opposa au titre \u0153cum\u00e9nique du Patriarche de Constantinople...il fut surtout pr\u00e9occup\u00e9...pour l'unit\u00e9 fraternelle de l'\u00c9glise universelle. Il \u00e9tait surtout profond\u00e9ment convaincu que l'humilit\u00e9 devait \u00eatre la vertu premi\u00e8re de tout \u00e9v\u00eaque mais aussi des patriarches\".Au fond de lui, a \u00e9galement not\u00e9 le Saint-P\u00e8re, \"Gr\u00e9goire resta un simple moine contraire aux titres, voulant pour lui seulement \u00eatre le Servus Servorum Dei, le serviteur des serviteurs de Dieu... \u00c9mu par l'extr\u00eame humilit\u00e9 de Dieu dans le Christ qui se fit notre serviteur...il estimait que tout \u00e9v\u00eaque devait l'imiter\". Si le v\u0153u de ce Pape resta de \"vivre en moine en contact avec la Parole, il sut -a conclu Beno\u00eet XVI- se faire le serviteur de tous en un temps de tribulations. Serviteur des serviteurs, il fut grand et nous enseigne encore ce qu'est la v\u00e9ritable grandeur\".A lire aussi sur le site des jeunes cathos: \"Elu pape en 590, Gr\u00e9goire le Grand se d\u00e9voue aupr\u00e8s des pestif\u00e9r\u00e9s et des mis\u00e9rables. En m\u00eame temps, il r\u00e9organise l'\u00c9glise romaine, fixe la liturgie, r\u00e9forme la discipline eccl\u00e9siastique, propage l'ordre b\u00e9n\u00e9dictin, envoie des missionnaires en Angleterre.\"M\u00e9moire de saint Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l'\u00c9glise. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 la vie monastique, il fut charg\u00e9 de mission \u00e0 Constantinople et fut enfin \u00e9lu en ce jour, en 590, au si\u00e8ge de Rome. Serviteur des serviteurs de Dieu, il organisa les affaires temporelles et veilla aux int\u00e9r\u00eats de la religion. Il se montra vrai pasteur en dirigeant l'\u00c9glise, en subvenant de toutes les mani\u00e8res aux besoins des pauvres, en favorisant la vie monastique, en affermissant partout la foi ou en la propageant, et il \u00e9crivit aussi, beaucoup et excellemment, sur la morale et la pastorale. Il mourut le 12 mars 604."}},"autres":{"Aigulphe":{"valeur":"Saint Aigulphe","id":"8050","resume":"Abb\u00e9, osb (+ v. 675)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8050\/Saint-Aigulphe.html"},"Ambroise de Sens":{"valeur":"Saint Ambroise de Sens","id":"13380","resume":"12\u00e9me \u00e9v\u00eaque de Sens (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13380\/Saint-Ambroise-de-Sens.html"},"Ang\u00e8le-Marie Littlejohn et Bibiane Leclercq":{"valeur":"Bienheureuses Ang\u00e8le-Marie Littlejohn et Bibiane Leclercq","id":"13259","resume":"Missionnaires de Notre-Dame des Ap\u00f4tres martyres en Alg\u00e9rie (+ 1995)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13259\/Bienheureuses-Ang%C3%A8le-Marie-Littlejohn-et-Bibiane-Leclercq.html"},"Ansbert et Wandrille":{"valeur":"Saints Ansbert et Wandrille","id":"1785","resume":"Translation au Mont-Blandin, \u00e0 Gand","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1785\/Saints-Ansbert-et-Wandrille.html"},"Antoine de Liaroles":{"valeur":"Saint Antoine de Liaroles","id":"8054","resume":"Ermite dans la r\u00e9gion d'Agen (+ 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8054\/Saint-Antoine-de-Liaroles.html"},"Antonin du Rouergue":{"valeur":"Saint Antonin du Rouergue","id":"12528","resume":"Pr\u00eatre martyr (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12528\/Saint-Antonin-du-Rouergue.html"},"Auxence":{"valeur":"Saint Auxence","id":"12197","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ v. 559)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12197\/Saint-Auxence.html"},"Barth\u00e9lemy Gutierrez":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9lemy Gutierrez","id":"10350","resume":"Pr\u00eatre et martyr et ses cinq compagnons (+ 1632)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10350\/Bienheureux-Barth%C3%A9lemy-Gutierrez.html"},"Basilisse":{"valeur":"Sainte Basilisse","id":"8065","resume":"Martyre \u00e0 Nicom\u00e9die en Bithynie (+ 309)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8065\/Sainte-Basilisse.html"},"Brigitte de J\u00e9sus Morello":{"valeur":"Bienheureuse Brigitte de J\u00e9sus Morello","id":"10351","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Ursulines de Marie Immacul\u00e9e (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10351\/Bienheureuse-Brigitte-de-J%C3%A9sus-Morello.html"},"Charles Carnus":{"valeur":"Bienheureux Charles Carnus","id":"10183","resume":"Martyr de septembre 1792 (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10183\/Bienheureux-Charles-Carnus.html"},"Euph\u00e9mie, Doroth\u00e9e, Th\u00e8cle et  Erasma":{"valeur":"Saintes Euph\u00e9mie, Doroth\u00e9e, Th\u00e8cle et  Erasma","id":"11140","resume":"Martyres \u00e0 Aquil\u00e9e (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11140\/Saintes-Euph%C3%A9mie--Doroth%C3%A9e--Th%C3%A8cle-et--Erasma.html"},"Godegrand de S\u00e9ez":{"valeur":"Saint Godegrand de S\u00e9ez","id":"10349","resume":"Ev\u00eaque et martyr (+ v. 775)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10349\/Saint-Godegrand-de-S%C3%A9ez.html"},"Guala":{"valeur":"Bienheureux Guala","id":"8075","resume":"Dominicain, \u00e9v\u00eaque de Brescia (+ 1244)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8075\/Bienheureux-Guala.html"},"Jacques de La Lande":{"valeur":"Bienheureux Jacques de La Lande","id":"10193","resume":"(+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10193\/Bienheureux-Jacques-de-La-Lande.html"},"Jean le Chevelu":{"valeur":"Saint Jean le Chevelu","id":"8080","resume":"(+ 1580)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8080\/Saint-Jean-le-Chevelu.html"},"Jean Pak-Hu-Jae et 5 martyres":{"valeur":"Saints Jean Pak-Hu-Jae et 5 martyres","id":"10353","resume":"Martyrs en Cor\u00e9e (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10353\/Saints-Jean-Pak-Hu-Jae-et-5-martyres.html"},"Jean-Baptiste Bottex":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste Bottex","id":"12430","resume":"Pr\u00eatre - martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12430\/Bienheureux-Jean-Baptiste-Bottex.html"},"Jean-Henry Gruyer":{"valeur":"Bienheureux Jean-Henry Gruyer","id":"12545","resume":"Pr\u00eatre martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12545\/Bienheureux-Jean-Henry-Gruyer.html"},"Jean-Marie du Lau d'Allemans":{"valeur":"Bienheureux Jean-Marie du Lau d'Allemans","id":"12379","resume":"Archev\u00eaque d'Arles martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12379\/Bienheureux-Jean-Marie-du-Lau-d-Allemans.html"},"Joannice":{"valeur":"Saint Joannice","id":"8085","resume":"(+ 1349)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8085\/Saint-Joannice.html"},"Juan Aguilar Donis et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Juan Aguilar Donis et ses compagnons","id":"13418","resume":"Martyrs de la guerre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13418\/Bienheureux-Juan-Aguilar-Donis-et-ses-compagnons.html"},"Macanisius":{"valeur":"Saint Macanisius","id":"10348","resume":"\u00e9v\u00eaque en Irlande (+ v. 514)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10348\/Saint-Macanisius.html"},"Mansuy":{"valeur":"Saint Mansuy","id":"8090","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (+ v. 375)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8090\/Saint-Mansuy.html"},"Maria Luigia Velotti":{"valeur":"Bienheureuse Maria Luigia Velotti","id":"13070","resume":"Tertiaire franciscaine fondatrice des Adoratrices de la Sainte Croix (+ 1886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13070\/Bienheureuse-Maria-Luigia-Velotti.html"},"Martyrs de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise":{"valeur":"Bienheureux Martyrs de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise","id":"10352","resume":"Martyrs \u00e0 Paris (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10352\/Bienheureux-Martyrs-de-la-R%C3%A9volution-Fran%C3%A7aise.html"},"Phoeb\u00e9":{"valeur":"Sainte Phoeb\u00e9","id":"8095","resume":"Ministre de l'\u00c9glise \u00e0 Cenchr\u00e9es (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8095\/Sainte-Phoeb%C3%A9.html"},"Polydore":{"valeur":"Saint Polydore","id":"8099","resume":"Martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8099\/Saint-Polydore.html"},"Remacle":{"valeur":"Saint Remacle","id":"1798","resume":"\u00e9v\u00eaque de Stavelot (+ v. 664)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1798\/Saint-Remacle.html"},"Sandale":{"valeur":"Saint Sandale","id":"12196","resume":"Martyr \u00e0 Cordoue","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12196\/Saint-Sandale.html"},"S\u00e9raphie":{"valeur":"Sainte S\u00e9raphie","id":"8111","resume":"Martyre (+ 126)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8111\/Sainte-S%C3%A9raphie.html"},"Vitalien":{"valeur":"Saint Vitalien","id":"12198","resume":"Pr\u00e8s de Capoue (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12198\/Saint-Vitalien.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu, chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, la saintet\u00e9 est ton chemin\u00a0! Quel Dieu est grand comme toi\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"76","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vers Dieu, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mon appel !\u003Cbr \/\u003E\nJe crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : qu\u2019il m\u2019entende !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Au jour de la d\u00e9tresse, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche le Seigneur ; +\u003Cbr \/\u003E\nla nuit, je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins sans rel\u00e2che,\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le r\u00e9confort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me souviens de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je me plains ;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e9faille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu refuses \u00e0 mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le sommeil ;\u003Cbr \/\u003E\nje me trouble, incap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble de parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je pense aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u2019autrefois,\u003Cbr \/\u003E\naux ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de mon chant,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite en mon c\u0153ur, et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et s\u2019interroge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ne fera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El que rejeter,\u003Cbr \/\u003E\nne sera-t-il jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es favorable ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Son amour a-t-il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc disparu ?\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019est-elle \u00e9teinte, d\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, la parole ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu oublierait-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El d\u2019avoir piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa col\u00e8re a-t-il ferm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses entrailles ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019ai dit : \u00ab Une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese me fait mal,\u003Cbr \/\u003E\nla droite du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et a chang\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je me souviens des expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje rappelle ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E je me red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tous tes hauts faits,\u003Cbr \/\u003E\nsur tes expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits je m\u00e9dite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dieu, la saintet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est ton chemin !\u003Cbr \/\u003E\nQuel Dieu est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End comme Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu es le Dieu qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la merveille,\u003Cbr \/\u003E\nqui fais conna\u00eetre chez les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ta force :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E tu rachetas ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec puissance,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb et de Joseph.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nles eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, trembl\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019ab\u00eeme lui-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme a fr\u00e9mi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les nuages d\u00e9vers\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent leurs eaux, +\u003Cbr \/\u003E\nles nu\u00e9es donn\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent de la voix,\u003Cbr \/\u003E\nla foudre frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de toute part.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au roulement de ta v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui tonnait, +\u003Cbr \/\u003E\ntes \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u2019agit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et fr\u00e9mit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Par la mer pass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton chemin, +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentiers, par les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex profondes ;\u003Cbr \/\u003E\net nul n\u2019en conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet la trace.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu as conduit comme un troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npar la main de Mo\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Ese et d\u2019Aaron.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu qui rabaisse les puissants et rel\u00e8ve le faible\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Anne (1 S 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon front s\u0027est relev\u00e9 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFace \u00e0 mes ennemis, s\u0027o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre ma bouche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\noui, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta victoire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il n\u0027est pas de Saint par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil au Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u2013\u00a0Pas d\u0027autre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que toi\u00a0!\u00a0\u2013\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\nPas de Rocher par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Assez de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles hautaines,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027insol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui sait,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ese nos actes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027arc des f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le faible se rev\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et de vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les plus combl\u00e9s s\u0027emba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent pour du pain,\u003Cbr \/\u003E\net les affam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es se reposent.\u003Cbr \/\u003E\nQuand la st\u00e9rile enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sept fois,\u003Cbr \/\u003E\nla femme aux fils nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u00e9p\u00e9rit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et vivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait descendre \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur rend pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse et il \u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il si\u00e8ge parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les princes\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu Seigneur, les col\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennes de la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur elles, il a pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le monde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il veille sur les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\net les m\u00e9chants p\u00e9rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nLa force ne rend pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vainqueur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les adversaires du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er seront bris\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut tonner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans les cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nIl donnera la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son roi,\u003Cbr \/\u003E\nil rel\u00e8vera le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de son messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es, Seigneur, le Tr\u00e8s-Haut sur toute la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 35.37","texte":"Qui pourra nous s\u00e9parer de l\u2019amour du Christ\u00a0? La d\u00e9tresse\u00a0? L\u2019angoisse\u00a0? La pers\u00e9cution\u00a0? La faim\u00a0? Le d\u00e9nuement\u00a0? Le danger\u00a0? Le supplice\u00a0? En tout cela nous sommes les grands vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je peux tout en celui qui me fortifie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dans l\u2019angoisse, dans les \u00e9preuves.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis\u00a0fort.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu qui a fait de saint Gr\u00e9goire un exemple pour tous les pasteurs.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que l\u2019\u00c9glise grandisse\u003Cbr \/\u003E\net que les chr\u00e9tiens demeurent dans l\u2019unit\u00e9,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour la famille de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nici rassembl\u00e9e au nom du Christ,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le peuple chr\u00e9tien et pour ses pasteurs,\u003Cbr \/\u003E\nle pape, les \u00e9v\u00eaques et les pr\u00eatres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que le travail de ce jour nous rapproche de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net nous procure le pain quotidien,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour nos fr\u00e8res qui souffrent\u003Cbr \/\u003E\ndans leur \u00e2me ou dans leur corps.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui prends soin de ton peuple et le gouvernes avec amour, \u00e9coute la pri\u00e8re du pape saint Gr\u00e9goire ; accorde ton Esprit de sagesse aux hommes charg\u00e9s de conduire l\u0027\u00c9glise ; que les progr\u00e8s de ton peuple saint fassent la joie \u00e9ternelle de ses pasteurs.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Dieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature","texte":"\u003Cp\u003EDieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\nNulle pens\u00e9e jamais con\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nNulle parole ne peut dire,\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est notre nuit qui t\u0027a re\u00e7u :\u003Cbr \/\u003E\nFais que son voile se d\u00e9chire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais que tressaille son silence\u003Cbr \/\u003E\nSous ton Esprit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, fais en nous ce que tu dis,\u003Cbr \/\u003E\nEt les aveugles de naissance\u003Cbr \/\u003E\nVerront enfin le jour promis\u003Cbr \/\u003E\nDepuis la mort de ta semence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027as pas dit que l\u0027homme croisse\u003Cbr \/\u003E\nVers son n\u00e9ant,\u003Cbr \/\u003E\nMais tu as fait, en descendant,\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il ne se heurte \u00e0 son impasse :\u003Cbr \/\u003E\nTu as fray\u00e9 le beau tournant,\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 tout au monde n\u0027est que gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le secret, tu nous pr\u00e9pares,\u003Cbr \/\u003E\nCe qui pourra\u003Cbr \/\u003E\nTenir ton jour quand tu viendras ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est l\u00e0, dans l\u0027ombre de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nQue ta clart\u00e9 filtre d\u00e9j\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nEt nous entrons dans ton histoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e8me les mots qui donnent vie,\u003Cbr \/\u003E\nNous te dirons ;\u003Cbr \/\u003E\nRegarde-nous, et nous verrons ;\u003Cbr \/\u003E\nEntends J\u00e9sus qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\nAu dernier pas de cr\u00e9ation,\u003Cbr \/\u003E\nViens faire l\u0027homme eucharistie!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENous aussi, nous souffrons, attendant la r\u00e9demption de notre corps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"38 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Je garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon chemin\u003Cbr \/\u003E\nsans laisser ma l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue s\u0027\u00e9garer ;\u003Cbr \/\u003E\nje garderai un b\u00e2ill\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntant que l\u0027impie se tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je suis rest\u00e9 muet, silencieux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me tais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, mais sans profit. *\u003Cbr \/\u003E\nMon tourment s\u0027exasp\u00e9rait,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur br\u00fbl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en moi.\u003Cbr \/\u003E\nQuand j\u0027y pens\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, je m\u0027enflammais,\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai laiss\u00e9 parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma langue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, fais-moi conna\u00eetre ma fin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quel est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours :\u003Cbr \/\u003E\nje conna\u00eetrai combi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En je suis fragile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vois le peu de jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers que tu m\u0027accordes :\u003Cbr \/\u003E\nma dur\u00e9e n\u0027est ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027homme ici-b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es n\u0027est qu\u0027un souffle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il va, il vient, il n\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est qu\u0027une image.\u003Cbr \/\u003E\nRien qu\u0027un souffle, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses tracas ;\u003Cbr \/\u003E\nil amasse, mais qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E recueillera ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute ma pri\u00e8re, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"38 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Maintenant, que puis-je att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nElle est en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9pargne-moi les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des fous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je me suis tu, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui es \u00e0 l\u0027\u0153uvre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9loigne de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes coups :\u003Cbr \/\u003E\nje succombe sous ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein qui me frappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu redresses l\u0027homme en corrigeant sa faute, +\u003Cbr \/\u003E\ntu ronges comme un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son d\u00e9sir ; *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est qu\u0027un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Entends ma pri\u00e8re, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon cri ;\u003Cbr \/\u003E\nne reste pas so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd \u00e0 mes pleurs.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne suis qu\u0027un h\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ete chez toi,\u003Cbr \/\u003E\nun passant, comme to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne de moi tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, que je respire\u003Cbr \/\u003E\navant que je m\u0027en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et ne sois plus.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour l\u0027\u00e9ternit\u00e9, j\u0027esp\u00e8re en ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"51","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pourquoi te glorifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er du mal,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, l\u2019homme fort\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nChaque jour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ta langue affil\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee comme un rasoir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres le crime, *\u003Cbr \/\u003E\nfo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe que tu es\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu aimes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El plus que le bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et plus que la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, le mensonge\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tu aimes les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles qui tuent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perverse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais Dieu va te ruin\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u2019\u00e9craser, t\u2019arrach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure, *\u003Cbr \/\u003E\nt\u2019extirper de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Les justes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de toi\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Le voil\u00e0 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc cet homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u2019a pas mis sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIl comptait sur ses gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il se faisait f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de son crime\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour moi, comme un b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El olivier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sans fin, je veux te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu as agi. *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re en ton nom dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ceux qui t\u2019aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il est bon\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me attend le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis s\u00fbr de sa parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 26, 1-15","titre":"J\u00e9r\u00e9mie, arr\u00eat\u00e9 et jug\u00e9","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Au d\u00e9but du r\u00e8gne de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, il y eut cette parole venant du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Tiens-toi dans la cour de la maison du Seigneur. Aux gens de toutes les villes de Juda qui viennent se prosterner dans la maison du Seigneur, tu diras toutes les paroles que je t\u2019ai ordonn\u00e9 de leur dire\u00a0; n\u2019en retranche pas un mot.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Peut-\u00eatre \u00e9couteront-ils, et reviendront-ils chacun de son mauvais chemin\u00a0? Alors je renoncerai au mal que je projette de leur faire \u00e0 cause de la malice de leurs actes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Tu leur diras donc\u00a0: Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Si vous ne m\u2019\u00e9coutez pas, si vous ne marchez pas selon ma Loi, celle que j\u2019ai mise sous vos yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E si vous n\u2019\u00e9coutez pas les paroles de mes serviteurs les proph\u00e8tes, que je vous envoie inlassablement, et que vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E je traiterai cette Maison comme celle de Silo, et ferai de cette ville un exemple de mal\u00e9diction pour toutes les nations de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Les pr\u00eatres, les proph\u00e8tes et tout le peuple entendirent J\u00e9r\u00e9mie proclamer ces paroles dans la maison du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Et quand J\u00e9r\u00e9mie eut fini de dire \u00e0 tout le peuple tout ce que le Seigneur lui avait ordonn\u00e9 de dire, les pr\u00eatres, les proph\u00e8tes et tout le peuple se saisirent de lui en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Tu vas mourir\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Pourquoi proph\u00e9tises-tu, au nom du Seigneur, que cette Maison deviendra comme celle de Silo, que cette ville sera d\u00e9vast\u00e9e et vid\u00e9e de ses habitants\u00a0?\u00a0\u00bb Et tout le peuple se rassembla autour de J\u00e9r\u00e9mie dans la maison du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lorsque les princes de Juda apprirent ces \u00e9v\u00e9nements, ils mont\u00e8rent de la maison du roi \u00e0 la maison du Seigneur et si\u00e9g\u00e8rent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Porte-Neuve-du-Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors les pr\u00eatres et les proph\u00e8tes dirent aux princes et \u00e0 tout le peuple\u00a0: \u00ab\u00a0Cet homme m\u00e9rite la mort, car il a proph\u00e9tis\u00e9 contre cette ville\u00a0; vous l\u2019avez entendu de vos oreilles.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c0 son tour J\u00e9r\u00e9mie s\u2019adressa \u00e0 tous les princes et \u00e0 tout le peuple\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est le Seigneur qui m\u2019a envoy\u00e9 proph\u00e9tiser contre cette Maison et contre cette ville, et dire toutes les paroles que vous avez entendues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et maintenant, rendez meilleurs vos chemins et vos actes, \u00e9coutez la voix du Seigneur votre Dieu\u00a0; alors il renoncera au malheur qu\u2019il a prof\u00e9r\u00e9 contre vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Quant \u00e0 moi, me voici entre vos mains, faites de moi ce qui vous semblera bon et juste.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais sachez-le bien\u00a0: si vous me faites mourir, vous allez vous charger d\u2019un sang innocent, vous-m\u00eames et cette ville et tous ses habitants. Car c\u2019est vraiment le Seigneur qui m\u2019a envoy\u00e9 vers vous proclamer toutes ces paroles pour que vous les entendiez.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Cet homme ne m\u00e9rite pas la mort,\u003Cbr \/\u003E\nil nous a parl\u00e9 au nom du Seigneur notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, me voici entre vos mains ;\u003Cbr \/\u003E\nsachez bien que si vous me faites mourir,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est un sang innocent que vous mettez sur vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPilate se lava les mains en pr\u00e9sence du peuple :\u003Cbr \/\u003E\nJe suis innocent du sang de ce juste.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. GR\u00c9GOIRE SUR \u00c9Z\u00c9KIEL","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EFils d\u0027homme, je fais de toi un guetteur pour la maison d\u0027Isra\u00ebl\u003C\/em\u003E. Il faut noter que le Seigneur d\u00e9signe comme un \u00ab guetteur \u00bb celui qu\u0027il envoie pr\u00eacher. Le guetteur se tient toujours sur la hauteur pour voir de loin tout ce qui va venir. Et tout homme qui re\u00e7oit le poste de guetteur doit se tenir sur la hauteur par sa vie, afin de pouvoir rendre service par sa vigilance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECombien il m\u0027est cruel de dire ces paroles ! Car en parlant, je me frappe moi-m\u00eame : je ne pratique pas la pr\u00e9dication comme je le devrais ; et lorsque cette pr\u00e9dication est suffisante, ma vie ne concorde pas avec ma parole.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe ne nie pas ma culpabilit\u00e9, je vois ma torpeur et ma n\u00e9gligence. Peut-\u00eatre que de reconna\u00eetre ma faute m\u0027obtiendra le pardon aupr\u00e8s du juge mis\u00e9ricordieux ? Sans doute, quand j\u0027\u00e9tais au monast\u00e8re, j\u0027\u00e9tais capable de retenir ma langue des paroles inutiles et de garder presque continuellement mon esprit attentif \u00e0 la pri\u00e8re. Mais, apr\u00e8s avoir endoss\u00e9 le fardeau de la charge pastorale, mon esprit ne peut plus se recueillir assid\u00fbment, parce qu\u0027il est divis\u00e9 par quantit\u00e9 de soucis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, je suis oblig\u00e9 d\u0027examiner les affaires tant\u00f4t des \u00c9glises, tant\u00f4t des monast\u00e8res, et souvent de juger la vie et les actes des personnes priv\u00e9es ; tant\u00f4t de m\u0027occuper longuement de certains probl\u00e8mes civiques, tant\u00f4t de g\u00e9mir devant l\u0027assaut meurtrier des barbares et de redouter les loups qui menacent le troupeau que Dieu m\u0027a confi\u00e9. Tant\u00f4t je suis contraint de prendre des mesures pour que les secours ne manquent pas \u00e0 ceux-l\u00e0 m\u00eames qui sont tenus par la r\u00e8gle monastique ; tant\u00f4t je dois supporter avec patience certains pillards, et tant\u00f4t m\u0027opposer \u00e0 eux pour sauvegarder la charit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque l\u0027esprit est amen\u00e9 \u00e0 se disperser et \u00e0 se d\u00e9chirer par le souci d\u0027affaires si nombreuses et si importantes, comment peut-il rentrer en lui-m\u00eame afin de se recueillir enti\u00e8rement pour la pr\u00e9dication, et ne pas renoncer au minist\u00e8re de la parole ? Mais, parce que les obligations de ma charge m\u0027obligent souvent \u00e0 rencontrer des hommes du monde, il m\u0027arrive de rel\u00e2cher la discipline de ma langue. Car, si je maintiens constamment une s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 rigoureuse, je sais que je mets en fuite les plus faibles, et je ne les attirerai jamais comme je le voudrais. C\u0027est pourquoi il m\u0027arrive souvent d\u0027\u00e9couter leurs paroles inutiles. Mais parce que je suis faible, moi aussi, je me laisse quelque peu entra\u00eener aux discours inutiles, et je me mets \u00e0 parler volontiers sur des sujets que j\u0027avais d\u0027abord \u00e9cout\u00e9s de mauvais gr\u00e9 : et l\u00e0 o\u00f9 cela m\u0027ennuyait de manquer au silence, je trouve plaisir \u00e0 m\u0027\u00e9tendre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuel \u00ab guetteur \u00bb suis-je donc, qui ne me tiens pas post\u00e9 sur la montagne de l\u0027efficacit\u00e9, mais plut\u00f4t gisant dans la vall\u00e9e de la faiblesse ? Mais le cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur du genre humain est assez puissant pour me donner, malgr\u00e9 mon indignit\u00e9, et la noblesse de la vie et l\u0027efficacit\u00e9 de la pr\u00e9dication, car c\u0027est pour son amour que je me consacre totalement \u00e0 sa parole.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est au prix de son sang\u003Cbr \/\u003E\nque le Christ J\u00e9sus s\u0027est acquis l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESoyez donc attentifs au troupeau\u003Cbr \/\u003E\ndont l\u0027Esprit vous a confi\u00e9 la charge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous serez les intendants fid\u00e8les\u003Cbr \/\u003E\ndes myst\u00e8res de sa gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELivr\u00e9s en spectacle au monde,\u003Cbr \/\u003E\nvous serez les mod\u00e8les du troupeau.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui prends soin de ton peuple et le gouvernes avec amour, \u00e9coute la pri\u00e8re du pape saint Gr\u00e9goire ; accorde ton Esprit de sagesse aux hommes charg\u00e9s de conduire l\u0027\u00c9glise ; que les progr\u00e8s de ton peuple saint fassent la joie \u00e9ternelle de ses pasteurs.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 16, 7b","texte":"Dieu ne regarde pas comme les hommes, car les hommes regardent l\u2019apparence, mais le Seigneur regarde le c\u0153ur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003E\u0026Eacute;prouve-moi, mon Dieu, tu conna\u0026icirc;tras mon c\u0026oelig;ur,\u003Cbr \/\u003Econduis-moi sur le chemin d\u0027\u0026eacute;ternit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 8-9","texte":"Mes pens\u00e9es ne sont pas vos pens\u00e9es, et mes chemins ne sont pas vos chemins, d\u00e9clare le Seigneur. Autant le ciel est \u00e9lev\u00e9 au-dessus de la terre, autant mes chemins sont \u00e9lev\u00e9s au-dessus des v\u00f4tres, et mes pens\u00e9es au-dessus de vos pens\u00e9es."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, Dieu de l\u0026rsquo;univers, qui est comme toi\u0026nbsp;? \u003Cbr \/\u003ESeigneur puissant, que ta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; environne.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 1, 16-17a","texte":"J\u2019ai donn\u00e9 des ordres \u00e0 vos juges\u00a0: Vous entendrez les causes de vos fr\u00e8res, et vous trancherez avec justice les affaires de chacun de vos fr\u00e8res, ou avec l\u2019\u00e9migr\u00e9 qu\u2019il a chez lui. Vous n\u2019aurez pas de partialit\u00e9 dans le jugement\u00a0: entendez donc le petit comme le grand, n\u2019ayez peur de personne, car le jugement appartient \u00e0 Dieu."},"repons":"V\/ Le Seigneur est juste, il aime toute justice : \u003Cbr \/\u003ELes hommes droits le verront face \u0026agrave; face.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003EDieu, qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Gr\u00e9goire le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELui seul est mon rocher, mon salut, ma citadelle\u00a0: je suis in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"61","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai de rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul,\u003Cbr \/\u003E\nmon sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 3\u003C\/span\u003E Lui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Combien de temps tomberez-vous sur un homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettre, vous tous, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un mur qui penche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une cl\u00f4t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qui croule\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E D\u00e9truire mon honneur est leur seule pens\u00e9e\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils se pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisent \u00e0 mentir. *\u003Cbr \/\u003E\nDes l\u00e8vres, ils b\u00e9nissent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au fond d\u2019eux-m\u00eames, ils maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, mon esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003ELui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon salut et ma gloire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event pr\u00e8s de Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nChez Dieu, mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er imprenable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comptez sur lui en tous temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nDevant lui \u00e9panchez votre c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu est pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019homme n\u2019est qu\u2019un souffle,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les fils des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes, un mensonge\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nsur un plateau de balance, tous ensemble,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient moins qu\u2019un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E N\u2019allez pas compter sur la fraude\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et n\u2019aspirez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au profit\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi vous amassez des richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u2019y mettez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu a dit une chose,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 deux choses que j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei entendues. +\u003Cbr \/\u003E\nCeci\u00a0: que la force est \u00e0 Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00e0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la gr\u00e2ce\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceci\u00a0: tu rends \u00e0 chaque homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ce qu\u2019il fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ du psaume\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 5, 5b-7","texte":"Rev\u00eatez-vous tous d\u2019humilit\u00e9 dans vos rapports les uns avec les autres. En effet Dieu s\u2019oppose aux orgueilleux, aux humbles il accorde sa gr\u00e2ce. Tenez-vous donc humblement sous la main puissante de Dieu pour qu\u2019il vous \u00e9l\u00e8ve quand le jugement viendra. D\u00e9chargez-vous sur lui de tous vos soucis puisqu\u2019il s\u2019occupe de vous."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu le visites\u00a0?\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu mets toute chose \u00e0 ses pieds.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019homme ici-bas n\u2019est qu\u2019un souffle. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu l\u2019as voulu un peu moindre qu\u2019un Dieu. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EToute la vie de saint Gr\u00e9goire le Grand illustre ce qu\u0027il disait des myst\u00e8res de Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu se r\u00e9v\u00e8le aux pauvres et aux petits. Prions-le dans la simplicit\u00e9 du c\u0153ur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn ta tendresse, \u00e9coute nos pri\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue tous les peuples te reconnaissent vrai Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus Christ, le Sauveur que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise\u00a0: garde-la de tout mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elle grandisse en ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de nos parents, de nos amis, de nos bienfaiteurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ceux qui portent le poids du jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu de mis\u00e9ricorde, souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils entrent dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui prends soin de ton peuple et le gouvernes avec amour, \u00e9coute la pri\u00e8re du pape saint Gr\u00e9goire ; accorde ton Esprit de sagesse aux hommes charg\u00e9s de conduire l\u0027\u00c9glise ; que les progr\u00e8s de ton peuple saint fassent la joie \u00e9ternelle de ses pasteurs.\u003C\/p\u003E"}}