{"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0C\u2019est ainsi que s\u2019abattit sur Isra\u00ebl une grande col\u00e8re\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de la descendance des successeurs d\u2019Alexandre le Grand\u003Cbr \/\u003E\nsurgit un homme de p\u00e9ch\u00e9, Antiocos \u00c9piphane,\u003Cbr \/\u003E\nfils du roi Antiocos le Grand.\u003Cbr \/\u003E\nIl avait s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Rome comme otage,\u003Cbr \/\u003E\net il devint roi en l\u2019ann\u00e9e 137 de l\u2019empire grec.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cette \u00e9poque, surgirent en Isra\u00ebl des hommes infid\u00e8les \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\net ils s\u00e9duisirent beaucoup de gens,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils disaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Allons, faisons alliance avec les nations qui nous entourent.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, depuis que nous avons rompu avec elles,\u003Cbr \/\u003E\nil nous est arriv\u00e9 beaucoup de malheurs.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce langage parut judicieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et quelques-uns, dans le peuple,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019empress\u00e8rent d\u2019aller trouver le roi.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci leur permit d\u2019adopter les usages des nations.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils construisirent un gymnase \u00e0 J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nselon la coutume des nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils effac\u00e8rent les traces de leur circoncision,\u003Cbr \/\u003E\nreni\u00e8rent l\u2019Alliance sainte,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019associ\u00e8rent aux gens des nations,\u003Cbr \/\u003E\net se vendirent pour faire le mal.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi Antiocos prescrivit\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous les habitants de son royaume\u003Cbr \/\u003E\nde ne faire d\u00e9sormais qu\u2019un seul peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0et d\u2019abandonner leurs coutumes particuli\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\nToutes les nations pa\u00efennes se conform\u00e8rent \u00e0 cet ordre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nbeaucoup suivirent volontiers la religion du roi,\u003Cbr \/\u003E\noffrirent des sacrifices aux idoles,\u003Cbr \/\u003E\net profan\u00e8rent le sabbat.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le quinzi\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, en l\u2019ann\u00e9e 145,\u003Cbr \/\u003E\nAntiocos \u00e9leva sur l\u2019autel des sacrifices\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Abomination de la d\u00e9solation,\u003Cbr \/\u003E\net, dans les villes de Juda autour de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nses partisans \u00e9lev\u00e8rent des autels pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils br\u00fbl\u00e8rent de l\u2019encens aux portes des maisons\u003Cbr \/\u003E\net sur les places.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous les livres de la Loi qu\u2019ils d\u00e9couvraient,\u003Cbr \/\u003E\nils les jetaient au feu apr\u00e8s les avoir lac\u00e9r\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si l\u2019on d\u00e9couvrait chez quelqu\u2019un un livre de l\u2019Alliance,\u003Cbr \/\u003E\nsi quelqu\u2019un se conformait \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nle d\u00e9cret du roi le faisait mettre \u00e0 mort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Cependant, beaucoup en Isra\u00ebl r\u00e9sist\u00e8rent\u003Cbr \/\u003E\net eurent le courage de ne manger aucun aliment impur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils accept\u00e8rent de mourir\u003Cbr \/\u003E\npour ne pas \u00eatre souill\u00e9s par ce qu\u2019ils mangeaient,\u003Cbr \/\u003E\net pour ne pas profaner l\u2019Alliance sainte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net de fait, ils moururent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que s\u2019abattit sur Isra\u00ebl une grande col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 M 1,\u00a010-15.41-43.54-57.62-64","intro_lue":"Lecture du premier livre des Martyrs d\u2019Isra\u00ebl","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFais-moi vivre, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nque je garde ta loi.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 118, 88","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EFace aux impies, la fureur me prend,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils abandonnent ta loi.\u003Cbr \/\u003E\nLes pi\u00e8ges de l\u2019impie m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie pas ta loi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERach\u00e8te-moi de l\u2019oppression des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019observe tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\nCeux qui poursuivent le mal s\u2019approchent,\u003Cbr \/\u003E\nils s\u2019\u00e9loignent de ta loi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe salut s\u2019\u00e9loigne des impies\u003Cbr \/\u003E\nqui ne cherchent pas tes commandements.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai vu les ren\u00e9gats\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils ignorent ta promesse.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 118 (119),\u00a053.61,\u00a0134.150,\u00a0155.158","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Que veux-tu que je fasse pour toi\u00a0? \u2013 Seigneur, que je retrouve la vue\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAlors que J\u00e9sus approchait de J\u00e9richo,\u003Cbr \/\u003E\nun aveugle mendiait, assis au bord de la route.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Entendant la foule passer devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019informa de ce qu\u2019il y avait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On lui apprit que c\u2019\u00e9tait J\u00e9sus le Nazar\u00e9en qui passait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019\u00e9cria\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u00e9sus, fils de David, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qui marchaient en t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\nle rabrouaient pour le faire taire.\u003Cbr \/\u003E\nMais lui criait de plus belle\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Fils de David, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus s\u2019arr\u00eata et il ordonna qu\u2019on le lui am\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\nQuand il se fut approch\u00e9, J\u00e9sus lui demanda\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Que veux-tu que je fasse pour toi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, que je retrouve la vue.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Retrouve la vue\u00a0! Ta foi t\u2019a sauv\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 l\u2019instant m\u00eame, il retrouva la vue,\u003Cbr \/\u003E\net il suivait J\u00e9sus en rendant gloire \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nEt tout le peuple, voyant cela,\u003Cbr \/\u003E\nadressa une louange \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 18,\u00a035-43","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis la lumi\u00e8re du monde, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui me suit aura la lumi\u00e8re de la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 8, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Elisabeth":{"id":"6","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Lo\u00e9lise":{"id":"6795","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Aignan":{"id":"137","sexe":"masculin","pays":""},"Hilda":{"id":"135","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Salom\u00e9":{"id":"133","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Elisabeth":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6\/Elisabeth.html"},"Lo\u00e9lise":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6795\/Lo%C3%A9lise.html"},"Aignan":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/137\/Aignan.html"},"Hilda":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/135\/Hilda.html"},"Salom\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/133\/Salom%C3%A9.html"}},"derives":{"Babet":{"id":"30","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/30\/Babet.html"},"Babeth":{"id":"5626","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5626\/Babeth.html"},"Babette":{"id":"592","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/592\/Babette.html"},"Bessie":{"id":"595","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/595\/Bessie.html"},"Beth":{"id":"593","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/593\/Beth.html"},"Bettina":{"id":"594","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/594\/Bettina.html"},"Betty":{"id":"31","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/31\/Betty.html"},"El\u00e9\u00efsse":{"id":"6322","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6322\/El%C3%A9%C3%AFsse.html"},"Eliane":{"id":"29","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/29\/Eliane.html"},"Elisa":{"id":"4417","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4417\/Elisa.html"},"Elisabetta":{"id":"6995","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6995\/Elisabetta.html"},"Elise":{"id":"25","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/25\/Elise.html"},"Elisoa":{"id":"6488","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6488\/Elisoa.html"},"Eliswa":{"id":"7139","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7139\/Eliswa.html"},"Elizabeth":{"id":"1293","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1293\/Elizabeth.html"},"Elly":{"id":"5825","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5825\/Elly.html"},"Elsa":{"id":"26","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/26\/Elsa.html"},"Elsie":{"id":"601","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/601\/Elsie.html"},"Elyssa":{"id":"7049","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7049\/Elyssa.html"},"Elzbieta":{"id":"6617","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6617\/Elzbieta.html"},"Leslie":{"id":"596","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/596\/Leslie.html"},"Lilah":{"id":"6630","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6630\/Lilah.html"},"Lilas":{"id":"5165","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5165\/Lilas.html"},"Lilee":{"id":"6345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6345\/Lilee.html"},"Lili":{"id":"7125","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7125\/Lili.html"},"Lili-Rose":{"id":"5346","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5346\/Lili-Rose.html"},"Lilia":{"id":"5269","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5269\/Lilia.html"},"Liliane":{"id":"28","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/28\/Liliane.html"},"Lilie":{"id":"4445","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4445\/Lilie.html"},"Lilou":{"id":"4708","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4708\/Lilou.html"},"Lily":{"id":"4446","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4446\/Lily.html"},"Lisa":{"id":"4428","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4428\/Lisa.html"},"Lisabeth":{"id":"6699","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6699\/Lisabeth.html"},"Lisalou":{"id":"6997","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6997\/Lisalou.html"},"Lisaya":{"id":"5492","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5492\/Lisaya.html"},"Lisbeth":{"id":"600","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/600\/Lisbeth.html"},"Lise":{"id":"27","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/27\/Lise.html"},"Lis\u00e9a":{"id":"5972","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5972\/Lis%C3%A9a.html"},"Liselotte":{"id":"5386","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5386\/Liselotte.html"},"Lisenn":{"id":"4762","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4762\/Lisenn.html"},"Lisette":{"id":"4759","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4759\/Lisette.html"},"Lison":{"id":"4736","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4736\/Lison.html"},"Lissandre":{"id":"4930","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4930\/Lissandre.html"},"Liza":{"id":"5448","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5448\/Liza.html"},"Lizzie":{"id":"7053","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7053\/Lizzie.html"},"Lysa":{"id":"4523","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4523\/Lysa.html"},"Lysana":{"id":"6716","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6716\/Lysana.html"},"Lyse":{"id":"4522","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4522\/Lyse.html"},"Lysiane":{"id":"4596","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4596\/Lysiane.html"},"Lyza":{"id":"5675","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5675\/Lyza.html"},"Lyz\u00e9a":{"id":"6903","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6903\/Lyz%C3%A9a.html"},"Sissie":{"id":"597","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/597\/Sissie.html"},"Xytilis":{"id":"598","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/598\/Xytilis.html"},"Xytilise":{"id":"599","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/599\/Xytilise.html"},"Agnan":{"id":"138","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/138\/Agnan.html"},"Agnane":{"id":"860","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/860\/Agnane.html"},"Aignane":{"id":"861","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/861\/Aignane.html"},"Aigne":{"id":"139","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/139\/Aigne.html"},"Elda":{"id":"6332","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6332\/Elda.html"},"Hild":{"id":"136","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/136\/Hild.html"},"Hildebrande":{"id":"1638","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1638\/Hildebrande.html"},"Ilda":{"id":"1148","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1148\/Ilda.html"},"Loma":{"id":"1581","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1581\/Loma.html"},"Lom\u00e9e":{"id":"1582","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1582\/Lom%C3%A9e.html"},"Lom\u00e9nie":{"id":"1583","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1583\/Lom%C3%A9nie.html"},"Salom\u00e9e":{"id":"1584","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1584\/Salom%C3%A9e.html"},"Zulma":{"id":"6044","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6044\/Zulma.html"},"Zulm\u00e9e":{"id":"6045","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6045\/Zulm%C3%A9e.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Elisabeth de Thuringe":{"id":"5","valeur":"Sainte Elisabeth de Thuringe","resume":"Elisabeth de Hongrie, duchesse (+ 1231)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5\/Sainte-Elisabeth-de-Thuringe.html","description":"Princesse de Hongrie, elle est fianc\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de quatre ans et mari\u00e9e \u00e0 quatorze au Landgrave de Thuringe. Ce sera une \u00e9pouse aimante pour ce mari qu'elle n'a pas choisi, se parant pour lui faire honneur, alors qu'elle n'aime que la simplicit\u00e9.  Des franciscains venus d'Allemagne lui font conna\u00eetre l'esprit de saint Fran\u00e7ois et elle se met au service des pauvres et des familles \u00e9prouv\u00e9es par la guerre. En 1227, son \u00e9poux tant aim\u00e9 meurt au moment de s'embarquer pour la croisade. \u00c9lisabeth se retrouve veuve \u00e0 20 ans, enceinte d'un troisi\u00e8me enfant. Comme on veut la remarier, elle refuse et, pour cette raison, conna\u00eet l'injustice de sa famille qui la chasse avec ses trois enfants et l'h\u00e9berge dans une porcherie. Son oncle l'\u00e9v\u00eaque de Bamberg calme le jeu.\u00a0Elle peut rev\u00eatir l'habit du Tiers-ordre franciscain. La famille ducale se charge des enfants. Elle ne garde pour elle qu'une pauvre demeure et met alors tous ses revenus au service des pauvres. Elle leur fait construire un h\u00f4pital. Joyeuse de tout ce qu'elle devait endurer, elle disait: \"Je ne veux pas faire peur \u00e0 Dieu par une mine sinistre. Ne pr\u00e9f\u00e8re-t-il pas me voir joyeuse puisque je l'aime et qu'il m'aime?\" Elle meurt \u00e0 24 ans ayant vou\u00e9 sa vie et sa sant\u00e9 \u00e0 rendre heureux les mis\u00e9rables. - Illustrations:\u00a0Elisabeth de Hongrie, patronne du Tiers-Ordre Franciscain, OFM- Sainte \u00c9lisabeth de Hongrie et de Thuringe (1207-1231) est la premi\u00e8re patronne de notre paroisse (Paris IIIe)La cat\u00e9ch\u00e8se du 20 octobre 2010 a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 sainte \u00c9lisabeth de Hongrie, dite aussi de Thuringe. Beno\u00eet XVI a tout d'abord rappel\u00e9 qu'elle naquit en 1207 \u00e0 la cour de Hongrie, o\u00f9 elle v\u00e9cut quatre ans avant d'\u00eatre donn\u00e9e en mariage \u00e0 Louis de Thuringe. \"Bien que leur union ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e pour raison politique, un amour sinc\u00e8re naquit entre les deux promis, anim\u00e9 par la foi et la volont\u00e9 d'accomplir la volont\u00e9 divine\". Puis le Pape a racont\u00e9 comment, devenue princesse, \"elle agissait envers ses sujets comme envers Dieu... \u00e9tant ainsi un exemple pour tous ceux qui rev\u00eatent des responsabilit\u00e9s de gouvernement. A chaque niveau, l'exercice de l'autorit\u00e9 doit \u00eatre v\u00e9cu un service \u00e0 la justice et \u00e0 la charit\u00e9, dans la recherche permanente du bien public\".Rappelant ensuite que la sainte \"pratiquait assid\u00fbment les \u0153uvres de mis\u00e9ricorde\", le Saint-P\u00e8re a dit que son mariage fut tr\u00e8s heureux. \"\u00c9lisabeth aida son mari \u00e0 \u00e9lever ses qualit\u00e9s humaines vers le surnaturel, tandis qu'il la soutenait dans son action en faveur des pauvres et dans ses d\u00e9votions... Ce fut un t\u00e9moignage clair de ce que la foi et l'amour envers Dieu et le prochain renforcent la vie familiale et le lien matrimonial\". \u00c9lisabeth fut aid\u00e9e aussi par les fr\u00e8res mineurs, qui accrurent\u00a0 son d\u00e9sir de suivre le Christ pauvre et crucifi\u00e9 pr\u00e9sent parmi les pauvres. Puis le Pape a parl\u00e9 de son veuvage, survenu en 1227. \"Une nouvelle \u00e9preuve l'attendait, car son beau-fr\u00e8re usurpa le gouvernement de la Thuringe... accusant \u00c9lisabeth d'\u00eatre pieuse mais incapable de gouverner. Chass\u00e9e de la Wartburg avec ses trois enfants, la jeune veuve se mit \u00e0 la recherche d'un refuge... Durant un calvaire support\u00e9 avec grande foi, patience et soumission \u00e0 Dieu, des parents rest\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 sa l\u00e9gitimit\u00e9 la d\u00e9fendirent. En 1228, elle re\u00e7ut une dotation suffisante pour se retirer au ch\u00e2teau familial de Marburg\".\u00c9lisabeth passa ses trois derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital qu'elle avait fond\u00e9, au service des malades et des moribonds. Elle chercha sans cesse de se consacrer aux plus humbles, assumant les travaux les plus r\u00e9pugnants. Elle devint une femme consacr\u00e9e au milieu du monde et fonda avec ses amies, v\u00eatues de gris, une communaut\u00e9 religieuse. Elle devint ainsi la patronne du tiers ordre r\u00e9gulier de St.Fran\u00e7ois et de l'ordre franciscain s\u00e9culier\". En novembre 1231 elle mourut des suite d'une fi\u00e8vre. \"Les t\u00e9moignages de sa saintet\u00e9 -a conclu Beno\u00eet XVI- furent tels et si nombreux que quatre ans plus tard Gr\u00e9goire IX la proclama sainte. Cette m\u00eame ann\u00e9e 1235 fut consacr\u00e9e en son honneur la belle \u00e9glise de Marburg. Puisse cette grande sainte de la charit\u00e9 inspirer en nous un amour intense de Dieu et du prochain, du pauvre et du malade, de tout homme ayant besoin d'une assistance mat\u00e9rielle et spirituelle. En eux, nous sommes appel\u00e9s \u00e0 voir le Christ crucifi\u00e9, pauvre et humble\". (source: VIS 20101020 490)- Procession Sainte Elisabeth de Hongrie vid\u00e9o M\u00e9moire de sainte \u00c9lisabeth de Hongrie. Mari\u00e9e toute jeune \u00e0 Louis, comte de Thuringe, elle lui donna trois enfants; devenue veuve, elle supporta avec courage de lourdes \u00e9preuves. Port\u00e9e depuis longtemps \u00e0 la m\u00e9ditation des r\u00e9alit\u00e9s du ciel, elle se retira \u00e0 Marbourg en Hesse, dans un h\u00f4pital qu'elle avait fond\u00e9, embrassant la pauvret\u00e9 et se d\u00e9pensant au soin des malades et des pauvres, jusqu'\u00e0 son dernier souffle de vie, \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-quatre ans, en 1231."}},"autres":{"Aciscle et Victoire":{"valeur":"Saints Aciscle et Victoire","id":"9129","resume":"Martyrs \u00e0 Cordoue (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9129\/Saints-Aciscle-et-Victoire.html"},"Aignan d'Orl\u00e9ans":{"valeur":"Saint Aignan d'Orl\u00e9ans","id":"156","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans (+ v. 453)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/156\/Saint-Aignan-d-Orl%C3%A9ans.html"},"Alphonse Rodriguez":{"valeur":"Saint Alphonse Rodriguez","id":"9124","resume":"Martyr au Paraguay (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9124\/Saint-Alphonse-Rodriguez.html"},"Florin":{"valeur":"Saint Florin","id":"11187","resume":"Pr\u00eatre (+ v. 856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11187\/Saint-Florin.html"},"Gennade":{"valeur":"Saint Gennade","id":"9145","resume":"Patriarche de Constantinople (+ v. 471)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9145\/Saint-Gennade.html"},"Gertrude":{"valeur":"Sainte Gertrude","id":"12341","resume":"(+ 1301)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12341\/Sainte-Gertrude.html"},"Gobron":{"valeur":"Saint Gobron","id":"9150","resume":"(+ 920)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9150\/Saint-Gobron.html"},"Gr\u00e9goire de Tours":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire de Tours","id":"158","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 595)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/158\/Saint-Gr%C3%A9goire-de-Tours.html"},"Gr\u00e9goire le Thaumaturge":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire le Thaumaturge","id":"9155","resume":"\u00c9v\u00eaque de N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e (+ v. 270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9155\/Saint-Gr%C3%A9goire-le-Thaumaturge.html"},"Hilda":{"valeur":"Sainte Hilda","id":"159","resume":"Abbesse en Angleterre (+ 680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/159\/Sainte-Hilda.html"},"Hugues":{"valeur":"Saint Hugues","id":"11188","resume":"Abb\u00e9 (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11188\/Saint-Hugues.html"},"Hugues d'Avalon":{"valeur":"Saint Hugues d'Avalon","id":"160","resume":"Hugues de Lincoln, \u00e9v\u00eaque de Lincoln (+ 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/160\/Saint-Hugues-d-Avalon.html"},"Jean de Castillo":{"valeur":"Saint Jean de Castillo","id":"9174","resume":"J\u00e9suite au Paraguay et martyr (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9174\/Saint-Jean-de-Castillo.html"},"Josaphat Kocylovskyj":{"valeur":"Bienheureux Josaphat Kocylovskyj","id":"10585","resume":"\u00e9v\u00eaque de Peremy\u0161l (Pologne) et martyr (+ 1947)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10585\/Bienheureux-Josaphat-Kocylovskyj.html"},"Jourdain et Thomas":{"valeur":"Saints Jourdain et Thomas","id":"11189","resume":"Pr\u00eatres de l'Ordre des Pr\u00eacheurs et martyrs (+ 1637)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11189\/Saints-Jourdain-et-Thomas.html"},"Lazare l'Iconographe":{"valeur":"Saint Lazare l'Iconographe","id":"9184","resume":"Moine en Arm\u00e9nie (+ v. 867)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9184\/Saint-Lazare-l-Iconographe.html"},"Longin":{"valeur":"Saint Longin","id":"9188","resume":"P\u00e8re du D\u00e9sert en Egypte (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9188\/Saint-Longin.html"},"Loup-S\u00e9bastien Hunot":{"valeur":"Bienheureux Loup-S\u00e9bastien Hunot","id":"11190","resume":"Pr\u00eatre de Sens et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11190\/Bienheureux-Loup-S%C3%A9bastien-Hunot.html"},"Namase":{"valeur":"Saint Namase","id":"9192","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vienne (+ 569)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9192\/Saint-Namase.html"},"Nicolas d'Arm\u00e9nie":{"valeur":"Bienheureux Nicolas d'Arm\u00e9nie","id":"9197","resume":"Martyr de l'Ordre de saint Dominique (+ 1601)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9197\/Bienheureux-Nicolas-d-Arm%C3%A9nie.html"},"Nicon de Radon\u00e8ge":{"valeur":"Saint Nicon de Radon\u00e8ge","id":"9202","resume":"Higoum\u00e8ne (+ 1420)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9202\/Saint-Nicon-de-Radon%C3%A8ge.html"},"Salom\u00e9e":{"valeur":"Sainte Salom\u00e9e","id":"190","resume":"Religieuse clarisse (+ 1268)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/190\/Sainte-Salom%C3%A9e.html"},"Zach\u00e9e et Alph\u00e9e":{"valeur":"Saints Zach\u00e9e et Alph\u00e9e","id":"9236","resume":"Martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e en Palestine (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9236\/Saints-Zach%C3%A9e-et-Alph%C3%A9e.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003EDieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe me tourne vers toi, Seigneur, au matin tu \u00e9coutes ma voix.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute mes par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles, Seigneur, \u003Cbr\u003Ecompr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma plainte ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E entends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui t\u0027appelle,\u003Cbr\u003E\u00f4 mon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me tourne vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau matin, tu \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ma voix ; *\u003Cbr\u003Eau matin, je me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere pour toi\u003Cbr\u003Eet je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este en \u00e9veil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu n\u0027es pas un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ami du mal,\u003Cbr\u003Echez toi, le m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent n\u0027est pas re\u00e7u. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Non, l\u0027insens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne tient pas\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton regard. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu d\u00e9testes to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les malfaisants,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu exterm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes les menteurs ; *\u003Cbr\u003El\u0027homme de r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et de sang,\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le hait. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour moi, gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton amour,\u003Cbr\u003Ej\u0027acc\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ede \u00e0 ta maison ; *\u003Cbr\u003Evers ton temple s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, je me prosterne,\u003Cbr\u003Esais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece me conduise ; *\u003Cbr\u003Edes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es me guettent :\u003Cbr\u003Eaplanis devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ton chemin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans leur bouche,\u003Cbr\u003Eils sont rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de malveillance ; *\u003Cbr\u003Eleur gosier est un s\u00e9p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elcre b\u00e9ant,\u003Cbr\u003Eet leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue, un pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E All\u00e9gresse pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en toi,\u003Cbr\u003Ej\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie \u00e9ternelle ! *\u003Cbr\u003ETu les prot\u00e8ges, pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ils exultent,\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur, tu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste ;\u003Cbr\u003Edu bouclier de ta fave\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le couvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous acclamons, Seigneur, la splendeur de ta gloire \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de David (1 Ch 29)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nDieu de notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et pour les si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Seigneur, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et grandeur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clat, vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire, majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le r\u00e8gne, +\u003Cbr \/\u003E\nla primaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur l\u0027univers :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la richesse et la gloire vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, le M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre de tout : +\u003Cbr \/\u003E\ndans ta main, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et puissance ;\u003Cbr \/\u003E\ntout, par ta main, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affermit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et maintenant, \u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E notre Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nnous voici pour te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npour c\u00e9l\u00e9brer l\u0027\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton nom !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERendez au Seigneur la gloire de son nom !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"28","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les dieux,\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et puissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eadorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La voix du Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les eaux, +\u003Cbr\u003Ele Dieu de la gloire d\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene le tonnerre,\u003Cbr\u003Ele Seigneur domine la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse des eaux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa force, +\u003Cbr\u003Evoix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui \u00e9blouit,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse les c\u00e8dres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur fracasse les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres du Liban ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il fait bondir comme un poul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein le Liban,\u003Cbr\u003Ele Sirion, comme un je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene taureau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur : elle taille des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes de feu ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle \u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente le d\u00e9sert ;\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u00e9pouvante le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de Cad\u00e8s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur qui affole les b\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches en travail,\u003Cbr\u003Equi rav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les for\u00eats. *\u003Cbr\u003EEt tous dans son temple s\u0027\u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent : \u00ab Gloire ! \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Au d\u00e9luge le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a si\u00e9g\u00e9 ;\u003Cbr\u003Eil si\u00e8ge, le Seigneur, il est r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur accorde \u00e0 son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la puissance,\u003Cbr\u003Ele Seigneur b\u00e9nit son peuple \u003Cbr\u003Een lui donn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent la paix.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Th 3, 10b-13","texte":"Si quelqu\u2019un ne veut pas travailler, qu\u2019il ne mange pas non plus\u00a0! Or, nous apprenons que certains parmi vous vivent dans l\u2019oisivet\u00e9, affair\u00e9s sans rien faire. \u00c0 ceux-l\u00e0, nous adressons dans le Seigneur J\u00e9sus Christ cet ordre et cet appel\u00a0: qu\u2019ils travaillent dans le calme pour manger le pain qu\u2019ils auront gagn\u00e9. Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, ne vous lassez pas de faire le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ De tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Seigneur, \u00e9ternel est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur fait tout pour moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153uvre de tes mains. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis ton peuple, Seigneur, et donne-lui la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, tendresse de Dieu pour la terre,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDonne-nous l\u0027Esprit de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, ton alliance continue ses merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous sachions les voir, ouvre nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa pr\u00e9sence en nous est source vivifiante ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019elle fertilise nos actions en ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux qui nous sont proches par la vie et le travail :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leurs \u0153uvres manifestent ta sagesse et ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa volont\u00e9, Seigneur, est lumi\u00e8re sur le chemin ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que les jeunes d\u00e9couvrent la joie de te servir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as donn\u00e9 \u00e0 sainte \u00c9lisabeth de Hongrie de conna\u00eetre et de v\u00e9n\u00e9rer le Christ dans les pauvres, accorde-nous de servir avec une in\u00e9puisable charit\u00e9 ceux qui sont dans le besoin et l\u2019affliction.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESauve-moi, Seigneur, au nom de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re,\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je d\u00e9p\u00e9ris\u00a0!\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, gu\u00e9ris-moi\u00a0!\u003Cbr\u003ECar je tremble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes os,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E de toute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, je tremble.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que fais-tu\u00a0? +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, d\u00e9livre-moi,\u003Cbr\u003Esauve-moi en rais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Personne, dans la mort, n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque ton nom\u00a0;\u003Cbr\u003Eau s\u00e9jour des morts, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E te rend gr\u00e2ce\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je m\u0027\u00e9puise \u00e0 f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de g\u00e9mir\u00a0; +\u003Cbr\u003Echaque nuit, je ple\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere sur mon lit\u00a0:\u003Cbr\u003Ema couche est tremp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes larmes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mes yeux sont rong\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de chagrin\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u0027ai vieilli parmi t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent d\u0027adversaires\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Loin de moi, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, malfaisants,\u003Cbr\u003Ecar le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mes sanglots\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma demande,\u003Cbr\u003Ele Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils aient honte et qu\u0027ils tremblent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils reculent, soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, couverts de honte ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu, refuge des pauvres au temps de la d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 A - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je rendrai gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai tes innombr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E pour toi, j\u0027exulter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei, je danserai,\u003Cbr \/\u003E\nje f\u00eaterai ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes ennemis ont batt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E en retraite,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, ils s\u0027\u00e9cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent et p\u00e9rissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as plaid\u00e9 mon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et ma cause,\u003Cbr \/\u003E\ntu as si\u00e9g\u00e9, tu as jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E avec justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu menaces les nations, tu fais p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout jamais tu eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi est achev\u00e9, ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\ntu as ras\u00e9 des villes, leur souven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er a p\u00e9ri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais il si\u00e8ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour juger, il afferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il juge le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\net gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit la forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse de l\u0027opprim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsa forteresse aux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u0027angoisse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils s\u0027appuieront sur toi, ceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\njamais tu n\u0027abandonnes, Seigneur, ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur qui si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege dans Sion,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses exploits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Attentif au sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il se rappelle,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027oublie pas le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des malheureux.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe proclamerai ta louange aux portes de Sion.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"9 A - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, Seigneur,\u003Cbr\u003Evois le mal que m\u0027ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mes adversaires, *\u003Cbr\u003Etoi qui m\u0027arraches aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E et je dirai tes innombrables louanges\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion, *\u003Cbr\u003Eje danserai de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour ta victoire. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tomb\u00e9s, les pa\u00efens, dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse qu\u0027ils creusaient\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux filets qu\u0027ils ont tendus, leurs pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds se sont pris.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur s\u0027est fait conna\u00eetre\u00a0: il a rend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le jugement,\u003Cbr\u003Eil prend les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents \u00e0 leur pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les m\u00e9chants reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent chez les morts,\u003Cbr\u003Etoutes les nations qui oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent le vrai Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais le pauvre n\u0027est pas oubli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0:\u003Cbr\u003Ejamais ne p\u00e9rit l\u0027esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir des malheureux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0: qu\u0027un mortel ne soit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le plus fort,\u003Cbr\u003Eque les nations soient jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees devant ta face\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Frappe-les d\u0027\u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les nations se reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent mortelles\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Montre-moi comment garder ta loi,\u003Cbr \/\u003E\nque je l\u0027observe de tout mon c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jl 4, 1-3.9-21","titre":"Le dernier jugement, puis le bonheur \u00e9ternel","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019en ces jours et en ce temps, o\u00f9 je ram\u00e8nerai les captifs de Juda et de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E j\u2019assemblerai toutes les nations et je les ferai descendre vers la Vall\u00e9e de Josaphat (dont le nom signifie \u00ab\u00a0Le Seigneur juge\u00a0\u00bb). L\u00e0-bas, j\u2019entrerai en jugement avec elles au sujet d\u2019Isra\u00ebl, mon peuple et mon h\u00e9ritage, car elles l\u2019ont dispers\u00e9 parmi les nations, elles ont partag\u00e9 ma terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Elles ont tir\u00e9 au sort mon peuple, troqu\u00e9 le gar\u00e7on contre la prostitu\u00e9e, vendu la fille pour du vin qu\u2019elles ont bu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Criez ceci parmi les nations, sanctifiez-vous pour faire la guerre, \u00e9veillez les guerriers\u00a0; qu\u2019ils s\u2019avancent, qu\u2019ils montent, tous les hommes de guerre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De vos socs, forgez des \u00e9p\u00e9es, et de vos serpes, des javelots\u00a0; que le faible dise\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis un brave\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E H\u00e2tez-vous et venez, toutes les nations d\u2019alentour, assemblez-vous ici. Seigneur, fais descendre tes braves\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que les nations se r\u00e9veillent, qu\u2019elles montent jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e de Josaphat (dont le nom signifie \u00ab\u00a0Le Seigneur juge\u00a0\u00bb), car c\u2019est l\u00e0 que je vais si\u00e9ger pour juger tous les peuples qui vous entourent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lancez la faucille\u00a0: la moisson est m\u00fbre\u00a0; venez fouler la vendange\u00a0: le pressoir est rempli et les cuves d\u00e9bordent de tout le mal qu\u2019ils ont fait\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Voici des multitudes et encore des multitudes dans la vall\u00e9e du Jugement\u00a0; il est tout proche, le jour du Seigneur dans la vall\u00e9e du Jugement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Le soleil et la lune se sont obscurcis, les \u00e9toiles ont retir\u00e9 leur clart\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigneur fait entendre un rugissement, de J\u00e9rusalem, il donne de la voix. Le ciel et la terre sont \u00e9branl\u00e9s, mais le Seigneur est un refuge pour son peuple, une forteresse pour les fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Vous saurez que je suis le Seigneur votre Dieu, qui demeure \u00e0 Sion, sa montagne sainte. J\u00e9rusalem sera un lieu saint, les \u00e9trangers n\u2019y passeront plus.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, le vin nouveau ruissellera sur les montagnes, le lait coulera sur les collines. Tous les torrents de Juda seront pleins d\u2019eau, une source jaillira de la Maison du Seigneur et arrosera le ravin des Acacias.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E L\u2019\u00c9gypte sera vou\u00e9e \u00e0 la d\u00e9solation, \u00c9dom sera un d\u00e9sert d\u00e9sol\u00e9, car ils ont multipli\u00e9 les violences contre les fils de Juda, ils ont r\u00e9pandu leur sang innocent dans le pays.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais il y aura toujours des habitants en Juda, ainsi qu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je vengerai leur sang, que je n\u2019avais pas encore veng\u00e9. Et le Seigneur aura sa demeure \u00e0 Sion.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le P\u00e8re a remis tout le jugement au Fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLancez la faucille, la moisson est m\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\nvenez et foulez, le pressoir d\u00e9borde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur sera pour son peuple un refuge,\u003Cbr \/\u003E\nune forteresse pour tous ses fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue l\u0027homme assoiff\u00e9 s\u0027approche\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive l\u0027eau de la vie, gratuitement.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE CONRAD DE MARBOURG \u003Cbr\u003EDIRECTEUR SPIRITUEL DE STE \u00c9LISABETH (1232)","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u00c9lisabeth se mit alors \u00e0 manifester ses vertus. Toute sa vie, elle avait \u00e9t\u00e9 la consolatrice des pauvres ; alors elle devint enti\u00e8rement le soutien des affam\u00e9s : elle ordonna que, pr\u00e8s d\u0027un ch\u00e2teau qui lui appartenait, on construis\u00eet un h\u00f4pital, o\u00f9 elle recueillit beaucoup de malades et d\u0027infirmes. L\u00e0, \u00e0 tous ceux qui demandaient l\u0027aum\u00f4ne, elle distribua largement les bienfaits de sa charit\u00e9 ; et non seulement \u00e0 cet endroit, mais encore dans tout le territoire plac\u00e9 sous la juridiction de son mari et elle \u00e9puisa si bien tous ses revenus, provenant des quatre principaut\u00e9s de son mari, qu\u0027elle finit par vendre tous ses objets de luxe et tous ses v\u00eatements de prix au profit des pauvres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EElle avait l\u0027habitude de visiter personnellement tous ses malades deux fois par jour, le soir et le matin. Ainsi elle prenait soin elle-m\u00eame des plus r\u00e9pugnants ; elle nourrissait les uns, couchait les autres, en portait certains sur ses \u00e9paules et leur rendait beaucoup d\u0027autres services de bienfaisance. Son mari, d\u0027heureuse m\u00e9moire, n\u0027a jamais manifest\u00e9 de mauvaise volont\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard. Enfin, apr\u00e8s la mort de son mari, pour tendre \u00e0 la plus haute perfection elle me demanda en pleurant de l\u0027autoriser \u00e0 mendier de porte en porte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe jour du vendredi saint, comme les autels \u00e9taient d\u00e9nud\u00e9s, les mains pos\u00e9es sur l\u0027autel d\u0027une chapelle de sa ville, o\u00f9 elle avait log\u00e9 des Fr\u00e8res Mineurs, en pr\u00e9sence de quelques-uns d\u0027entre eux, elle renon\u00e7a \u00e0 sa volont\u00e9 propre, \u00e0 toute vie mondaine, et \u00e0 tout ce que le Sauveur dans l\u0027\u00e9vangile, nous a conseill\u00e9 d\u0027abandonner. Cela fait, voyant qu\u0027elle pourrait \u00eatre domin\u00e9e par l\u0027agitation du si\u00e8cle et la gloire mondaine de cette terre, o\u00f9 elle avait brillamment v\u00e9cu du vivant de son mari, elle me suivit malgr\u00e9 moi \u00e0 Marbourg ; l\u00e0 elle construisit un h\u00f4pital dans la ville, y recueillit les malades et les infirmes et accueillit \u00e0 sa table les plus pauvres et les plus m\u00e9pris\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMalgr\u00e9 ces \u0153uvres de la vie active, je le dis devant Dieu, j\u0027ai rarement vu une femme plus contemplative. En effet, des religieux et des religieuses, comme elle sortait de l\u0027oraison silencieuse, virent plus d\u0027une fois son visage merveilleusement illumin\u00e9, et ses yeux rayonnant comme le soleil.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAvant sa mort, j\u0027entendis sa confession. Comme je lui demandais ce qu\u0027il fallait faire de sa fortune et de son mobilier, elle r\u00e9pondit que tout ce qu\u0027elle paraissait poss\u00e9der encore appartenait aux pauvres. Elle me pria de le leur distribuer, except\u00e9 une tunique grossi\u00e8re qu\u0027elle portait et dans laquelle elle voulait \u00eatre ensevelie. Ces dispositions prises, elle re\u00e7ut le corps du Seigneur. Puis, jusqu\u0027\u00e0 l\u0027heure de v\u00eapres, elle parlait fr\u00e9quemment de ce qu\u0027elle avait entendu de meilleur dans la pr\u00e9dication. Ensuite, en recommandant tr\u00e8s pieusement \u00e0 Dieu toutes les personnes pr\u00e9sentes, elle expira tr\u00e8s doucement, comme si elle s\u0027endormait.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ses fils se l\u00e8vent\u003Cbr \/\u003E\npour la proclamer bienheureuse,\u003Cbr \/\u003E\net son mari pour faire son \u00e9loge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EElle fait le bonheur des siens\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de sa vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EElle \u00e9tend ses mains sur le pauvre\u003Cbr \/\u003E\net tend les bras \u00e0 l\u0027indigent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EForce et dignit\u00e9 la rev\u00eatent,\u003Cbr \/\u003E\nelle rit au jour qui vient.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as donn\u00e9 \u00e0 sainte \u00c9lisabeth de Hongrie de conna\u00eetre et de v\u00e9n\u00e9rer le Christ dans les pauvres, accorde-nous de servir avec une in\u00e9puisable charit\u00e9 ceux qui sont dans le besoin et l\u2019affliction.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le coeur, lumi\u00e8re pour les yeux. ","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les coeurs et les reins, tu juges avec justice. ","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 17b-19","texte":"\u003Cp\u003EVivez pendant votre s\u00e9jour sur la terre dans la crainte de Dieu. Vous le savez\u00a0: ce qui vous a lib\u00e9r\u00e9s, ce n\u2019est pas l\u2019or et l\u2019argent, car ils seront d\u00e9truits\u00a0; c\u2019est le sang pr\u00e9cieux du Christ, l\u2019Agneau sans d\u00e9faut et sans tache.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELib\u0026egrave;re-moi, Seigneur, prends piti\u0026eacute; de moi,\u003Cbr \/\u003Edans l\u0027assembl\u0026eacute;e, je te b\u0026eacute;nirai.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le coeur, lumi\u00e8re pour les yeux. ","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les coeurs et les reins, tu juges avec justice. ","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 19-20.26","texte":"\u003Cp\u003EChacun devrait \u00eatre\u00a0toujours pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter, lent \u00e0 parler, lent \u00e0 se mettre en col\u00e8re, car la col\u00e8re de l\u2019homme n\u2019accomplit pas ce que Dieu attend du juste. Si quelqu\u2019un croit \u00eatre un homme religieux, alors qu\u2019il ne sait pas mettre un frein \u00e0 sa langue, il se trompe lui-m\u00eame, sa religion ne sert \u00e0 rien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ENe m\u0027abondonnes pas, Dieu mon salut, \u003Cbr \/\u003Etu restes mon secours.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 8.10","texte":"Ne gardez aucune dette envers personne, sauf la dette de l\u2019amour mutuel, car celui qui aime les autres a parfaitement accompli la Loi. L\u2019amour ne fait rien de mal au prochain. Donc l\u2019accomplissement parfait de la Loi, c\u2019est l\u2019amour."},"repons":"V\/ Je b\u0026eacute;nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003Esa louange sans cesse \u0026agrave; mes l\u0026egrave;vres.","oraison":"P\u00e8re tr\u00e8s bon, toi qui as confi\u00e9 la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-17","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Hongrie","degre":"","ligne1":"lundi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es juste, Seigneur, et rien n\u0027\u00e9chappe \u00e0 ton regard.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er j\u0027ai mon refuge.+\u003Cbr \/\u003E\nComment pouvez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es me dire :\u003Cbr \/\u003E\noiseaux, fuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez \u00e0 la montagne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici que les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents tendent l\u0027arc : +\u003Cbr \/\u003E\nils ajustent leur fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche \u00e0 la corde\u003Cbr \/\u003E\npour viser dans l\u0027ombre l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand sont ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees les fondations,\u003Cbr \/\u003E\nque peut f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire le juste ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur, dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint, +\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex o\u00f9 il tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ngarde les yeux ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts sur le monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voit, il scr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les hommes ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E le Seigneur a scrut\u00e9 le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et le m\u00e9chant :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ami de la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence, il le hait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera pleuvoir ses fl\u00e9a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur les m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nfeu et soufre et v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est la coupe qu\u0027ils aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en partage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vraiment, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est juste ; +\u003Cbr \/\u003E\nil aime to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete justice :\u003Cbr \/\u003E\nles hommes droits le verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent face \u00e0 face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ Qui fait ainsi demeure in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 9b-11","texte":"Nous demandons \u00e0 Dieu de vous combler de la vraie connaissance de sa volont\u00e9, en toute sagesse et intelligence spirituelle. Ainsi votre conduite sera digne du Seigneur, et capable de toujours lui plaire\u00a0; par tout ce que vous ferez de bien, vous porterez du fruit et vous progresserez dans la vraie connaissance de Dieu. Vous serez puissamment fortifi\u00e9s par la puissance de sa gloire, qui vous donnera la pers\u00e9v\u00e9rance et la patience."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ai fait de ton commandement mon cantique :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* La nuit, je me rappelle ton nom\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rappelle-toi ta parole \u00e0 ton serviteur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur, exulte mon esprit en Dieu mon Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as multipli\u00e9 les alliances avec les hommes, et tu ne cesses de leur venir en aide. Nous te rendons gr\u00e2ce et, d\u0027un c\u0153ur confiant, nous te supplions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu, viens \u00e0 notre aide.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0veille sur lui et guide-le vers toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERassemble ceux qui portent le nom de chr\u00e9tiens,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0afin que le monde croie en celui que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des hommes accabl\u00e9s par les d\u00e9tresses de l\u2019\u00e2me et du corps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils rencontrent des t\u00e9moins de ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EManifeste ton amour \u00e0 ceux qui vont mourir,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens-les dans le dernier combat.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le ta mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui ont franchi la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans ton repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as donn\u00e9 \u00e0 sainte \u00c9lisabeth de Hongrie de conna\u00eetre et de v\u00e9n\u00e9rer le Christ dans les pauvres, accorde-nous de servir avec une in\u00e9puisable charit\u00e9 ceux qui sont dans le besoin et l\u2019affliction.\u003C\/p\u003E"}}