{"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Rapportez du bois pour reb\u00e2tir la maison de Dieu.  Je prendrai plaisir \u00e0 y demeurer\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius,\u003Cbr \/\u003E\nle premier jour du sixi\u00e8me mois,\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur fut adress\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 Zorobabel fils de Salathiel, gouverneur de Juda,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 Josu\u00e9 fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers :\u003Cbr \/\u003E\nCes gens-l\u00e0 disent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le temps n\u2019est pas encore venu\u003Cbr \/\u003E\nde reb\u00e2tir la maison du Seigneur ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, voil\u00e0 ce que dit le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et pour vous, est-ce bien le temps\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019\u00eatre install\u00e9s dans vos maisons luxueuses,\u003Cbr \/\u003E\nalors que ma Maison est en ruine ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et maintenant, ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers :\u003Cbr \/\u003E\nRendez votre c\u0153ur attentif \u00e0 vos chemins :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous avez sem\u00e9 beaucoup, mais r\u00e9colt\u00e9 peu ;\u003Cbr \/\u003E\nvous mangez, mais sans \u00eatre rassasi\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nvous buvez, mais sans \u00eatre d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nvous vous habillez, mais sans vous r\u00e9chauffer ;\u003Cbr \/\u003E\net le salari\u00e9 met son salaire dans une bourse trou\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers :\u003Cbr \/\u003E\nRendez votre c\u0153ur attentif \u00e0 vos chemins :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Allez dans la montagne, rapportez du bois\u003Cbr \/\u003E\npour reb\u00e2tir la maison de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe prendrai plaisir \u00e0 y demeurer,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019y serai glorifi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 d\u00e9clare le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ag 1,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Agg\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur aime son peuple !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 149, 4a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le dans l\u2019assembl\u00e9e de ses fid\u00e8les !\u003Cbr \/\u003E\nEn Isra\u00ebl, joie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr \/\u003E\ndans Sion, all\u00e9gresse pour son Roi !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDansez \u00e0 la louange de son nom,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui, tambourins et cithares !\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil donne aux humbles l\u2019\u00e9clat de la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue les fid\u00e8les exultent, glorieux,\u003Cbr \/\u003E\ncriant leur joie \u00e0 l\u2019heure du triomphe.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019ils proclament les \u00e9loges de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la fiert\u00e9 de ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 149,\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6a.9b","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Jean, je l\u2019ai fait d\u00e9capiter.  Mais qui est cet homme dont j\u2019entends dire de telles choses\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0H\u00e9rode, qui \u00e9tait au pouvoir en Galil\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nentendit parler de tout ce qui se passait\u003Cbr \/\u003E\net il ne savait que penser.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, certains disaient que Jean le Baptiste\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u2019autres disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est le proph\u00e8te \u00c9lie qui est apparu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019autres encore :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est un proph\u00e8te d\u2019autrefois qui est ressuscit\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant \u00e0 H\u00e9rode, il disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jean, je l\u2019ai fait d\u00e9capiter.\u003Cbr \/\u003E\nMais qui est cet homme dont j\u2019entends dire de telles choses ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt il cherchait \u00e0 le voir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 9,\u00a07-9","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9 et la Vie, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPersonne ne va vers le P\u00e8re sans passer par moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Aur\u00e9lie":{"id":"4274","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Cl\u00e9ophas":{"id":"3320","sexe":"masculin","pays":""},"Solenne":{"id":"4296","sexe":"mixte","pays":""}},"majeur":{"Aur\u00e9lie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4274\/Aur%C3%A9lie.html"},"Cl\u00e9ophas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3320\/Cl%C3%A9ophas.html"},"Solenne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4296\/Solenne.html"}},"derives":{"Aur\u00e9lia":{"id":"4466","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4466\/Aur%C3%A9lia.html"},"Aur\u00e9liane":{"id":"5297","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5297\/Aur%C3%A9liane.html"},"Aur\u00e9line":{"id":"5350","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5350\/Aur%C3%A9line.html"},"Oralie":{"id":"6004","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6004\/Oralie.html"},"Cl\u00e9opha":{"id":"5437","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5437\/Cl%C3%A9opha.html"},"Cl\u00e9oph\u00e9e":{"id":"4940","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4940\/Cl%C3%A9oph%C3%A9e.html"},"Cl\u00e9ophine":{"id":"7019","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7019\/Cl%C3%A9ophine.html"},"S\u00e9l\u00e8na":{"id":"5575","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5575\/S%C3%A9l%C3%A8na.html"},"S\u00e9l\u00e8ne":{"id":"5143","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5143\/S%C3%A9l%C3%A8ne.html"},"Solana":{"id":"5185","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5185\/Solana.html"},"Sol\u00e9ane":{"id":"6611","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6611\/Sol%C3%A9ane.html"},"Sol\u00e8ne":{"id":"4368","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4368\/Sol%C3%A8ne.html"},"Soline":{"id":"4297","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4297\/Soline.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Firmin":{"id":"1914","valeur":"Saint Firmin","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Amiens (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1914\/Saint-Firmin.html","description":"Les historiens voient en lui le premier \u00e9v\u00eaque d'Amiens o\u00f9 il aurait subi le martyre au IVe si\u00e8cle. La l\u00e9gende du portail nord de la cath\u00e9drale d'Amiens se base sur un \u00e9crit du IXe si\u00e8cle. Le s\u00e9nateur Firmus conduisait son fils, le futur saint Firmin, au temple de Jupiter \u00e0 Pampelune en Espagne quand il rencontra le pr\u00eatre chr\u00e9tien Honestus qui lui parla de J\u00e9sus et lui fit rencontrer une semaine plus tard son ma\u00eetre, saint Saturnin, l'un des soixante-dix disciples de J\u00e9sus. Saturnin, \u00e0 Pampelune, convertit quarante mille personnes en quelques jours dont le jeune Firmin qui, avec l'\u00e2ge, devint un fid\u00e8le pr\u00e9dicateur du Christ. Firmin \u00e0 vingt-sept ans re\u00e7ut le sacre \u00e9piscopal, \u00e9vang\u00e9lisa l'Aquitaine, l'Auvergne, le Beauvaisis et s'en fut \u00e0 Amiens. C'est l\u00e0 qu'il fut arr\u00eat\u00e9 et discr\u00e8tement assassin\u00e9 par le gouverneur pa\u00efen qui craignait les trop nombreux chr\u00e9tiens de la r\u00e9gion. L'histoire est belle, mais les d\u00e9tails sont peu historiques.- ordo du dioc\u00e8se d'Amiens, pages 7 et 8,\u00a0 Cent trois \u00e9v\u00eaques se sont succ\u00e9d\u00e9 sur le si\u00e8ge d\u2019Amiens depuis saint Firmin: sept sont honor\u00e9s du culte des saints : Firmin le martyr, Euloge, Firmin le confesseur, Honor\u00e9, Saulve, Berchond, Geoffroy1er. Saint Firmin fin IIIe si\u00e8cle, 2e. Saint Euloge de 325 \u00e0 357 ?, 3e. Saint Firmin le confesseur IVe si\u00e8cle, 8e. Saint Honor\u00e9 de 554 \u00e0 600, 9e. Saint Saulve de 600 \u00e0 615, 10e. Saint Berchond de 615 \u00e0 644, 37e. Saint Geoffroy de 1104 \u00e0 1115.Les dioc\u00e8ses du nord de la France comptent parmi les plus anciens d'Europe. Celui d'Amiens a ainsi \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par le sang d'un chr\u00e9tien d'Espagne, Firmin, qui a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 par les romains de l'\u00e9poque... Le dioc\u00e8se d'Amiens est cr\u00e9\u00e9 vers la fin du IIIe si\u00e8cle, au temps des premiers missionnaires venus \u00e9vang\u00e9liser le nord de la Gaule. Notons, pour le dioc\u00e8se, Saint Quentin, les Saints Fuscien, Victoric et Gentien, et un peu plus tard, Saint Firmin. Traditionnellement, c'est ce dernier qui est retenu comme \u00e9tant le premier \u00e9v\u00eaque d'Amiens... (Histoire du dioc\u00e8se d'Amiens)Saint-Firmin 2015: Une f\u00eate de famille! (dioc\u00e8se d'Amiens)\u00c0 Amiens, saint Firmin, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 comme \u00e9v\u00eaque et martyr."}},"autres":{"Amance":{"valeur":"Saint Amance","id":"10068","resume":"Pr\u00eatre (+ v. 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10068\/Saint-Amance.html"},"Aunachaire":{"valeur":"Saint Aunachaire","id":"8306","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Auxerre (+ 605)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8306\/Saint-Aunachaire.html"},"Aur\u00e9lie et N\u00e9om\u00e9sie":{"valeur":"Saintes Aur\u00e9lie et N\u00e9om\u00e9sie","id":"10078","resume":"Vierges","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10078\/Saintes-Aur%C3%A9lie-et-N%C3%A9om%C3%A9sie.html"},"Austinde":{"valeur":"Saint Austinde","id":"12025","resume":"Archev\u00eaque d'Auch (+ 1068)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12025\/Saint-Austinde.html"},"C\u00e9olfrid":{"valeur":"Saint C\u00e9olfrid","id":"1912","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Langres (+ 716)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1912\/Saint-C%C3%A9olfrid.html"},"Cl\u00e9ophas":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ophas","id":"1913","resume":"Disciple du Christ au bourg d'Emma\u00fcs (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1913\/Saint-Cl%C3%A9ophas.html"},"D\u00e9fendent":{"valeur":"Saint D\u00e9fendent","id":"8311","resume":"Martyr (+ v. 297)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8311\/Saint-D%C3%A9fendent.html"},"Ermenfroi":{"valeur":"Saint Ermenfroi","id":"8315","resume":"Abb\u00e9 de Cusance (+ v. 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8315\/Saint-Ermenfroi.html"},"Euphrosyne de Souzdal":{"valeur":"Sainte Euphrosyne de Souzdal","id":"8319","resume":"(+ 1205)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8319\/Sainte-Euphrosyne-de-Souzdal.html"},"Finbarr":{"valeur":"Bienheureux Finbarr","id":"10457","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cork en Irlande et abb\u00e9 (+ 610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10457\/Bienheureux-Finbarr.html"},"Hermann Contract":{"valeur":"Bienheureux Hermann Contract","id":"1916","resume":"Ecol\u00e2tre \u00e0 Reichenau (+ 1054)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1916\/Bienheureux-Hermann-Contract.html"},"Jos\u00e9 Ant\u00f3n G\u00f3mez et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Jos\u00e9 Ant\u00f3n G\u00f3mez et ses compagnons","id":"13097","resume":"Jos\u00e9 Ant\u00f3n G\u00f3mez et ses trois compagnons pr\u00eatres et moines espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13097\/Bienheureux-Jos%C3%A9-Ant%C3%B3n-G%C3%B3mez-et-ses-compagnons.html"},"Juan Elias Medina et de 126 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Juan Elias Medina et de 126 compagnons","id":"13479","resume":"Martyrs de la Guerre d\u2019Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13479\/Bienheureux-Juan-Elias-Medina-et-de-126-compagnons.html"},"Marc Criado":{"valeur":"Bienheureux Marc Criado","id":"10458","resume":"Martyr en Andalousie (+ 1569)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10458\/Bienheureux-Marc-Criado.html"},"Mar\u00eda Benita Arias":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda Benita Arias","id":"12852","resume":"Fondatrice des Servantes de J\u00e9sus-Sacrement (+ 1894)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12852\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-Benita-Arias.html"},"Nicolas de Fl\u00fce":{"valeur":"Saint Nicolas de Fl\u00fce","id":"840","resume":"Ermite en Suisse (+ 1487)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/840\/Saint-Nicolas-de-Fl%C3%BCe.html"},"Paphnuce le Grand":{"valeur":"Saint Paphnuce le Grand","id":"8335","resume":"Anachor\u00e8te en Egypte (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8335\/Saint-Paphnuce-le-Grand.html"},"Paul, Tatte et leurs enfants":{"valeur":"Saints Paul, Tatte et leurs enfants","id":"10455","resume":"Martyrs \u00e0 Damas (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10455\/Saints-Paul--Tatte-et-leurs-enfants.html"},"Principius":{"valeur":"Saint Principius","id":"10456","resume":"\u00e9v\u00eaque (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10456\/Saint-Principius.html"},"Serge de Radon\u00e8ge":{"valeur":"Saint Serge de Radon\u00e8ge","id":"1447","resume":"Ermite, fondateur du monast\u00e8re de la Trinit\u00e9-Saint-Serge (+ 1392)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1447\/Saint-Serge-de-Radon%C3%A8ge.html"},"Solenne":{"valeur":"Saint Solenne","id":"8342","resume":"\u00c9v\u00eaque de Chartres (+ v. 533)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8342\/Saint-Solenne.html"},"Wanda Malczewska":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Wanda Malczewska","id":"13201","resume":"Mystique polonaise (+ 1896)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13201\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Wanda-Malczewska.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, l\u00e8ve-toi sur les cieux\u00a0: que ta gloire domine la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme un berger garde son troupeau, le Seigneur veillera sur nous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 31)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, nations, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nAnnoncez dans les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles lointaines :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui qui dispersa Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El le rassemble,\u003Cbr \/\u003E\nil le garde, comme un berg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027a rachet\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u0027un plus fort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Ils viennent, criant de joie, sur les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion :\u003Cbr \/\u003E\nils affluent vers la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle froment, le vin nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et l\u0027huile fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nles g\u00e9nisses et les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du troupeau.\u003Cbr \/\u003E\nIls auront l\u0027\u00e2me comme un jard\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En tout irrigu\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nils verront la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de leur d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab La jeune fille se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elle danse ;\u003Cbr \/\u003E\njeunes gens, vieilles g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens, tous ensemble !\u003Cbr \/\u003E\nJe change leur de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en joie,\u003Cbr \/\u003E\nles r\u00e9jouis, les cons\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele apr\u00e8s la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je nourris mes pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de festins ;\u003Cbr \/\u003E\nmon peuple se rassasie de ma bont\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Or\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecle du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu, nous revivons ton amour au milieu de ton temple.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"47","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E sa sainte montagne, alti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et belle,\u003Cbr \/\u003E\njoie de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa montagne de Sion, c\u0027est le p\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ele du monde,\u003Cbr \/\u003E\nla cit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du grand roi ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, en ses palais,\u003Cbr \/\u003E\nvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie citadelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Voici que des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis s\u0027\u00e9taient ligu\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils avan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tous ensemble ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils ont vu, et soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein stup\u00e9faits,\u003Cbr \/\u003E\npris de pan\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque, ils ont fui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027un tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les saisit :\u003Cbr \/\u003E\ndouleurs de f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme qui accouche ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E un vent qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 les vaissea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nous l\u0027avions entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous l\u0027avons vu\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville du Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027affermir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, nous reviv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ton amour\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton temple. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ta louange, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ncouvre l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa main droite qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E r\u00e9jouit la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de Sion ; *\u003Cbr \/\u003E\nles villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent tes jugements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Longez les remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erts de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ncompt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses tours ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E que vos c\u0153urs s\u0027\u00e9pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ses murs :\u003Cbr \/\u003E\ncontempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous direz aux \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges qui viendront :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ce Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\npour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nnotre gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 66, 1-2","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Le ciel est mon tr\u00f4ne et la terre, l\u2019escabeau de mes pieds. Quelle est donc la maison que vous b\u00e2tiriez pour moi\u00a0? Quel serait l\u2019emplacement de mon lieu de repos\u00a0? De plus, tous ces \u00eatres, c\u2019est ma main qui les a faits et ils sont \u00e0 moi, tous ces \u00eatres \u2013 oracle du Seigneur \u2013, c\u2019est vers celui-ci que je regarde\u00a0: vers l\u2019humili\u00e9, celui qui a l\u2019esprit abattu, et qui tremble \u00e0 ma parole."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u2019appelle de tout mon c\u0153ur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9ponds-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je garderai tes commandements. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, Soleil levant, lumi\u00e8re d\u2019en haut qui vient nous visiter.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ qui nous donne aujourd\u2019hui la lumi\u00e8re et supplions-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESois pour nous lumi\u00e8re et v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChaque jour tu renouvelles tes merveilles\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ouvre nos yeux, donne-nous de les voir.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le Fils de l\u2019homme,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous aimer notre condition d\u2019homme.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pass\u00e9 en faisant le bien\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que chacun de nos actes serve nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es le Mis\u00e9ricordieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous patience et bont\u00e9 tout au long de ce jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as s\u00e9par\u00e9 la lumi\u00e8re et les t\u00e9n\u00e8bres, toi qui as appel\u00e9 la lumi\u00e8re \u00ab\u00a0jour\u00a0\u00bb et les t\u00e9n\u00e8bres \u00ab\u00a0nuit\u00a0\u00bb, arrache aussi nos c\u0153urs \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 du p\u00e9ch\u00e9 et fais-nous parvenir \u00e0 la vraie lumi\u00e8re qui est le Christ. Lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETa parole, Seigneur, prot\u00e8ge ton fid\u00e8le.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Ce Dieu a des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens sans reproche, +\u003Cbr\u003Ela parole du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans alliage,\u003Cbr\u003Eil est un bouclier pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Qui est Dieu, horm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u00a0?\u003Cbr\u003Ele Rocher, sin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est le Dieu qui m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de vaillance\u003Cbr\u003Eet m\u0027indique un chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En sans reproche. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Il me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr\u003Eil me tient debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et sur les hauteurs,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E il exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins \u00e0 combattre\u003Cbr\u003Eet mon bras, \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre l\u0027arc. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour le combat, tu m\u0027emplis de vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Par ton bouclier tu m\u0027ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la victoire,\u003Cbr \/\u003E\nta droite me soutient, ta pati\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence m\u0027\u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui all\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enges ma foul\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans que faibl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent mes chevilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Je poursuis mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je les rejoins,\u003Cbr \/\u003E\nje ne reviens qu\u0027apr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es leur d\u00e9faite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E je les abats\u00a0: ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils tombent\u00a0: les voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E sous mes pieds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Pour le combat tu m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de vaillance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi tu fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes agresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu me livres des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9route\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mes adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Ils appellent\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de r\u00e9ponse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E J\u0027en fais de la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour le vent,\u003Cbr \/\u003E\nde la boue qu\u0027on enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve des rues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Tu me lib\u00e8res des quer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu me places \u00e0 la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des nations.\u003Cbr \/\u003E\nUn peuple d\u0027inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027est asservi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E au premier m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et, ils m\u0027ob\u00e9issent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se soumettent\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E ces fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers capitulent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tremblant ils qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent leurs bastions.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVive le Seigneur ! B\u00e9ni soit le Dieu de ma victoire !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - VI","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Vive le Seigneur\u00a0! B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit mon Rocher\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il triomphe, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma victoire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E ce Dieu qui m\u0027acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la revanche,\u003Cbr \/\u003E\nqui soumet \u00e0 mon pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir les nations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Tu me d\u00e9livres de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\ntu me fais triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027agresseur,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027arraches \u00e0 la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Aussi, je te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece parmi les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Il donne \u00e0 son roi de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes victoires, *\u003Cbr \/\u003E\nil se montre fid\u00e8le \u00e0 son messie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 David et sa descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence, pour toujours.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 37, 15-28","titre":"\u00ab J\u0027en ferai une seule nation \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E15 La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n16 \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, prends un morceau de bois, \u00e9cris dessus\u00a0: \u201cJuda et les fils d\u2019Isra\u00ebl qui lui sont rattach\u00e9s.\u201d Prends un autre morceau de bois, \u00e9cris dessus\u00a0: \u201cJoseph, bois d\u2019\u00c9phra\u00efm, et toute la maison d\u2019Isra\u00ebl qui lui est rattach\u00e9e.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n17 Rapproche ces morceaux pour faire un seul morceau de bois\u00a0; ils ne feront plus qu\u2019un dans ta main.\u003Cbr \/\u003E\n18 Lorsque les fils de ton peuple te demanderont\u00a0: \u201cExplique-nous donc ce que tu fais\u201d,\u003Cbr \/\u003E\n19 tu leur diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Je vais prendre le morceau de bois qui repr\u00e9sente Joseph, et les tribus d\u2019Isra\u00ebl qui lui sont rattach\u00e9es\u00a0; je vais le joindre au bois qui repr\u00e9sente Juda. Je les r\u00e9unirai\u00a0; ils n\u2019en feront plus qu\u2019un seul dans ma main.\u003Cbr \/\u003E\n20 Et les morceaux de bois sur lesquels tu auras \u00e9crit seront dans ta main, sous leurs yeux.\u003Cbr \/\u003E\n21 Tu leur diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Je vais prendre les fils d\u2019Isra\u00ebl parmi les nations o\u00f9 ils sont all\u00e9s. Je les rassemblerai de partout et les ram\u00e8nerai sur leur terre.\u003Cbr \/\u003E\n22 J\u2019en ferai une seule nation dans le pays, sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl. Ils n\u2019auront tous qu\u2019un seul roi\u00a0; ils ne formeront plus deux nations\u00a0; ils ne seront plus divis\u00e9s en deux royaumes.\u003Cbr \/\u003E\n23 Ils ne se rendront plus impurs avec leurs idoles immondes et leurs horreurs, avec toutes leurs r\u00e9voltes. Je les sauverai en les retirant de tous les lieux o\u00f9 ils habitent et o\u00f9 ils ont p\u00e9ch\u00e9, je les purifierai. Alors ils seront mon peuple, et moi je serai leur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n24 Mon serviteur David r\u00e9gnera sur eux\u00a0; ils n\u2019auront tous qu\u2019un seul berger\u00a0; ils marcheront selon mes ordonnances, ils garderont mes d\u00e9crets et les mettront en pratique.\u003Cbr \/\u003E\n25 Ils habiteront le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon serviteur Jacob, le pays que leurs p\u00e8res ont habit\u00e9. Ils l\u2019habiteront, eux-m\u00eames et leurs fils, et les fils de leurs fils pour toujours. David, mon serviteur, sera leur prince pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\n26 Je conclurai avec eux une alliance de paix, une alliance \u00e9ternelle. Je les r\u00e9tablirai, je les multiplierai, je mettrai mon sanctuaire au milieu d\u2019eux pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\n27 Ma demeure sera chez eux, je serai leur Dieu et ils seront mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\n28 Alors les nations sauront que Je suis le Seigneur, celui qui sanctifie Isra\u00ebl, lorsque mon sanctuaire sera au milieu d\u2019eux pour toujours.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul troupeau, un seul berger !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur va rassembler ses enfants dispers\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil en fera une seule nation,\u003Cbr \/\u003E\net un seul roi r\u00e9gnera sur eux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ, notre paix, a d\u00e9truit les s\u00e9parations :\u003Cbr \/\u003E\nen un seul corps,\u003Cbr \/\u003E\nil nous rassemble par la croix.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LES PASTEURS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes riches p\u00e2turages\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJe ferai sortir mes brebis des pays \u00e9trangers, je les rassemblerai et je les ram\u00e8nerai chez elles, je les m\u00e8nerai pa\u00eetre sur les montagnes d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/em\u003E Il appelle \u00ab montagnes d\u0027lsra\u00ebl \u00bb les auteurs des saintes \u00c9critures. C\u0027est l\u00e0 qu\u0027il faut pa\u00eetre, si vous voulez le faire en s\u00e9curit\u00e9. Tout ce que vous apprenez l\u00e0, savourez-le ; tout ce qui est en dehors, rejetez-le. Ne vous \u00e9garez pas dans le brouillard, \u00e9coutez la voix du berger. Rassemblez-vous sur les montagnes de la sainte \u00c9criture. Vous trouverez l\u00e0 les d\u00e9lices de votre c\u0153ur ; l\u00e0 il n\u0027y a rien de v\u00e9n\u00e9neux, rien de dangereux ; ce sont de riches p\u00e2turages. Venez, mais vous seulement qui \u00eates des brebis bien portantes, pour aller pa\u00eetre sur les montagnes d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EDans les rivi\u00e8res, dans les endroits les meilleurs.\u003C\/em\u003E De ces montagnes que nous venons de montrer, ont d\u00e9coul\u00e9 les rivi\u00e8res de la pr\u00e9dication \u00e9vang\u00e9lique, puisque \u003Cem\u003Esa parole a retenti jusqu\u0027au bout du monde\u003C\/em\u003E et que tous les endroits de la terre offrent aux brebis des p\u00e2turages agr\u00e9ables et abondants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJe les ferai pa\u00eetre dans un bon p\u00e2turage, et sur les hauteurs d\u0027Isra\u00ebl. Et leurs \u00e9tables seront l\u00e0,\u003C\/em\u003E c\u0027est-\u00e0-dire l\u00e0 o\u00f9 elles vont se reposer, o\u00f9 elles pourront dire : \u00ab C\u0027est vrai, c\u0027est \u00e9vident, nous ne sommes pas dans l\u0027erreur. \u00bb Elles se reposent dans la gloire de Dieu, comme dans ces \u00e9tables. \u003Cem\u003EL\u00e0 elles dormiront\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire : elles se reposeront, \u003Cem\u003Eelles se reposeront dans les d\u00e9lices. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EElles brouteront dans de gras p\u00e2turages, sur les monts d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/em\u003E J\u0027ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de ces montagnes d\u0027Isra\u00ebl, ces bonnes \u003Cem\u003Emontagnes, vers lesquelles nous levons les yeux\u003C\/em\u003E, pour que le secours nous vienne de l\u00e0. Mais \u003Cem\u003Enotre secours vient du Seigneur, qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/em\u003E Aussi, pour que notre esp\u00e9rance ne s\u0027attache pas \u00e0 ces bonnes montagnes, apr\u00e8s avoir dit : \u003Cem\u003EJe ferai pa\u00eetre\u003C\/em\u003E mes brebis \u003Cem\u003Esur les monts d\u0027Isra\u00ebl\u003C\/em\u003E, pour que tu ne demeures pas sur les montagnes, il ajoute aussit\u00f4t : \u003Cem\u003EC\u0027est moi qui ferai pa\u00eetre mes brebis.\u003C\/em\u003E L\u00e8ve les yeux vers les montagnes, d\u0027o\u00f9 te viendra le secours, mais \u00e9coute celui qui dit : \u003Cem\u003EMoi, je ferai pa\u00eetre. Car ton secours vient du Seigneur, qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl conclut ainsi : \u003Cem\u003EJe les ferai pa\u00eetre avec justice\u003C\/em\u003E. Tu vois qu\u0027il est le seul \u00e0 faire pa\u00eetre ainsi, le seul qui fasse pa\u00eetre avec justice. Quel est l\u0027homme qui peut juger l\u0027homme ? On fait partout des jugements t\u00e9m\u00e9raires. Celui dont nous d\u00e9sesp\u00e9rions se convertit tout \u00e0 coup, et devient excellent. Celui dont nous attendions beaucoup tombe brusquement et devient tr\u00e8s mauvais. Ni notre crainte n\u0027est assur\u00e9e, ni notre amour n\u0027est assur\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027est aujourd\u0027hui n\u0027importe quel homme, cet homme-l\u00e0 lui-m\u00eame ne le sait gu\u00e8re. Cependant il le sait un peu aujourd\u0027hui. Ce qu\u0027il sera demain, lui-m\u00eame ne le sait pas. Donc, le bon pasteur fait pa\u00eetre avec justice, il distribue \u00e0 chacun ce qui lui revient : ceci aux uns, cela aux autres, \u00e0 chacun ce qui lui est d\u00fb, que ce soit ceci ou cela. Car il sait ce qu\u0027il fait. Il fait pa\u00eetre avec justice, lui qui a rachet\u00e9 ceux qu\u0027il a jug\u00e9s. C\u0027est donc bien lui qui fait pa\u00eetre avec justice.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u00e9sus, tu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que les brebis aient la vie,\u003Cbr \/\u003E\nla vie en abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027aurai soin moi-m\u00eame de mon troupeau\u003Cbr \/\u003E\net je le passerai en revue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe chercherai la brebis perdue,\u003Cbr \/\u003E\navec justice je ferai pa\u00eetre mon troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les rassemblerai des pays \u00e9trangers\u003Cbr \/\u003E\net les ram\u00e8nerai sur leur terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EFais-nous vivre \u00e0 tout moment, Seigneur, dans l\u0027amour et le respect de ton saint nom, toi qui ne cesses jamais de guider ceux que tu enracines solidement dans ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 9, 6","texte":"Celui qui dresse son escalier dans le ciel et qui \u00e9rige son palais au-dessus de la terre\u00a0; celui qui convoque les eaux de la mer et qui les r\u00e9pand sur la face de la terre, le Seigneur, c\u2019est son nom."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvrage de ses mains.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la Passion de ton fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 5, 8","texte":"L\u2019auteur des Pl\u00e9iades et d\u2019Orion, qui change l\u2019obscurit\u00e9 en clart\u00e9 matinale, qui r\u00e9duit le jour en sombre nuit, qui convoque les eaux de la mer pour les r\u00e9pandre sur la face de la terre\u00a0: il se nomme le Seigneur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDevant lui, splendeur et majest\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Edans son sanctuaire, puissance et beaut\u0026eacute;.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 4, 13","texte":"Celui qui fa\u00e7onne les montagnes, qui cr\u00e9e le vent, qui r\u00e9v\u00e8le \u00e0 l\u2019homme quel est son dessein, qui, des t\u00e9n\u00e8bres, produit l\u2019aurore, qui marche sur les hauteurs de la terre, il se nomme le Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"V\/ Toutes les \u0026oelig;uvres du Seigneur, b\u0026eacute;nissez le Seigneur : \u003Cbr \/\u003E\u0026agrave; lui haute gloire, louange \u0026eacute;ternelle.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"AELF","editeur":"AELF","titre":"Joie et lumi\u00e8re De la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Joie et lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nDe la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut, le Tr\u00e8s-Saint !\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, tu es digne d\u2019\u00eatre chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDans tous les temps par des voix sanctifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nFils de Dieu qui donnes vie :\u003Cbr \/\u003E\nTout l\u2019univers te rend gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParvenus \u00e0 la fin du jour,\u003Cbr \/\u003E\nContemplant cette clart\u00e9 dans le soir,\u003Cbr \/\u003E\nNous chantons le P\u00e8re et le Fils\u003Cbr \/\u003E\nEt le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQuand j\u2019ai cri\u00e9 vers toi, Seigneur mon Dieu, tu m\u2019as gu\u00e9ri.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"29","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027exalte, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: tu m\u0027as relev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9pargnes les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres de l\u0027ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu m\u0027as gu\u00e9ri\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, tu m\u0027as fait remont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\net revivre quand je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Sa col\u00e8re ne d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qu\u0027un instant,\u003Cbr \/\u003E\nsa bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, toute la vie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\navec le soir, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent les larmes,\u003Cbr \/\u003E\nmais au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, les cris de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je disais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nRien, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, ne m\u0027\u00e9branlera\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans ta bont\u00e9, Seigneur, tu m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis fortifi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur ma puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente montagne\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\npourtant, tu m\u0027as cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta face\u003Cbr \/\u003E\net je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es \u00e9pouvant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai suppli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 quoi te servir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mon sang\u003Cbr \/\u003E\nsi je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis dans la tombe\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLa poussi\u00e8re peut-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta fid\u00e9lit\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 mon aide\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as chang\u00e9 mon de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en une danse,\u003Cbr \/\u003E\nmes habits fun\u00e8bres en par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Que mon c\u0153ur ne se t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise pas,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete pour toi, *\u003Cbr \/\u003E\net que sans fin, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe rendrai gr\u00e2ce au Seigneur en confessant mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"31","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont la fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete est enlev\u00e9e, *\u003Cbr\u003Eet le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E remis !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont le Seigneur ne retient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027offense, *\u003Cbr\u003Edont l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et est sans fraude ! \u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me taisais et mes f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erces s\u0027\u00e9puisaient \u003Cbr\u003E\u00e0 g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tout le jour : +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ta main, le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et la nuit,\u003Cbr\u003Epes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi ; *\u003Cbr\u003Ema vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se dess\u00e9chait\u003Cbr\u003Ecomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe en \u00e9t\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je t\u0027ai fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ma faute,\u003Cbr\u003Eje n\u0027ai pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes torts. +\u003Cbr\u003EJ\u0027ai dit : \u00ab Je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr\u003Een confess\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb *\u003Cbr\u003EEt t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu as enlev\u00e9\u003Cbr\u003El\u0027off\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense de ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi chacun des ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te priera\u003Cbr\u003Eaux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u00e9cisives ; *\u003Cbr\u003Em\u00eame les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui d\u00e9bordent\u003Cbr\u003Ene pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event l\u0027atteindre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu es un ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege pour moi,\u003Cbr\u003Emon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la d\u00e9tresse ; *\u003Cbr\u003Ede ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de d\u00e9livrance,\u003Cbr\u003Etu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es entour\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Je vais t\u0027instruire, te montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la route \u00e0 suivre, *\u003Cbr\u003Ete conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, veiller sur toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E N\u0027imite pas les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles et les chevaux\u003Cbr\u003Equi ne compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent pas, +\u003Cbr\u003Equ\u0027il faut mater par la br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et le mors, *\u003Cbr\u003Eet ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne t\u0027arrivera. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour le m\u00e9chant, doule\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sans nombre ; *\u003Cbr\u003Emais l\u0027amour du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entourera\u003Cbr\u003Eceux qui c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit votre joie !\u003Cbr\u003EExult\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, hommes justes ! *\u003Cbr\u003EHommes droits, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez votre all\u00e9gresse !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 6-9","texte":"Tressaillez de joie, m\u00eame s\u2019il faut que vous soyez attrist\u00e9s, pour un peu de temps encore, par toutes sortes d\u2019\u00e9preuves\u00a0; elles v\u00e9rifieront la qualit\u00e9 de votre foi qui est bien plus pr\u00e9cieuse que l\u2019or (cet or, vou\u00e9 pourtant \u00e0 dispara\u00eetre, qu\u2019on v\u00e9rifie par le feu). Tout cela doit donner \u00e0 Dieu louange, gloire et honneur quand se r\u00e9v\u00e9lera J\u00e9sus Christ, lui que vous aimez sans l\u2019avoir vu, en qui vous croyez sans le voir encore\u00a0; et vous tressaillez d\u2019une joie inexprimable qui vous transfigure, car vous allez obtenir votre salut, qui est l\u2019aboutissement de votre foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9, la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPar la force de son bras, le Seigneur rel\u00e8ve les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu est notre esp\u00e9rance\u00a0; il est notre secours. Supplions-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, tes enfants\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu, notre Dieu, tu as scell\u00e9 avec ton peuple une alliance \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais revivre en nous les merveilles de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant la violence des vents contraires,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que le souffle de ton Esprit rassure les croyants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la cit\u00e9 terrestre ne cherche pas \u00e0 s\u2019\u00e9difier sans toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et ceux qui la construisent n\u2019auront pas travaill\u00e9 en vain.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la fid\u00e9lit\u00e9 soutienne ceux qui luttent,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre amiti\u00e9 pacifie ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue nos fr\u00e8res d\u00e9funts entrent au nombre des bienheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019un jour ils nous accueillent dans ton Paradis.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui fais resplendir la lumi\u00e8re apr\u00e8s la nuit, accorde-nous de finir ce jour \u00e0 l\u2019abri des attaques de l\u2019adversaire et de pouvoir te rendre gr\u00e2ce par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}