{"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Nous sommes coupables envers Joseph notre fr\u00e8re. C\u2019est pourquoi nous sommes dans une telle d\u00e9tresse \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0tout le pays d\u2019\u00c9gypte souffrit de la faim,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple, \u00e0 grands cris, r\u00e9clama du pain \u00e0 Pharaon.\u003Cbr \/\u003E\nMais Pharaon dit \u00e0 tous les \u00c9gyptiens :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Allez trouver Joseph, et faites ce qu\u2019il vous dira. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La famine s\u2019\u00e9tendait \u00e0 tout le pays.\u003Cbr \/\u003E\nAlors Joseph ouvrit toutes les r\u00e9serves\u003Cbr \/\u003E\net vendit du bl\u00e9 aux \u00c9gyptiens,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que la famine s\u2019aggravait encore dans le pays.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De partout on vint en \u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\npour acheter du bl\u00e9 \u00e0 Joseph,\u003Cbr \/\u003E\ncar la famine s\u2019aggravait partout.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les fils d\u2019Isra\u00ebl, c\u2019est-\u00e0-dire de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nparmi beaucoup d\u2019autres gens,\u003Cbr \/\u003E\nvinrent donc pour acheter du bl\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar la famine s\u00e9vissait au pays de Canaan.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019\u00e9tait Joseph qui organisait la vente du bl\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour tout le peuple du pays,\u003Cbr \/\u003E\ncar il avait pleins pouvoirs dans le pays.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn arrivant, les fr\u00e8res de Joseph\u003Cbr \/\u003E\nse prostern\u00e8rent devant lui, face contre terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e8s qu\u2019il les vit, il les reconnut,\u003Cbr \/\u003E\nmais il se comporta comme un \u00e9tranger \u00e0 leur \u00e9gard\u003Cbr \/\u003E\net il leur parla avec duret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il les retint au poste de garde pendant trois jours.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le troisi\u00e8me jour, il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Faites ce que je vais vous dire,\u003Cbr \/\u003E\net vous resterez en vie,\u003Cbr \/\u003E\ncar je crains Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous \u00eates de bonne foi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019un d\u2019entre vous reste prisonnier au poste de garde.\u003Cbr \/\u003E\nVous autres, partez en emportant ce qu\u2019il faut de bl\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour \u00e9viter la famine \u00e0 votre clan.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis vous m\u2019am\u00e8nerez votre plus jeune fr\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\nainsi vos paroles seront v\u00e9rifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\net vous ne serez pas mis \u00e0 mort. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls accept\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et ils se disaient l\u2019un \u00e0 l\u2019autre :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab H\u00e9las ! nous sommes coupables envers Joseph notre fr\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\nnous avons vu dans quelle d\u00e9tresse il se trouvait\u003Cbr \/\u003E\nquand il nous suppliait,\u003Cbr \/\u003E\net nous ne l\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pourquoi nous sommes maintenant\u003Cbr \/\u003E\ndans une telle d\u00e9tresse. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Roub\u00e8ne, alors, prit la parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vous l\u2019avais bien dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNe commettez pas ce crime contre notre jeune fr\u00e8re !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nMais vous ne m\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net maintenant il faut r\u00e9pondre de son sang. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il y avait un interpr\u00e8te,\u003Cbr \/\u003E\nils ne se rendaient pas compte que Joseph les comprenait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors Joseph se retira pour pleurer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 41, 55-57 ; 42, 5-7a.17-24a","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EQue ton amour, Seigneur, soit sur nous,\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 32, 22","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la harpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\nChantez-lui le cantique nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art soutenez l\u2019ovation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les plans des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les projets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\nLe plan du Seigneur demeure pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subsistent d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu veille sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur espoir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\npour les d\u00e9livrer de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jours de famine.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  32 (33), 2-3, 10-11, 18-19","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Allez plut\u00f4t vers les brebis perdues de la maison d\u2019Isra\u00ebl \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus appela ses douze disciples\u003Cbr \/\u003E\net leur donna le pouvoir d\u2019expulser les esprits impurs\u003Cbr \/\u003E\net de gu\u00e9rir toute maladie et toute infirmit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici les noms des douze Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nle premier, Simon, nomm\u00e9 Pierre ;\u003Cbr \/\u003E\nAndr\u00e9 son fr\u00e8re ;\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nJacques, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e,\u00a0et Jean son fr\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Philippe et Barth\u00e9lemy ;\u003Cbr \/\u003E\nThomas et Matthieu le publicain ;\u003Cbr \/\u003E\nJacques, fils d\u2019Alph\u00e9e, et Thadd\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Simon le Z\u00e9lote\u003Cbr \/\u003E\net Judas l\u2019Iscariote, celui-l\u00e0 m\u00eame qui le livra.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ces douze, J\u00e9sus les envoya en mission\u003Cbr \/\u003E\navec les instructions suivantes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne prenez pas le chemin qui m\u00e8ne vers les nations pa\u00efennes\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019entrez dans aucune ville des Samaritains.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Allez plut\u00f4t vers les brebis perdues de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sur votre route, proclamez\u003Cbr \/\u003E\nque le royaume des Cieux est tout proche. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt  10, 1-7","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe r\u00e8gne de Dieu est tout proche.\u003Cbr \/\u003E\nConvertissez-vous et croyez \u00e0 l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mc 1, 15"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"9","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Amandine":{"id":"1324","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Andr\u00e9e":{"id":"10","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Natalie":{"id":"171","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Amandine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1324\/Amandine.html"},"Andr\u00e9e":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/10\/Andr%C3%A9e.html"},"Natalie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/171\/Natalie.html"}},"derives":{"Amanda":{"id":"1325","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1325\/Amanda.html"},"Amandino":{"id":"1326","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1326\/Amandino.html"},"Edna":{"id":"4719","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4719\/Edna.html"},"Enya":{"id":"6341","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6341\/Enya.html"},"Mandy":{"id":"4959","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4959\/Mandy.html"},"Andie":{"id":"5699","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5699\/Andie.html"},"Andr\u00e9a":{"id":"864","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/864\/Andr%C3%A9a.html"},"Andr\u00e9anne":{"id":"6022","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6022\/Andr%C3%A9anne.html"},"Andreia":{"id":"5228","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5228\/Andreia.html"},"Andr\u00e9va":{"id":"865","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/865\/Andr%C3%A9va.html"},"Andrienne":{"id":"6136","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6136\/Andrienne.html"},"Andrika":{"id":"5685","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5685\/Andrika.html"},"Andrinette":{"id":"5614","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5614\/Andrinette.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Augustin ZhaoRong et ses compagnons":{"id":"11922","valeur":"Saints Augustin ZhaoRong et ses compagnons","resume":"Martyrs en Chine","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11922\/Saints-Augustin-ZhaoRong-et-ses-compagnons.html","description":"M\u00e9moire des saints Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, Pierre Sans y Jorda, \u00e9v\u00eaque et leurs compagnons, martyrs\u00a0 en Chine entre 1648 et 1930: - \u00c9v\u00eaques : saints Louis Versiglia, Antoine Fantosati, Fran\u00e7ois Fogolla, Gabriel-Taurin Dufresse et Gr\u00e9goire Grassi. - Pr\u00eatres : saints C\u00e9side Giacomantonio, Fran\u00e7ois-Marie Lantrua (Jean de Triora), Joseph-Marie Gambaro, franciscains ; Fran\u00e7ois Diaz del Ricon, Fran\u00e7ois-Fernandez de Capillas, Fran\u00e7ois Serrano, Joachim Royo, Jean Alcober, dominicains ; L\u00e9on-Ignace Mangin, Modeste Andlauer, Paul Denn, Remi Isor\u00e9, j\u00e9suites ; Alb\u00e9ric Crescitelli, de l'Institut pontifical pour les Missions \u00e9trang\u00e8res ; Auguste Chapdelaine et Jean-P\u00eferre N\u00e9el, des Missions \u00e9trang\u00e8res de Paris ; Calliste Caravario, sal\u00e9sien ; Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Clet, Lazariste ; Paul Liu Hanzuo et Thadd\u00e9e Liu Ruiting.- S\u00e9minaristes : saints Joseph Zhang Wenlan et Paul Chen Changpin- Cat\u00e9chistes : saints J\u00e9r\u00f4me Lu Tingmei, Joachim He Kaizhi, Jean Chen Xianheng, Jean Zhang Tianshen, Joseph Zhang Dapeng, Laurent Wang Bing, Lucie Yi Zenmei, Martin Wu Xuesheng, Pierre Liu Wenynam, Pierre Wu Guosheng. - Saints et saintes : Agathe Lin Zhao,Agn\u00e8s Cao Kuiying, Andr\u00e9 Wang Tianqing, Anne An Jianzhi, Anne Wang, Barbe Cui Lianzhi, \u00c9lisabeth Gin Bianzhi, Jean-Baptiste Lou Tingyin, Jean-Baptiste Wu Mantang, Jean-Baptiste Zhao Mingxi, Jean-Baptiste Zhou Wuzui, Jean Wang Guizin, Jean Wu Wengin, Joseph Ma Taishun, Joseph Wang Guiji, Joseph Wang Yumei, Joseph Yuan Gengyin, Joseph Yuan Zaide, Lang Yangzhi, Laurent Bai Xiaoman, Lucie Wang Cheng, Lucie Wang Wangzhi, Madeleine Du Fengju, Marc Ji Tianxiang, Marie An Guozhi, Marie An Lihua, Marie Du Tianshi, Marie Du Zhaozhi, Marie Fan Kun, Marie Fu Guilin, Marie Guo Lizhi, Marie Zhou Wuzhi, Marie Wang Lizhi, Marie Zhao Guoqzhi, Marie Zhao, Marie Zheng Xu, Marie Zhou Wuxhi, Marthe Wang Louzhi, Paul Ke Tingzhu, Paul Lang Fu, Paul Liu Jinde, Paul Wu Juan, Paul Wu Wanshu, Pierre Zhao Mingzhen, Pierre Zhou Rixin, Raymond Li Quenzhen, Rose Chen Aixie, Rose Fao Hui, Rose Zhao, Simon Qin Chunfu, Th\u00e9r\u00e8se Chen Jinxie, Th\u00e9r\u00e8se Zhang Hezhi, Xi Guizi et Zhang Huailu.\u00c0 diff\u00e9rentes p\u00e9riodes et en divers lieux de Chine, ils ont attest\u00e9 avec vigueur l'\u00c9vangile du Christ par la parole et par l'action et, \u00e0 cause de leur pr\u00e9dication ou de leur confession de foi, ils ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort, victimes de pers\u00e9cutions entre 1648 et 1930."},"Marie-Hermine de J\u00e9sus":{"id":"9910","valeur":"Sainte Marie-Hermine de J\u00e9sus","resume":"Martyre (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9910\/Sainte-Marie-Hermine-de-J%C3%A9sus.html","description":"(Irma Grivot) responsable de la communaut\u00e9 des sept Franciscaines Missionnaires de Marie, martyres en Chine le 9 juillet 1900.Elle fut b\u00e9atifi\u00e9e le 24 novembre 1946 et canonis\u00e9e le 1er octobre 2000 avec les martyrs de Chine. voir aussi les saints franciscains, martyrs de Chine\u00a0- le site des franciscaines missionnaires de Marie \u00a0- le site du vatican.En Chine, dans la ville de Tai-Yuam de la province de Shanxi, en 1900, les saints martyrs Gr\u00e9goire Grassi et Fran\u00e7ois Fogolla, \u00e9v\u00eaques, franciscains, et vingt-quatre compagnons Saints \u00c9lie Facchini, Th\u00e9odoric Balat, pr\u00eatres, et Andr\u00e9 Bauer, religieux franciscains; Irma Grivot (Marie-Ermelline de J\u00e9sus), Marie-Anne Giuliani (Marie de la Paix), Cl\u00e9lie Nanetti (Marie-Claire), Jeanne-Marie Kerguin (Marie de Sainte-Natalie), Anne-Fran\u00e7oise Moreau (Marie de Saint-Just), Anne-Catherine Dierck (Marie-Adolphine), Pauline Jeuris (Marie-Amandine), vierges, franciscaines missionnaires de Marie; Jean Zhang Huan, Patrice Dong Bodi, Philippe Zhang Zhihe, Jean Zhang Jingguang, Jean Wang Rui, Thomas Shen Jihe, Simon Chen Ximan, Pierre Wu Anpeng, Fran\u00e7ois Zhang Rong, Matthias Feng De, Jacques Yan Guodong, Pierre Zhang Banniu, Jacques Zhao Quanxin, Pierre Wang Erman qui furent massacr\u00e9s par la secte de Yihetuam, en haine du nom chr\u00e9tien."}},"autres":{"Adrien et Jacques":{"valeur":"Saints Adrien et Jacques","id":"12436","resume":"Pr\u00eatres pr\u00e9montr\u00e9s - martyrs en Hollande (+ 1572)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12436\/Saints-Adrien-et-Jacques.html"},"Adrien Fortescue":{"valeur":"Bienheureux Adrien Fortescue","id":"11925","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11925\/Bienheureux-Adrien-Fortescue.html"},"Amandine":{"valeur":"Sainte Amandine","id":"2134","resume":"Martyre (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2134\/Sainte-Amandine.html"},"Andr\u00e9e Minutte":{"valeur":"Sainte Andr\u00e9e Minutte","id":"2153","resume":"D\u00e9capit\u00e9e \u00e0 Orange, en Provence (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2153\/Sainte-Andr%C3%A9e-Minutte.html"},"Angelico Lipani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Angelico Lipani","id":"13392","resume":"Pr\u00eatre capucin italien, fondateur (+ 1920)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13392\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Angelico-Lipani.html"},"Augustus Tolton":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Augustus Tolton","id":"13378","resume":"Premier pr\u00eatre afro-am\u00e9ricain (+ 1897)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13378\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Augustus-Tolton.html"},"Brice":{"valeur":"Saint Brice","id":"7508","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7508\/Saint-Brice.html"},"Denys le Rh\u00e9teur":{"valeur":"Saint Denys le Rh\u00e9teur","id":"7511","resume":"Moine (+ 1606)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7511\/Saint-Denys-le-Rh%C3%A9teur.html"},"Everilde":{"valeur":"Sainte Everilde","id":"10465","resume":"Abbesse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10465\/Sainte-Everilde.html"},"Franciscains":{"valeur":"Saints Franciscains","id":"9998","resume":"Martyrs de Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9998\/Saints-Franciscains.html"},"H\u00e9racle II et Paul":{"valeur":"Saints H\u00e9racle II et Paul","id":"7226","resume":"\u00e9v\u00eaques de Sens (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7226\/Saints-H%C3%A9racle-II-et-Paul.html"},"H\u00e9rombert":{"valeur":"Saint H\u00e9rombert","id":"7517","resume":"(+ 800)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7517\/Saint-H%C3%A9rombert.html"},"Jeanne Scopelli":{"valeur":"Bienheureuse Jeanne Scopelli","id":"11924","resume":"Fondatrice et premi\u00e8re prieure du carmel de Reggio en Italie (+ 1491)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11924\/Bienheureuse-Jeanne-Scopelli.html"},"Joachim He Kaizhi":{"valeur":"Saint Joachim He Kaizhi","id":"11923","resume":"Cat\u00e9chiste et martyr en Chine (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11923\/Saint-Joachim-He-Kaizhi.html"},"Luigi Caburlotto":{"valeur":"Bienheureux Luigi Caburlotto","id":"12893","resume":"Fondateur de l'institut des Filles de Joseph (+ 1897)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12893\/Bienheureux-Luigi-Caburlotto.html"},"Maria Alfonsa Hawthorne":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Alfonsa Hawthorne","id":"13672","resume":"Fondatrice des S\u0153urs dominicaines de Sainte Rose de Lima (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13672\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Alfonsa-Hawthorne.html"},"Marie de Saint Just":{"valeur":"Sainte Marie de Saint Just","id":"9999","resume":"Franciscaine martyre en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9999\/Sainte-Marie-de-Saint-Just.html"},"Marie de Sainte Nathalie (Jeanne-Marie Guerguin)":{"valeur":"Sainte Marie de Sainte Nathalie (Jeanne-Marie Guerguin)","id":"12374","resume":"Franciscaine martyre en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12374\/Sainte-Marie-de-Sainte-Nathalie-%28Jeanne-Marie-Guerguin%29.html"},"Marija de J\u00e9sus Crucifi\u00e9 Petkovi&#263;":{"valeur":"Bienheureuse Marija de J\u00e9sus Crucifi\u00e9 Petkovi&#263;","id":"11926","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Filles de la Mis\u00e9ricorde (+ 1966)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11926\/Bienheureuse-Marija-de-J%C3%A9sus-Crucifi%C3%A9-Petkovic.html"},"Martyres d'Orange":{"valeur":"Saintes Martyres d'Orange","id":"1473","resume":"Marie-Madeleine de Justamont et ses compagnes, martyres \u00e0 Orange (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1473\/Saintes-Martyres-d-Orange.html"},"Martyrs de Gorcum":{"valeur":"Saints Martyrs de Gorcum","id":"1474","resume":"En Hollande (+ 1572)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1474\/Saints-Martyrs-de-Gorcum.html"},"Pauline":{"valeur":"Sainte Pauline","id":"10589","resume":"Fondatrice des petites soeurs de l'Immacul\u00e9e Conception (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10589\/Sainte-Pauline.html"},"Procule":{"valeur":"Sainte Procule","id":"7531","resume":"Martyre du dioc\u00e8se de Moulins (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7531\/Sainte-Procule.html"},"Th\u00e9odoric Balat":{"valeur":"Saint Th\u00e9odoric Balat","id":"12380","resume":"Franciscain martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12380\/Saint-Th%C3%A9odoric-Balat.html"},"V\u00e9ronique Giuliani":{"valeur":"Sainte V\u00e9ronique Giuliani","id":"1475","resume":"Clarisse italienne (+ 1727)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1475\/Sainte-V%C3%A9ronique-Giuliani.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu, chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, la saintet\u00e9 est ton chemin\u00a0! Quel Dieu est grand comme toi\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"76","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vers Dieu, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mon appel !\u003Cbr \/\u003E\nJe crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : qu\u2019il m\u2019entende !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Au jour de la d\u00e9tresse, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche le Seigneur ; +\u003Cbr \/\u003E\nla nuit, je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins sans rel\u00e2che,\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le r\u00e9confort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me souviens de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je me plains ;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e9faille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu refuses \u00e0 mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le sommeil ;\u003Cbr \/\u003E\nje me trouble, incap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble de parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je pense aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u2019autrefois,\u003Cbr \/\u003E\naux ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de mon chant,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite en mon c\u0153ur, et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et s\u2019interroge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ne fera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El que rejeter,\u003Cbr \/\u003E\nne sera-t-il jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es favorable ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Son amour a-t-il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc disparu ?\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019est-elle \u00e9teinte, d\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, la parole ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu oublierait-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El d\u2019avoir piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa col\u00e8re a-t-il ferm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses entrailles ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019ai dit : \u00ab Une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese me fait mal,\u003Cbr \/\u003E\nla droite du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et a chang\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je me souviens des expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje rappelle ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E je me red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tous tes hauts faits,\u003Cbr \/\u003E\nsur tes expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits je m\u00e9dite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dieu, la saintet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est ton chemin !\u003Cbr \/\u003E\nQuel Dieu est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End comme Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu es le Dieu qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la merveille,\u003Cbr \/\u003E\nqui fais conna\u00eetre chez les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ta force :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E tu rachetas ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec puissance,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb et de Joseph.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nles eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, trembl\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019ab\u00eeme lui-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme a fr\u00e9mi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les nuages d\u00e9vers\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent leurs eaux, +\u003Cbr \/\u003E\nles nu\u00e9es donn\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent de la voix,\u003Cbr \/\u003E\nla foudre frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de toute part.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au roulement de ta v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui tonnait, +\u003Cbr \/\u003E\ntes \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u2019agit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et fr\u00e9mit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Par la mer pass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton chemin, +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentiers, par les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex profondes ;\u003Cbr \/\u003E\net nul n\u2019en conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet la trace.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu as conduit comme un troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npar la main de Mo\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Ese et d\u2019Aaron.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu qui rabaisse les puissants et rel\u00e8ve le faible\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Anne (1 S 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon front s\u0027est relev\u00e9 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFace \u00e0 mes ennemis, s\u0027o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre ma bouche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\noui, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta victoire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il n\u0027est pas de Saint par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil au Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u2013\u00a0Pas d\u0027autre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que toi\u00a0!\u00a0\u2013\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\nPas de Rocher par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Assez de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles hautaines,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027insol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui sait,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ese nos actes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027arc des f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le faible se rev\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et de vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les plus combl\u00e9s s\u0027emba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent pour du pain,\u003Cbr \/\u003E\net les affam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es se reposent.\u003Cbr \/\u003E\nQuand la st\u00e9rile enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sept fois,\u003Cbr \/\u003E\nla femme aux fils nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u00e9p\u00e9rit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et vivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait descendre \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur rend pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse et il \u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il si\u00e8ge parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les princes\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu Seigneur, les col\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennes de la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur elles, il a pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le monde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il veille sur les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\net les m\u00e9chants p\u00e9rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nLa force ne rend pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vainqueur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les adversaires du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er seront bris\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut tonner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans les cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nIl donnera la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son roi,\u003Cbr \/\u003E\nil rel\u00e8vera le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de son messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es, Seigneur, le Tr\u00e8s-Haut sur toute la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 35.37","texte":"Qui pourra nous s\u00e9parer de l\u2019amour du Christ\u00a0? La d\u00e9tresse\u00a0? L\u2019angoisse\u00a0? La pers\u00e9cution\u00a0? La faim\u00a0? Le d\u00e9nuement\u00a0? Le danger\u00a0? Le supplice\u00a0? En tout cela nous sommes les grands vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je peux tout en celui qui me fortifie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dans l\u2019angoisse, dans les \u00e9preuves.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis\u00a0fort.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EServons le Seigneur dans la justice et la saintet\u00e9 v\u00e9ritables.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie\u00a0eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que l\u2019\u00c9glise grandisse\u003Cbr \/\u003E\net que les chr\u00e9tiens demeurent dans l\u2019unit\u00e9,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour la famille de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nici rassembl\u00e9e au nom du Christ,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le peuple chr\u00e9tien et pour ses pasteurs,\u003Cbr \/\u003E\nle pape, les \u00e9v\u00eaques et les pr\u00eatres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que le travail de ce jour nous rapproche de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net nous procure le pain quotidien,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour nos fr\u00e8res qui souffrent\u003Cbr \/\u003E\ndans leur \u00e2me ou dans leur corps.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la puissance de l\u2019\u00c9vangile travaille le monde \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un ferment\u00a0; veille sur tous ceux qui ont \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 leur vocation chr\u00e9tienne au milieu des occupations de ce monde\u00a0: qu\u2019ils cherchent toujours l\u2019Esprit du Christ, pour qu\u2019en accomplissant leurs t\u00e2ches d\u2019hommes, ils travaillent \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de ton R\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Dieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature","texte":"\u003Cp\u003EDieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\nNulle pens\u00e9e jamais con\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nNulle parole ne peut dire,\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est notre nuit qui t\u0027a re\u00e7u :\u003Cbr \/\u003E\nFais que son voile se d\u00e9chire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais que tressaille son silence\u003Cbr \/\u003E\nSous ton Esprit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, fais en nous ce que tu dis,\u003Cbr \/\u003E\nEt les aveugles de naissance\u003Cbr \/\u003E\nVerront enfin le jour promis\u003Cbr \/\u003E\nDepuis la mort de ta semence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027as pas dit que l\u0027homme croisse\u003Cbr \/\u003E\nVers son n\u00e9ant,\u003Cbr \/\u003E\nMais tu as fait, en descendant,\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il ne se heurte \u00e0 son impasse :\u003Cbr \/\u003E\nTu as fray\u00e9 le beau tournant,\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 tout au monde n\u0027est que gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le secret, tu nous pr\u00e9pares,\u003Cbr \/\u003E\nCe qui pourra\u003Cbr \/\u003E\nTenir ton jour quand tu viendras ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est l\u00e0, dans l\u0027ombre de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nQue ta clart\u00e9 filtre d\u00e9j\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nEt nous entrons dans ton histoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e8me les mots qui donnent vie,\u003Cbr \/\u003E\nNous te dirons ;\u003Cbr \/\u003E\nRegarde-nous, et nous verrons ;\u003Cbr \/\u003E\nEntends J\u00e9sus qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\nAu dernier pas de cr\u00e9ation,\u003Cbr \/\u003E\nViens faire l\u0027homme eucharistie!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENous aussi, nous souffrons, attendant la r\u00e9demption de notre corps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"38 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Je garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon chemin\u003Cbr \/\u003E\nsans laisser ma l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue s\u0027\u00e9garer ;\u003Cbr \/\u003E\nje garderai un b\u00e2ill\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntant que l\u0027impie se tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je suis rest\u00e9 muet, silencieux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me tais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, mais sans profit. *\u003Cbr \/\u003E\nMon tourment s\u0027exasp\u00e9rait,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur br\u00fbl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en moi.\u003Cbr \/\u003E\nQuand j\u0027y pens\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, je m\u0027enflammais,\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai laiss\u00e9 parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma langue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, fais-moi conna\u00eetre ma fin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quel est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours :\u003Cbr \/\u003E\nje conna\u00eetrai combi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En je suis fragile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vois le peu de jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers que tu m\u0027accordes :\u003Cbr \/\u003E\nma dur\u00e9e n\u0027est ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027homme ici-b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es n\u0027est qu\u0027un souffle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il va, il vient, il n\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est qu\u0027une image.\u003Cbr \/\u003E\nRien qu\u0027un souffle, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses tracas ;\u003Cbr \/\u003E\nil amasse, mais qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E recueillera ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute ma pri\u00e8re, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"38 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Maintenant, que puis-je att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nElle est en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9pargne-moi les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des fous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je me suis tu, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui es \u00e0 l\u0027\u0153uvre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9loigne de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes coups :\u003Cbr \/\u003E\nje succombe sous ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein qui me frappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu redresses l\u0027homme en corrigeant sa faute, +\u003Cbr \/\u003E\ntu ronges comme un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son d\u00e9sir ; *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est qu\u0027un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Entends ma pri\u00e8re, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon cri ;\u003Cbr \/\u003E\nne reste pas so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd \u00e0 mes pleurs.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne suis qu\u0027un h\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ete chez toi,\u003Cbr \/\u003E\nun passant, comme to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne de moi tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, que je respire\u003Cbr \/\u003E\navant que je m\u0027en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et ne sois plus.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour l\u0027\u00e9ternit\u00e9, j\u0027esp\u00e8re en ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"51","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pourquoi te glorifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er du mal,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, l\u2019homme fort\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nChaque jour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ta langue affil\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee comme un rasoir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres le crime, *\u003Cbr \/\u003E\nfo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe que tu es\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu aimes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El plus que le bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et plus que la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, le mensonge\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tu aimes les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles qui tuent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perverse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais Dieu va te ruin\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u2019\u00e9craser, t\u2019arrach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure, *\u003Cbr \/\u003E\nt\u2019extirper de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Les justes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de toi\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Le voil\u00e0 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc cet homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u2019a pas mis sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIl comptait sur ses gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il se faisait f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de son crime\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour moi, comme un b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El olivier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sans fin, je veux te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu as agi. *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re en ton nom dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ceux qui t\u2019aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il est bon\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me attend le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis s\u00fbr de sa parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2S 24, 1-4.10-18.24b-25","titre":"D\u00e9nombrement du peuple par David","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E La col\u00e8re du Seigneur s\u2019enflamma de nouveau contre Isra\u00ebl. Le Seigneur incita David \u00e0 nuire au peuple. Il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Va, d\u00e9nombre Isra\u00ebl et Juda\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Le roi dit \u00e0 Joab, le chef de l\u2019arm\u00e9e, qui \u00e9tait pr\u00e8s de lui\u00a0: \u00ab\u00a0Parcourez toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl, de Dane \u00e0 Bersh\u00e9ba, et faites le recensement du peuple, afin que je connaisse le chiffre de la population.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Joab dit au roi\u00a0: \u00ab\u00a0Que le Seigneur ton Dieu accroisse le peuple au centuple, et que mon seigneur le roi le voie de ses yeux\u00a0! Mais pourquoi mon seigneur le roi veut-il une chose pareille\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E N\u00e9anmoins, l\u2019ordre du roi s\u2019imposa \u00e0 Joab et aux chefs de l\u2019arm\u00e9e. Ils sortirent de chez le roi pour faire le recensement du peuple d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mais apr\u00e8s cela, le c\u0153ur de David lui battit d\u2019avoir recens\u00e9 le peuple, et il dit au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un grand p\u00e9ch\u00e9 que j\u2019ai commis\u00a0! Maintenant, Seigneur, daigne passer sur la faute de ton serviteur, car je me suis vraiment conduit comme un insens\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le lendemain matin, David se leva. Or la parole du Seigneur avait \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au proph\u00e8te Gad, le voyant attach\u00e9 \u00e0 David\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Va dire \u00e0 David\u00a0: Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Je vais te pr\u00e9senter trois ch\u00e2timents\u00a0; choisis l\u2019un d\u2019entre eux, et je te l\u2019infligerai.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Gad se rendit alors chez David et lui transmit ce message\u00a0: \u00ab\u00a0Pr\u00e9f\u00e8res-tu qu\u2019il y ait la famine dans ton pays pendant sept ans\u00a0? Ou bien fuir devant tes adversaires lanc\u00e9s \u00e0 ta poursuite, pendant trois mois\u00a0? Ou bien la peste dans ton pays pendant trois jours\u00a0? R\u00e9fl\u00e9chis donc, et vois ce que je dois r\u00e9pondre \u00e0 celui qui m\u2019a envoy\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E David r\u00e9pondit au proph\u00e8te Gad\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis dans une grande angoisse\u2026 Eh bien\u00a0! tombons plut\u00f4t entre les mains du Seigneur, car sa compassion est grande, mais que je ne tombe pas entre les mains des hommes\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Le Seigneur envoya donc la peste en Isra\u00ebl d\u00e8s le lendemain jusqu\u2019\u00e0 la fin des trois jours. Depuis Dane jusqu\u2019\u00e0 Bersh\u00e9ba, il mourut soixante-dix mille hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais lorsque l\u2019ange du Seigneur \u00e9tendit la main vers J\u00e9rusalem pour l\u2019exterminer, le Seigneur renon\u00e7a \u00e0 ce mal, et il dit \u00e0 l\u2019ange exterminateur\u00a0: \u00ab\u00a0Assez\u00a0! Maintenant, retire ta main.\u00a0\u00bb L\u2019ange du Seigneur se trouvait alors pr\u00e8s de l\u2019aire \u00e0 grain d\u2019Arauna le J\u00e9bus\u00e9en.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E David, en voyant l\u2019ange frapper le peuple, avait dit au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est moi qui ai p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est moi qui suis coupable\u00a0; mais ceux-l\u00e0, le troupeau, qu\u2019ont-ils fait\u00a0? Que ta main s\u2019appesantisse donc sur moi et sur la maison de mon p\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, Gad alla trouver David et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Monte, \u00e9l\u00e8ve un autel au Seigneur sur l\u2019aire d\u2019Arauna le J\u00e9bus\u00e9en\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E24b\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EDavid acheta donc l\u2019aire et les b\u0153ufs pour cinquante pi\u00e8ces d\u2019argent.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E L\u00e0, il b\u00e2tit un autel pour le Seigneur, puis il offrit des holocaustes et des sacrifices de paix. Le Seigneur redevint favorable au pays, et le fl\u00e9au s\u2019\u00e9carta d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Que ta piti\u00e9 ne se lasse pas de nous,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es notre P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi, Dieu, cette longue ranc\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncette col\u00e8re du Berger contre son troupeau ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDavid dit au Seigneur : C\u0027est moi qui ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est moi qui ai commis le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais le troupeau, lui, qu\u0027a-t-il fait ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"\u00ab L\u0027ENSEIGNEMENT DES DOUZE AP\u00d4TRES \u00bb","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPri\u00e8re d\u0027action de gr\u00e2ce\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EPri\u00e8re eucharistique ou simples pri\u00e8res de table, ces b\u00e9n\u00e9dictions que nous a transmises la Didach\u00e8\u00a0(\u00ab l\u0027Enseignement des douze Ap\u00f4tres \u00bb)\u00a0sont le t\u00e9moin des assembl\u00e9es d\u0027une communaut\u00e9 jud\u00e9o-chr\u00e9tienne de Syrie entre 100 et 150, et pour nous l\u0027expression communautaire la plus ancienne de l\u0027action de gr\u00e2ce chr\u00e9tienne, dans une continuit\u00e9 extraordinaire avec celle de l\u0027Ancien Testament.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici comment vous rendrez gr\u00e2ce. D\u0027abord sur la coupe : \u00ab Nous te rendons gr\u00e2ce, notre P\u00e8re, pour la sainte vigne de David ton serviteur, que tu nous as fait d\u00e9couvrir par J\u00e9sus, ton serviteur ; \u00e0 toi la gloire pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPuis, sur le pain rompu : \u00ab Nous te rendons gr\u00e2ce, notre P\u00e8re, pour la vie et la connaissance que tu nous as fait d\u00e9couvrir par J\u00e9sus, ton serviteur ; \u00e0 toi la gloire pour les si\u00e8cles. Comme ce pain rompu, qui \u00e9tait dispers\u00e9 sur les montagnes et les collines, a \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9 pour ne plus faire qu\u0027un, ainsi que ton \u00c9glise soit rassembl\u00e9e des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre dans ton Royaume. Car c\u0027est \u00e0 toi qu\u0027appartiennent la gloire et la puissance, par J\u00e9sus Christ, pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue personne ne mange ni ne boive de votre eucharistie, except\u00e9 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom du Seigneur ; car c\u0027est \u00e0 ce sujet que le Seigneur a dit : \u003Cem\u003ENe donne pas aux chiens ce qui est sacr\u00e9\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s vous \u00eates rassasi\u00e9s, voici comment vous rendrez gr\u00e2ce : \u00ab Nous te rendons gr\u00e2ce, P\u00e8re saint, pour ton saint Nom que tu as fait habiter dans nos c\u0153urs, pour la connaissance, la foi et l\u0027immortalit\u00e9 que tu nous as fait conna\u00eetre par J\u00e9sus, ton serviteur ; \u00e0 toi la gloire pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, Ma\u00eetre tout-puissant, qui as cr\u00e9\u00e9 l\u0027univers pour la gloire de ton Nom, qui as donn\u00e9 aux hommes nourriture et boisson pour qu\u0027ils en jouissent, afin qu\u0027ils te rendent gr\u00e2ce. Mais nous, tu nous as gratifi\u00e9s d\u0027une nourriture et d\u0027une boisson spirituelles et de la vie \u00e9ternelle, par ton Serviteur. Avant tout, nous te rendons gr\u00e2ce parce que tu es puissant ; \u00e0 toi la gloire pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSouviens-toi, Seigneur, de ton \u00c9glise, pour la pr\u00e9server de tout mal et la rendre parfaite dans ton amour. Et rassemble-la des quatre coins du monde dans ton Royaume que tu lui as pr\u00e9par\u00e9, cette \u00c9glise que tu as sanctifi\u00e9e. Car c\u0027est \u00e0 toi qu\u0027appartiennent la puissance et la gloire pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue la gr\u00e2ce vienne, et que ce monde passe ! Hosanna au Dieu de David ! Celui qui est saint, qu\u0027il vienne ! Celui qui ne l\u0027est pas, qu\u0027il se convertisse ! \u003Cem\u003EMaranatha\u003C\/em\u003E, Amen. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque vous vous r\u00e9unissez le dimanche, jour du Seigneur, rompez le pain et rendez gr\u00e2ce, apr\u00e8s avoir d\u0027abord confess\u00e9 vos p\u00e9ch\u00e9s afin que votre sacrifice soit pur. Mais celui qui a un diff\u00e9rend avec son compagnon ne doit pas se joindre \u00e0 vous, jusqu\u0027\u00e0 ce qu\u0027ils se soient r\u00e9concili\u00e9s, pour ne pas profaner votre sacrifice. Car telle est la parole du Seigneur : \u003Cem\u003EEn tout lieu et en tout temps, on m\u0027offrira un sacrifice pur, car je suis un grand Roi, dit le Seigneur, et mon nom est redoutable parmi les nations\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Nous partageons le Pain nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nLa table fraternelle,\u003Cbr \/\u003E\nLe Corps bris\u00e9, la chair du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e2que des chr\u00e9tiens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous c\u00e9l\u00e9brons le Vin nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nLa coupe de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Sang jailli du C\u0153ur de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nVie des baptis\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous entonnons le chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla gamme de louange,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027action de gr\u00e2ce, l\u0027hymne \u00e0 la Trinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npsaume des vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027en recevant ta gr\u00e2ce nous devenions des fils de lumi\u00e8re ; ne permets pas que l\u0027erreur nous plonge dans la nuit, mais accorde-nous d\u0027\u00eatre toujours rayonnants de ta v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 16, 7b","texte":"Dieu ne regarde pas comme les hommes, car les hommes regardent l\u2019apparence, mais le Seigneur regarde le c\u0153ur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003E\u0026Eacute;prouve-moi, mon Dieu, tu conna\u0026icirc;tras mon c\u0026oelig;ur,\u003Cbr \/\u003Econduis-moi sur le chemin d\u0027\u0026eacute;ternit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur J\u00e9sus Christ, toi qui \u00e9tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u00eetre au monde l\u0027\u0153uvre de ton amour. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 8-9","texte":"Mes pens\u00e9es ne sont pas vos pens\u00e9es, et mes chemins ne sont pas vos chemins, d\u00e9clare le Seigneur. Autant le ciel est \u00e9lev\u00e9 au-dessus de la terre, autant mes chemins sont \u00e9lev\u00e9s au-dessus des v\u00f4tres, et mes pens\u00e9es au-dessus de vos pens\u00e9es."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, Dieu de l\u0026rsquo;univers, qui est comme toi\u0026nbsp;? \u003Cbr \/\u003ESeigneur puissant, que ta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; environne.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 1, 16-17a","texte":"J\u2019ai donn\u00e9 des ordres \u00e0 vos juges\u00a0: Vous entendrez les causes de vos fr\u00e8res, et vous trancherez avec justice les affaires de chacun de vos fr\u00e8res, ou avec l\u2019\u00e9migr\u00e9 qu\u2019il a chez lui. Vous n\u2019aurez pas de partialit\u00e9 dans le jugement\u00a0: entendez donc le petit comme le grand, n\u2019ayez peur de personne, car le jugement appartient \u00e0 Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est juste, il aime toute justice : \u003Cbr \/\u003ELes hommes droits le verront face \u0026agrave; face.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"mercredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin Zhao Rong, pr\u00eatre, et ses comagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELui seul est mon rocher, mon salut, ma citadelle\u00a0: je suis in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"61","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai de rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul,\u003Cbr \/\u003E\nmon sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 3\u003C\/span\u003E Lui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Combien de temps tomberez-vous sur un homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettre, vous tous, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un mur qui penche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une cl\u00f4t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qui croule\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E D\u00e9truire mon honneur est leur seule pens\u00e9e\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils se pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisent \u00e0 mentir. *\u003Cbr \/\u003E\nDes l\u00e8vres, ils b\u00e9nissent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au fond d\u2019eux-m\u00eames, ils maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, mon esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003ELui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon salut et ma gloire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event pr\u00e8s de Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nChez Dieu, mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er imprenable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comptez sur lui en tous temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nDevant lui \u00e9panchez votre c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu est pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019homme n\u2019est qu\u2019un souffle,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les fils des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes, un mensonge\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nsur un plateau de balance, tous ensemble,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient moins qu\u2019un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E N\u2019allez pas compter sur la fraude\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et n\u2019aspirez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au profit\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi vous amassez des richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u2019y mettez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu a dit une chose,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 deux choses que j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei entendues. +\u003Cbr \/\u003E\nCeci\u00a0: que la force est \u00e0 Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00e0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la gr\u00e2ce\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceci\u00a0: tu rends \u00e0 chaque homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ce qu\u2019il fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi, Dieu, la louange unanime des peuples\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 5, 5b-7","texte":"Rev\u00eatez-vous tous d\u2019humilit\u00e9 dans vos rapports les uns avec les autres. En effet Dieu s\u2019oppose aux orgueilleux, aux humbles il accorde sa gr\u00e2ce. Tenez-vous donc humblement sous la main puissante de Dieu pour qu\u2019il vous \u00e9l\u00e8ve quand le jugement viendra. D\u00e9chargez-vous sur lui de tous vos soucis puisqu\u2019il s\u2019occupe de vous."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu le visites\u00a0?\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu mets toute chose \u00e0 ses pieds.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019homme ici-bas n\u2019est qu\u2019un souffle. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu l\u2019as voulu un peu moindre qu\u2019un Dieu. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi, Dieu, toute gloire\u00a0! \u00c0 toi, Seigneur, la gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu se r\u00e9v\u00e8le aux pauvres et aux petits. Prions-le dans la simplicit\u00e9 du c\u0153ur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn ta tendresse, \u00e9coute nos pri\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue tous les peuples te reconnaissent vrai Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus Christ, le Sauveur que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise\u00a0: garde-la de tout mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elle grandisse en ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de nos parents, de nos amis, de nos bienfaiteurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ceux qui portent le poids du jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu de mis\u00e9ricorde, souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui\u00a0: qu\u2019ils entrent dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton nom est saint, ton amour s\u2019\u00e9tend d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0; re\u00e7ois la pri\u00e8re de ton \u00c9glise et fais-lui la gr\u00e2ce de ta louange.\u003C\/p\u003E"}}