{"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"Un ange annonce la naissance de Samson","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il y avait un homme de Sor\u00e9a, du clan de Dane, nomm\u00e9 Manoah.\u003Cbr \/\u003E\nSa femme \u00e9tait st\u00e9rile et n\u2019avait pas eu d\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur apparut \u00e0 cette femme et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tu es st\u00e9rile et tu n\u2019as pas eu d\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Mais tu vas concevoir et enfanter un fils.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9sormais, fais bien attention\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nne bois ni vin ni boisson forte,\u003Cbr \/\u003E\net ne mange aucun aliment impur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car tu vas concevoir et enfanter un fils.\u003Cbr \/\u003E\nLe rasoir ne passera pas sur sa t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncar il sera vou\u00e9 \u00e0 Dieu d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui entreprendra de sauver Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nde la main des Philistins.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La femme s\u2019en alla dire \u00e0 son mari\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Un homme de Dieu est venu me trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil avait l\u2019apparence d\u2019un ange de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ntant il \u00e9tait imposant.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne lui ai pas demand\u00e9 d\u2019o\u00f9 il venait,\u003Cbr \/\u003E\net il ne m\u2019a pas fait conna\u00eetre son nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cTu vas devenir enceinte et enfanter un fils.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9sormais ne bois ni vin ni boisson forte,\u003Cbr \/\u003E\net ne mange aucun aliment impur,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u2019enfant sera vou\u00e9 \u00e0 Dieu d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net jusqu\u2019au jour de sa mort\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La femme enfanta un fils, et elle lui donna le nom de Samson.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019enfant grandit, le Seigneur le b\u00e9nit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et l\u2019Esprit du Seigneur commen\u00e7a \u00e0 s\u2019emparer de lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jg 13, 2-7.24-25a","intro_lue":"Lecture du livre des Juges","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe n\u2019ai que ta louange \u00e0 ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ta splendeur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 70, 8a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EEn toi, Seigneur, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u00e9 pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, d\u00e9fends-moi, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers moi, et sauve-moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours accessible\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nma forteresse et mon roc, c\u2019est toi\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESeigneur mon Dieu, tu es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, mon soutien d\u00e8s avant ma naissance,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma louange toujours\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe revivrai les exploits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta justice est la seule.\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, tu m\u2019as instruit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u00e9 tes merveilles.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 70 (71), 1-2, 3, 5a.6, 16.17","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"L\u0027ange Gabriel annonce la naissance de Jean le Baptiste","contenu":"\u003Cp\u003EIl y avait, au temps d\u2019H\u00e9rode le Grand, roi de Jud\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nun pr\u00eatre du groupe d\u2019Abia, nomm\u00e9 Zacharie.\u003Cbr \/\u003E\nSa femme aussi \u00e9tait descendante d\u2019Aaron\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle s\u2019appelait \u00c9lisabeth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils \u00e9taient l\u2019un et l\u2019autre des justes devant Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils suivaient tous les commandements et les pr\u00e9ceptes du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde fa\u00e7on irr\u00e9prochable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils n\u2019avaient pas d\u2019enfant, car \u00c9lisabeth \u00e9tait st\u00e9rile\u003Cbr \/\u003E\net, de plus, ils \u00e9taient l\u2019un et l\u2019autre avanc\u00e9s en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Or, tandis que Zacharie,\u003Cbr \/\u003E\ndurant la p\u00e9riode attribu\u00e9e aux pr\u00eatres de son groupe,\u003Cbr \/\u003E\nassurait le service du culte devant Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il fut d\u00e9sign\u00e9 par le sort, suivant l\u2019usage des pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\npour aller offrir l\u2019encens dans le sanctuaire du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toute la multitude du peuple \u00e9tait en pri\u00e8re au dehors\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019heure de l\u2019offrande de l\u2019encens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui apparut,\u003Cbr \/\u003E\ndebout \u00e0 droite de l\u2019autel de l\u2019encens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 sa vue, Zacharie fut boulevers\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net la crainte le saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Sois sans crainte, Zacharie,\u003Cbr \/\u003E\ncar ta supplication a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta femme \u00c9lisabeth mettra au monde pour toi un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de Jean.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu seras dans la joie et l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup se r\u00e9jouiront de sa naissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il sera grand devant le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EIl ne boira pas de vin ni de boisson forte,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\net il sera rempli d\u2019Esprit Saint d\u00e8s le ventre de sa m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il fera revenir de nombreux fils d\u2019Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nau Seigneur leur Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il marchera devant, en pr\u00e9sence du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\navec l\u2019esprit et la puissance du proph\u00e8te \u00c9lie,\u003Cbr \/\u003E\npour faire revenir le c\u0153ur des p\u00e8res vers leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\nramener les rebelles \u00e0 la sagesse des justes,\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9parer au Seigneur un peuple bien dispos\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors Zacharie dit \u00e0 l\u2019ange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comment vais-je savoir que cela arrivera\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nMoi, en effet, je suis un vieillard\u003Cbr \/\u003E\net ma femme est avanc\u00e9e en \u00e2ge.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je suis Gabriel\u003Cbr \/\u003E\net je me tiens en pr\u00e9sence de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 pour te parler\u003Cbr \/\u003E\net pour t\u2019annoncer cette bonne nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais voici que tu seras r\u00e9duit au silence\u003Cbr \/\u003E\net, jusqu\u2019au jour o\u00f9 cela se r\u00e9alisera,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne pourras plus parler,\u003Cbr \/\u003E\nparce que tu n\u2019as pas cru \u00e0 mes paroles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncelles-ci s\u2019accompliront en leur temps.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le peuple attendait Zacharie\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019\u00e9tonnait qu\u2019il s\u2019attarde dans le sanctuaire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand il sortit, il ne pouvait pas leur parler,\u003Cbr \/\u003E\net ils comprirent que, dans le sanctuaire, il avait eu une vision.\u003Cbr \/\u003E\nIl leur faisait des signes et restait muet.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsqu\u2019il eut achev\u00e9 son temps de service liturgique,\u003Cbr \/\u003E\nil repartit chez lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quelque temps plus tard, sa femme \u00c9lisabeth con\u00e7ut un enfant.\u003Cbr \/\u003E\nPendant cinq mois, elle garda le secret.\u003Cbr \/\u003E\nElle se disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Voil\u00e0 ce que le Seigneur a fait pour moi,\u003Cbr \/\u003E\nen ces jours o\u00f9 il a pos\u00e9 son regard pour effacer\u003Cbr \/\u003E\nce qui \u00e9tait ma honte devant les hommes.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1,\u00a05-25","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, Rameau de Jess\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tendard dress\u00e9 \u00e0 la face des nations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, ne tarde plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Urbain":{"id":"192","sexe":"masculin","pays":""},"Anastase":{"id":"3186","sexe":"masculin","pays":""},"Darius":{"id":"4626","sexe":"masculin","pays":""},"Th\u00e9a":{"id":"4289","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Urbain":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/192\/Urbain.html"},"Anastase":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3186\/Anastase.html"},"Darius":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4626\/Darius.html"},"Th\u00e9a":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4289\/Th%C3%A9a.html"}},"derives":{"Urban":{"id":"1690","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1690\/Urban.html"},"Urbanie":{"id":"5500","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5500\/Urbanie.html"},"Urbanilla":{"id":"1691","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1691\/Urbanilla.html"},"Daria":{"id":"6158","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6158\/Daria.html"},"Dario":{"id":"4627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4627\/Dario.html"},"T\u00e9a":{"id":"6915","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6915\/T%C3%A9a.html"},"Th\u00e9ana":{"id":"6344","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6344\/Th%C3%A9ana.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Urbain V":{"id":"284","valeur":"Bienheureux Urbain V","resume":"Pape (200<sup>e<\/sup>) de 1362 \u00e0 1370 (+ 1370)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/284\/Bienheureux-Urbain-V.html","description":"D'abord moine b\u00e9n\u00e9dictin, il devint abb\u00e9 de Saint-Germain-d'Auxerre, puis de Saint-Victor de Marseille. \u00c9lu pape en 1362, il fut l'un des sept papes r\u00e9sidant en Avignon. En 1367, il r\u00e9tablit \u00e0 Rome le Si\u00e8ge Apostolique, mais les luttes des factions romaines le forc\u00e8rent \u00e0 revenir en Avignon trois ans plus tard, malgr\u00e9 les protestations de sainte Brigitte. Trois mois apr\u00e8s, au moment de sa mort, il se fit porter dans une modeste maison, ouverte \u00e0 tous, pour t\u00e9moigner qu'un pape pouvait aussi mourir en bon chr\u00e9tien. - Le chemin Urbain V, en vid\u00e9o, chemin de Grande Randonn\u00e9e qui relie le village de Nasbinals en Aubrac \u00e0 la ville d'Avignon, itin\u00e9raire trac\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par le Pape Urbain V pour se rendre \u00e0 la Cit\u00e9 des Papes.- illustration: Urbain V, 700 ans d'histoire, d\u00e9partement de la Loz\u00e8re- \"Fils de Guillaume de Grimoard et d'Amph\u00e9lise de Montferrand, Urbain V, pr\u00e9nomm\u00e9 comme son p\u00e8re, naquit en 1310 au ch\u00e2teau de Grisac, en C\u00e9vennes g\u00e9vaudanaises. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes \u00e0 Montpellier et \u00e0 Toulouse, il entra au couvent b\u00e9n\u00e9dictin du Saint-Sauveur de Chirac, qui a donn\u00e9 naissance \u00e0 la localit\u00e9 du Monastier. Fond\u00e9 en 1062 par l'\u00e9v\u00eaque de Mende Aldebert 1er de Peyre, il d\u00e9pendait alors de St. Victor de Marseille et avait pour prieur un oncle du jeune novice, Anglic de Grimoard. il y fut un mod\u00e8le de r\u00e9gularit\u00e9 et de studiosit\u00e9. Une fois les saints ordres re\u00e7us, il fit de hautes \u00e9tudes de science sacr\u00e9e. Celles-ci termin\u00e9es, il enseigna \u00e0 Montpellier, Toulouse, Paris, Avignon. Successivement Vicaire G\u00e9n\u00e9ral de Clermont et d'Uz\u00e8s il devint Abb\u00e9 de St. Germain d'Auxerre, puis de St. Victor de Marseille. Il fut d\u00e9sign\u00e9 comme l\u00e9gat pontifical \u00e0 Naples par le Pape Innocent VI. Apr\u00e8s la mort de ce dernier, il fut \u00e9lu pape le 28 septembre 1362. Il choisit le nom d'Urbain 'parce que les papes ayant port\u00e9 ce nom avaient \u00e9t\u00e9 des saints', il re\u00e7ut l'ordination \u00e9piscopale \u00e0 Avignon le 6 novembre.Celle-ci arrivait \u00e0 une p\u00e9riode sombre de l'histoire de l'\u00c9glise. Le nouveau pape s'employa avec beaucoup de z\u00e8le \u00e0 am\u00e9liorer cette situation par ses efforts pour propager la foi catholique, r\u00e9former l'\u00c9glise, apaiser les conflits, r\u00e9tablir l'unit\u00e9 avec les Grecs, promouvoir les \u00e9tudes ... ramener la papaut\u00e9 \u00e0 Rome o\u00f9 il r\u00e9sida pendant trois ans, avant de revenir \u00e0 Avignon o\u00f9 il mourut le 19 d\u00e9cembre 1370. D'abord inhum\u00e9s en l'\u00e9glise N. D. des Doms, ses restes furent transf\u00e9r\u00e9s, 18 mois apr\u00e8s, dans l'Abbatiale de St. Victor de Marseille.Ce pape 'de saintet\u00e9 et d'\u00e9rudition' ne tarda pas d'\u00eatre v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en France et en Italie. Le 10 mars 1870 le pape Pie IX signa le d\u00e9cret de b\u00e9atification.L'abb\u00e9 Chaillan, biographe d'Urbain V, a raison de dire que le G\u00e9vaudan 'a \u00e9t\u00e9 inond\u00e9 de ses faveurs et de ses bienfaits.' La montagnarde et croyante Loz\u00e8re, fi\u00e8re de lui avoir donn\u00e9 le jour, s'en souvient toujours et a voulu lui t\u00e9moigner sa gratitude par l'\u00e9rection d'une belle statue en bronze devant la cath\u00e9drale qu'il avait fait construire. Cette statue a \u00e9t\u00e9 solennellement b\u00e9nie le 28 juin 1874.\" (les saints du dioc\u00e8se de Mende, document pdf)- Guillaume de Grimoard... se trouvait \u00e0 Naples quand il apprit que les cardinaux l'avaient \u00e9lu pape le 28 septembre 1362. D\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Avignon, il fut intronis\u00e9 le 31 octobre sous le nom d'Urbain V, puis consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque et couronn\u00e9 le 6 novembre dans la chapelle du Palais Vieux, sans aucun faste ext\u00e9rieur. (Urbain V - dioc\u00e8se d'Avignon)- \"Moine par vocation, Guillaume Grimoard, n\u00e9 en 1310 dans les C\u00e9vennes, appartenant \u00e0 la congr\u00e9gation b\u00e9n\u00e9dictine de Saint-Victor de Marseille, au terme d'une brillante carri\u00e8re de professeur de Droit \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier, fut \u00e9lu abb\u00e9 de Saint-Victor et, t\u00f4t apr\u00e8s, \u00e9lev\u00e9 au souverain pontificat...\" \"Guillaume de Grimoard, qui devait devenir Urbain V, \u00e9tait, quant \u00e0 lui, fils de la Loz\u00e8re ou plus exactement, comme on disait alors, du G\u00e9vaudan. Son d\u00e9sir \u00e0 lui \u00e9tait de s\u2019enfouir dans la pri\u00e8re et dans l\u2019\u00e9tude, pour rendre gloire \u00e0 Dieu par l\u2019humilit\u00e9 de son travail. C\u2019est ainsi qu\u2019il endossa l\u2019habit de saint Beno\u00eet \u00e0 Saint-Germain d\u2019Auxerre puis \u00e0 Saint-Victor de Marseille, dont il devint plus tard l\u2019abb\u00e9. Mais le dessein de Dieu se servit de ce moine, devenu pape entre 1362 et 1370, pour amorcer le retour des papes \u00e0 Rome, lutter contre les abus en mati\u00e8re de m\u0153urs et tenter de venir en aide aux chr\u00e9tiens d\u2019Orient en apaisant les querelles entre les Grecs et les Latins. Permettez-moi de confier votre cheminement \u00e0 l\u2019intercession de ce pape bienheureux, qui repose encore aujourd\u2019hui \u00e0 Saint-Victor, et qui, dans un geste que nous esp\u00e9rons proph\u00e9tique, avait fait aux Marseillais la joie d\u2019un longue et inoubliable visite pontificale en octobre 1365 !\" (voir 'des papes \u00e0 Marseille!' dioc\u00e8se de Marseille)- Le bienheureux Urbain V naquit au ch\u00e2teau de Grisac, pr\u00e8s du Pont de Montvert (Loz\u00e8re), vers 1310, de la puissante famille des Grimoard. Entr\u00e9 tout jeune chez les B\u00e9n\u00e9dictins \u00e0 Chirac, puis \u00e0 Saint Victor de Marseille, il poursuit ses \u00e9tudes \u00e0 Montpellier, o\u00f9 il enseigne le droit canon. Son prestige s'affirme tellement dans les diverses missions apostoliques dont il est charg\u00e9 qu'il est \u00e9lu au souverain pontificat. Le si\u00e8ge apostolique \u00e9tait alors \u00e0 Avignon, depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle. Urbain V fut un tr\u00e8s grand pape, qui fit preuve d'une activit\u00e9 prodigieuse en des temps particuli\u00e8rement troubl\u00e9s. A un amour passionn\u00e9 de la Sainte \u00c9glise, il ajouta les vertus d'un saint. Apr\u00e8s deux ans pass\u00e9s en Italie pour essayer d'y remettre la paix, il revint mourir en Avignon (19 d\u00e9cembre 1370). Son corps repose \u00e0 Saint Victor de Marseille, dont il avait \u00e9t\u00e9 l'abb\u00e9.\u00a0 (source: Les Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes)- association 'les amis du bienheureux Urbain V' \u00c0 Avignon, en 1370, le bienheureux Urbain V, pape, qui \u00e9tait abb\u00e9 de Saint-Victor de Marseille quand il fut \u00e9lev\u00e9 sur la chaire de Pierre. Sans rien changer \u00e0 ses habitudes monastiques, il tourna aussit\u00f4t son esprit en premier lieu vers le retour du Si\u00e8ge apostolique \u00e0 Rome et le r\u00e9tablissement de l'unit\u00e9 de l'\u00c9glise."}},"autres":{"Anastase Ier":{"valeur":"Saint Anastase Ier","id":"282","resume":"Pape (39<sup>e<\/sup>) de 399 \u00e0 401 (+ 401)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/282\/Saint-Anastase-Ier.html"},"Avit":{"valeur":"Saint Avit","id":"9681","resume":"Abb\u00e9 d'un monast\u00e8re... (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9681\/Saint-Avit.html"},"Bernard Paleara":{"valeur":"Saint Bernard Paleara","id":"9686","resume":"(+ 1122)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9686\/Saint-Bernard-Paleara.html"},"Boniface":{"valeur":"Saint Boniface","id":"9691","resume":"Esclave romain (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9691\/Saint-Boniface.html"},"C\u00e9cile de Ferrare":{"valeur":"Bienheureuse C\u00e9cile de Ferrare","id":"9696","resume":"Religieuse dominicaine (+ v. 1511)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9696\/Bienheureuse-C%C3%A9cile-de-Ferrare.html"},"Darius, Zosime, Paul et Second":{"valeur":"Saints Darius, Zosime, Paul et Second","id":"10032","resume":"Martyrs (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10032\/Saints-Darius--Zosime--Paul-et-Second.html"},"Gregentios de Safare":{"valeur":"Saint Gregentios de Safare","id":"9706","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Axoum en Ethiopie (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9706\/Saint-Gregentios-de-Safare.html"},"Gr\u00e9goire d'Auxerre":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire d'Auxerre","id":"9710","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ 530)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9710\/Saint-Gr%C3%A9goire-d-Auxerre.html"},"Guillaume de Fenoglio":{"valeur":"Bienheureux Guillaume de Fenoglio","id":"11292","resume":"Fr\u00e8re convers des Chartreux (+ 1205)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11292\/Bienheureux-Guillaume-de-Fenoglio.html"},"Manirus d'\u00c9cosse":{"valeur":"Saint Manirus d'\u00c9cosse","id":"12753","resume":"\u00e9v\u00eaque et ap\u00f4tre en Ecosse (+ v. 824)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12753\/Saint-Manirus-d-%C3%89cosse.html"},"Marie-\u00c9ve et Marie-Marthe":{"valeur":"Bienheureuses Marie-\u00c9ve et Marie-Marthe","id":"11293","resume":"Martyres polonaises religieuses de l'Immacul\u00e9e conception (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11293\/Bienheureuses-Marie-%C3%89ve-et-Marie-Marthe.html"},"Martyrs du Tonkin":{"valeur":"Saints Martyrs du Tonkin","id":"9714","resume":"Cat\u00e9chistes, tailleur et agriculteurs (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9714\/Saints-Martyrs-du-Tonkin.html"},"Megendose":{"valeur":"Saint Megendose","id":"9717","resume":"(+ 1001)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9717\/Saint-Megendose.html"},"Prothasie":{"valeur":"Sainte Prothasie","id":"9723","resume":"(+ 282)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9723\/Sainte-Prothasie.html"},"Ren\u00e9 Dubroux":{"valeur":"Bienheureux Ren\u00e9 Dubroux","id":"13037","resume":"Martyr au Laos (+ 1959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13037\/Bienheureux-Ren%C3%A9-Dubroux.html"},"Ribier":{"valeur":"Saint Ribier","id":"9725","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9725\/Saint-Ribier.html"},"Samthann":{"valeur":"Sainte Samthann","id":"9728","resume":"Prieure de l'abbaye d'Urney (+ 739)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9728\/Sainte-Samthann.html"},"Th\u00e9a et Meuris":{"valeur":"Saintes Th\u00e9a et Meuris","id":"9902","resume":"Martyres en Palestine (+ 307)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9902\/Saintes-Th%C3%A9a-et-Meuris.html"},"Timol\u00e9on":{"valeur":"Saint Timol\u00e9on","id":"9731","resume":"(+ v. 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9731\/Saint-Timol%C3%A9on.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027appelle, Seigneur, je tends les mains vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection\u00a0nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u0027ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQuand viendra le Fils de l\u0027homme, trouvera-t-il la foi sur la terre ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe craignez pas : vous verrez que le Seigneur est avec vous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 14)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tombent, de mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes larmes,\u003Cbr\u003Esans arr\u00eater ni le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ni la nuit !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est bless\u00e9e d\u0027une grande blessure,\u003Cbr\u003Ela vierge, la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de mon peuple, *\u003Cbr\u003Emeurtrie d\u0027une pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie profonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si je sors dans la campagne,\u003Cbr\u003Evoici les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes du glaive ; *\u003Cbr\u003Esi j\u0027entre dans la ville, \u003Cbr\u003Evoici les souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la faim.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EM\u00eame le pr\u00eatre, m\u003Cu\u003E\u0026ecirc;\u003C\/u\u003Eme le proph\u00e8te\u003Cbr\u003Equi parcourt le pays, ne comprend pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E As-tu donc rejet\u00e9 Juda ? +\u003Cbr\u003EEs-tu pris de d\u00e9go\u003Cu\u003E\u0026ucirc;\u003C\/u\u003Et pour Sion ? *\u003Cbr\u003EPourquoi nous frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans rem\u00e8de ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendions la paix, et ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de bon ! *\u003Cbr\u003Ele temps du rem\u00e8de, et voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9pouvante !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, nous connaissons le mal,\u003Cbr\u003Ela fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete de nos p\u00e8res : *\u003Cbr\u003Eoui, nous avons p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E contre toi !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ne nous m\u00e9prise pas,\u003Cbr\u003E\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom ; *\u003Cbr\u003En\u0027humilie pas le tr\u003Cu\u003E\u0026ocirc;\u003C\/u\u003Ene de ta gloire !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle-toi : *\u003Cbr\u003Ene romps pas ton alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence avec nous !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe regarde vers mon Dieu, j\u0027attends mon Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 2, 3","texte":"Venez, montons \u00e0 la montagne du Seigneur, au temple du Dieu de Jacob. Il nous enseignera ses chemins et nous suivrons ses sentiers. Car c\u2019est de Sion que vient la Loi, de J\u00e9rusalem la parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici votre Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le Seigneur Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient avec puissance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toute chair verra sa gloire. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EComme un soleil, le Sauveur se l\u00e8vera. Comme la pluie sur le gazon, il descendra dans le sein de la Vierge, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, prions le Christ qui vient sauver de la mort ceux qui se tournent vers lui :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, source de vie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAlors que nous proclamons ta venue, purifie notre c\u0153ur de tout esprit de vanit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ton \u00c9glise, fond\u00e9e par toi sur le roc de ta parole, te sanctifie parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta loi, lumi\u00e8re de nos yeux, prot\u00e8ge et soutienne ceux qui comptent sur toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as donn\u00e9 mission \u00e0 ton \u00c9glise d\u0027annoncer la joie de ta venue, accorde-nous de t\u0027accueillir avec ferveur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"68 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr\u003Eles eaux m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entent jusqu\u2019\u00e0 ma gorge !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u2019enfonce dans la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese du gouffre,\u003Cbr\u003Eri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qui me retienne\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje descends dans l\u2019ab\u00eeme des eaux,\u003Cbr\u003Ele fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et m\u2019engloutit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 crier,\u003Cbr\u003Ema g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge br\u00fble.*\u003Cbr\u003EMes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex se sont us\u00e9s\u003Cbr\u003Ed\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Plus abondants que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Eceux qui m\u2019en ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent sans raison ; *\u003Cbr\u003Eils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes d\u00e9tracteurs,\u003Cbr\u003E\u00e0 me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er injustement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMoi qui n\u2019ai ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En vol\u00e9,\u003Cbr\u003Eque devr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je rendre\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, tu conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma folie,\u003Cbr\u003Emes fautes sont \u00e0 n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils n\u2019aient pas honte pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui t\u2019esp\u00e8rent,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers ;*\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne rougissent pas de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te cherchent, \u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est pour toi que j\u2019end\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere l\u2019insulte,\u003Cbr\u003Eque la honte me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre le visage\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour mes fr\u00e8res,\u003Cbr\u003Eun inconnu pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ma m\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019amour de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u2019a perdu\u00a0;\u003Cbr\u003Eon t\u2019insulte, et l\u2019insulte ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Si je pleure et m\u2019imp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese un je\u00fbne,\u003Cbr\u003Eje re\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis des insultes ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E si je rev\u00eats un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de p\u00e9nitence,\u003Cbr\u003Eje deviens la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des gens\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E on parle de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les places,\u003Cbr\u003Eles buveurs de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En me chansonnent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"68 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi, je te pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ta gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ton grand amour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la boue,\u003Cbr \/\u003E\nsin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En je m\u2019enfonce\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9chappe \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me ha\u00efssent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que les flots ne me subm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ergent pas,\u003Cbr \/\u003E\nque le go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre ne m\u2019avale, *\u003Cbr \/\u003E\nque la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du puits\u003Cbr \/\u003E\nne se ferme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E R\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, ton amour ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Egarde-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ne cache pas ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ton serviteur ;\u003Cbr \/\u003E\nje suffoque : v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Sois proche de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, rach\u00e8te-moi,\u003Cbr \/\u003E\npaie ma ran\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi, tu le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, on m\u2019insulte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje suis bafou\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, d\u00e9shonor\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\nto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes oppresseurs\u003Cbr \/\u003E\nsont l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u2019insulte m\u2019a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nle m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est incurable ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019esp\u00e9rais un seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mais en vain,\u003Cbr \/\u003E\ndes consolateurs, je n\u2019en ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 mon pain, ils ont m\u00eal\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du poison ;\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019avais soif, ils m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du vinaigre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[23-29]\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"68 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Et moi, humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et je louerai le nom de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, lui rendre gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Cela pla\u00eet au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus qu\u2019un taureau,\u003Cbr \/\u003E\nplus qu\u2019une b\u00eate ayant c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ernes et sabots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Les pauvres l\u2019ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les si\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens emprisonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que le ciel et la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre le c\u00e9l\u00e8brent,\u003Cbr \/\u003E\nles mers et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et leur peuplement\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Car Dieu viendra sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, un h\u00e9ritage\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E patrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure pour ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment son nom.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Que vienne \u00e0 moi, Seigneur, ton amour,\u003Cbr \/\u003E\net ton salut, selon ta promesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 47, 1.3b-15","titre":"Chute de Babylone","texte":"\u003Cp\u003E01 Descends, assieds-toi dans la poussi\u00e8re, vierge, fille de Babylone ! Assieds-toi par terre, tu n\u2019as plus de tr\u00f4ne, fille des Chald\u00e9ens, car on ne t\u2019appellera plus \u00ab la d\u00e9licate, la raffin\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n03b J\u2019exercerai ma vengeance, personne ne m\u2019en emp\u00eachera.\u003Cbr \/\u003E\n04 \u2013 Notre r\u00e9dempteur se nomme le Seigneur de l\u2019univers, le Saint d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n05 Assieds-toi donc sans un mot, enfonce-toi dans les t\u00e9n\u00e8bres, fille des Chald\u00e9ens, car on ne t\u2019appellera plus \u00ab\u00a0Souveraine des royaumes\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n06 J\u2019\u00e9tais irrit\u00e9 contre mon peuple\u00a0: j\u2019avais profan\u00e9 mon h\u00e9ritage et je les avais livr\u00e9s entre tes mains. Tu ne leur as montr\u00e9 aucune compassion. Sur le vieillard, tu as durement appesanti ton joug.\u003Cbr \/\u003E\n07 Tu disais\u00a0: \u00ab\u00a0Je serai pour toujours, perp\u00e9tuellement souveraine.\u00a0\u00bb Tu n\u2019as pas pris \u00e0 c\u0153ur ces choses-l\u00e0, ni song\u00e9 \u00e0 cette fin.\u003Cbr \/\u003E\n08 Maintenant, \u00e9coute donc, voluptueuse, toi qui tr\u00f4nais avec assurance et disais en ton c\u0153ur\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, et rien que moi\u00a0! Je ne serai jamais veuve ni ne conna\u00eetrai la privation d\u2019enfants.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Eh bien, ces deux malheurs fondront sur toi d\u2019un seul coup, en un jour\u00a0: privation d\u2019enfants et veuvage\u00a0; tous ces malheurs fondent sur toi, malgr\u00e9 le nombre de tes sorcelleries, malgr\u00e9 la puissance de ta magie.\u003Cbr \/\u003E\n10 Tu tirais assurance de ta malice\u00a0; tu disais\u00a0: \u00ab\u00a0Personne ne me voit\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019est ta sagesse et ta science qui t\u2019ont \u00e9gar\u00e9e. En ton c\u0153ur tu disais\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, et rien que moi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 Un malheur va fondre sur toi, sans que tu puisses le conjurer\u00a0; un d\u00e9sastre te frappera, sans que tu puisses y \u00e9chapper\u00a0; soudain fondra sur toi une tourmente que tu ne connais pas.\u003Cbr \/\u003E\n12 Reste donc avec ta magie et tes nombreuses sorcelleries pour lesquelles tu t\u2019es fatigu\u00e9e d\u00e8s ta jeunesse\u00a0: peut-\u00eatre pourras-tu en tirer profit, et peut-\u00eatre te rendras-tu redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n13 Tu t\u2019es \u00e9puis\u00e9e \u00e0 force de consultations. Qu\u2019ils se l\u00e8vent donc et qu\u2019ils te sauvent, ceux qui scrutent le ciel, qui observent les \u00e9toiles et, \u00e0 chaque nouvelle lune, font conna\u00eetre ce qui t\u2019arrivera\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n14 Voici qu\u2019ils sont comme de la paille\u00a0: le feu les br\u00fblera, ils ne pourront \u00e9chapper \u00e0 l\u2019\u00e9treinte des flammes\u00a0; ce ne seront pas des braises pour se chauffer, ni la flamb\u00e9e devant laquelle on s\u2019assied\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n15 Voil\u00e0 comment te serviront ceux pour qui tu t\u2019es fatigu\u00e9e, ceux qui trafiqu\u00e8rent avec toi depuis ta jeunesse\u00a0; chacun s\u2019est fourvoy\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9, et pas un qui te sauve.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, tu choisis les pauvres\u003Cbr \/\u003E\ncomme h\u00e9ritiers du Royaume !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu \u00e9coutes le d\u00e9sir des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu les accueilles, tu les rassures.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour le pauvre qu\u0027on opprime,\u003Cbr \/\u003E\nle malheureux qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, dit le Seigneur.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE S. IR\u00c9N\u00c9E CONTRE LES H\u00c9R\u00c9SIES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Dieu parmi nous \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire de l\u0027homme c\u0027est Dieu ; mais le propre de l\u0027homme, c\u0027est de recevoir l\u0027\u0153uvre de Dieu, toute sa sagesse et sa force. Comme un m\u00e9decin fait ses preuves aupr\u00e8s des malades, ainsi Dieu se manifeste aux hommes. Et voil\u00e0 pourquoi Paul d\u00e9clare : \u003Cem\u003EDieu a tout enferm\u00e9 dans l\u0027incr\u00e9dulit\u00e9, pour accorder \u00e0 tous sa mis\u00e9ricorde \u003C\/em\u003E; et il disait cela de l\u0027homme : l\u0027homme avait d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 Dieu, et avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 de l\u0027immortalit\u00e9 ; il a ensuite obtenu par le Fils de Dieu la mis\u00e9ricorde qui lui permet de recevoir par le Fils l\u0027adoption filiale.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar celui qui, sans orgueil ni pr\u00e9tention, garde la v\u00e9rit\u00e9 quant aux choses cr\u00e9\u00e9es, et quant au Cr\u00e9ateur, Dieu, le ma\u00eetre de toutes les choses auxquelles il donne d\u0027\u00eatre, celui-l\u00e0 qui demeure dans son amour, dans la soumission et l\u0027action de gr\u00e2ce, il recevra de Dieu une gloire plus grande et de devenir progressivement semblable \u00e0 celui qui est mort pour nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar voici que le Verbe s\u0027est fait \u003Cem\u003Esemblable \u00e0 la chair de p\u00e9ch\u00e9\u003C\/em\u003E : cela d\u0027abord pour condamner le p\u00e9ch\u00e9 et, en tant que condamn\u00e9, le rejeter hors de la chair, cela aussi pour inciter l\u0027homme \u00e0 lui devenir semblable en lui donnant mission d\u0027\u00eatre l\u0027imitateur de Dieu, en le rangeant sous l\u0027ob\u00e9dience du P\u00e8re, pour qu\u0027il voie Dieu, et en lui donnant de saisir le P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nOui, c\u0027est le Verbe de Dieu, qui a habit\u00e9 en l\u0027homme, et qui s\u0027est fait fils de l\u0027homme, pour habituer l\u0027homme \u00e0 recevoir Dieu, et habituer Dieu \u00e0 habiter en l\u0027homme comme cela paraissait bon au P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 pourquoi le Seigneur lui-m\u00eame nous a donn\u00e9 le signe de notre salut ; c\u0027est \u003Cem\u003EDieu parmi nous\u003C\/em\u003E n\u00e9 de la Vierge. En effet le Seigneur lui-m\u00eame a sauv\u00e9 les hommes, car les hommes ne pouvaient d\u0027eux-m\u00eames se sauver. Cette infirmit\u00e9 de l\u0027homme, Paul la proclame en ces termes : \u003Cem\u003EJe sais que le bien n\u0027habite pas en ma chair\u003C\/em\u003E. Il veut dire par l\u00e0 que le bien de notre salut ne vient pas de nous mais de Dieu. Il dit encore: \u003Cem\u003EPauvre de moi, qui me lib\u00e9rera de ce corps de mort ?\u003C\/em\u003E et il nous pr\u00e9sente alors le lib\u00e9rateur : \u003Cem\u003Ela gr\u00e2ce de J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u003C\/em\u003E. Isa\u00efe a dit de m\u00eame : \u003Cem\u003ESoyez fermes, mains molles et genoux tremblants. Courage ! C\u0153urs faibles. Soyez fermes et ne craignez pas! Voici notre Dieu : il prononcera son jugement et rendra justice : il viendra lui-m\u00eame nous sauver\u003C\/em\u003E. Car nous ne pouvons \u00eatre sauv\u00e9s par nous-m\u00eames, mais par le secours de Dieu.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EIl est au milieu de vous, \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ncelui que vous ne connaissez pas ;\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9parez le chemin du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez sa voix, amis de l\u0027\u00c9poux,\u003Cbr \/\u003E\npour que votre joie soit parfaite.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous, car il est proche !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTa complaisance, Seigneur, est pour la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu fais revenir les captifs de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas toi qui reviens nous vivifier ?\u003Cbr \/\u003E\nEt ton peuple en toi se r\u00e9jouit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJustice marchera devant lui,\u003Cbr \/\u003E\net paix sur la trace de ses pas.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 13, 22b ; 14, 1a","texte":"Son heure est proche, son jour ne tardera pas. Le Seigneur aura piti\u00e9 de Jacob. Il choisira encore Isra\u00ebl."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Is 10, 24-27","texte":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur, Dieu de l\u2019univers\u00a0: \u00d4 mon peuple qui habites en Sion, ne crains pas. Il adviendra, en ce jour-l\u00e0, que le fardeau glissera de ton \u00e9paule et le joug, de ta nuque.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Is 10, 20-21","texte":"Il adviendra, en ce jour-l\u00e0, que le reste d\u0027Isra\u00ebl et les rescap\u00e9s de la maison de Jacob s\u0027appuieront vraiment sur le Seigneur, sur le Saint d\u0027Isra\u00ebl. Un reste reviendra, le reste de Jacob, vers le Dieu-Fort."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-19","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"19 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"19 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Es-tu celui qui doit venir ","texte":"Es-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Evisiter nos prisons, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos mains, \u003Cbr\u003E\u00e9clairer nos visages \u003Cbr\u003Ed\u2019un bonheur sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre semblable, \u003Cbr\u003Etu es le plus proche voisin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos prisons. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Etraverser notre nuit, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos yeux \u003Cbr\u003Eet donner aux aveugles \u003Cbr\u003Eun soleil sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu es notre unique matin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans notre nuit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Enous tracer le chemin, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos pas, \u003Cbr\u003Erelancer notre marche \u003Cbr\u003E\u00e0 ton rythme divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, guide fid\u00e8le, \u003Cbr\u003Etu es le t\u00e9moin de nos pas, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel sur nos chemins. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003E\u00e9branler nos silences, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos voix, \u003Cbr\u003Eaccorder nos paroles \u003Cbr\u003E\u00e0 ton Verbe divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe et r\u00e9ponse, \u003Cbr\u003Etu es notre unique chanson, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos silences. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Ef\u00e9conder nos d\u00e9serts, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003E\u00e9veiller nos semences \u003Cbr\u003Epar les eaux du Jourdain\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Source d\u2019eau vive, \u003Cbr\u003Etu es le printemps pour le grain, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos d\u00e9serts. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir\u003Cbr\u003Eet qui vient chaque jour\u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos vies,\u003Cbr\u003Eranimer notre souffle\u003Cbr\u003Eau passage du tien\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons,\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, S\u00e8ve du monde,\u003Cbr\u003Etu es le Vivant qui revient,\u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel, Dieu-avec-nous.\u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue vienne \u00e0 moi, Seigneur, ton amour, et ton salut selon ta promesse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe craignez pas : vous verrez que le Seigneur est avec vous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"134 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pour toujours, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton nom !\u003Cbr\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton m\u00e9morial !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur rend just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son peuple :\u003Cbr\u003Epar \u00e9gard pour ses servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il se reprend.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Les idoles des nations : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr\u003Eouvrage de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr\u003Edes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Leurs oreilles n\u2019ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr\u003Eet dans leur bouche, p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le moindre souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme elles, tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font,\u003Cbr\u003Eceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Maison d\u2019Isra\u00ebl, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Emaison d\u2019Aaron, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E maison de L\u00e9vi, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet vous qui le craignez, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis Sion,\u003Cbr\u003Elui qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETon Chemin sera connu sur la terre, ton salut parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 3, 20b-21","texte":"Nous attendons comme Sauveur le Seigneur J\u00e9sus Christ, lui qui transformera nos pauvres corps \u00e0 l\u2019image de son corps glorieux, avec la puissance qui le rend capable aussi de tout dominer."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Ton nom est proche.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De toi vient le rel\u00e8vement.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Rameau de Jess\u00e9, \u00e9tendard dress\u00e9 \u00e0 la face des nations, les rois sont muets devant toi, tandis que les peuples t\u0027appellent : D\u00e9livre-nous, ne tarde plus, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, pr\u00e9sentons nos demandes au Christ, le Juge des vivants et des morts :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, semence de vie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue le monde te re\u00e7oive, germe de justice,\u003Cbr \/\u003E\net que ta gloire habite notre terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans ta bont\u00e9 pour nous, tu as partag\u00e9 notre faiblesse humaine ;\u003Cbr \/\u003E\naccorde aux hommes le secours de ta puissance divine.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFais resplendir ta connaissance sur ceux que tu vois prisonniers des t\u00e9n\u00e8bres de l\u0027ignorance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ton humiliation, tu as pris sur toi notre injustice ;\u003Cbr \/\u003E\nentr\u00e9 maintenant dans la gloire, donne-nous part \u00e0 ta b\u00e9n\u00e9diction.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te manifesteras en venant pour le jugement ;\u003Cbr \/\u003E\nconduis nos fr\u00e8res d\u00e9funts jusqu\u0027\u00e0 ton Royaume c\u00e9leste.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPar le signe merveilleux de la Vierge qui enfante tu as fait conna\u00eetre au monde, Seigneur, la splendeur de ta gloire ; aide-nous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le myst\u00e8re de l\u0027incarnation avec une foi sans d\u00e9faut et dans l\u0027ob\u00e9issance du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E"}}