{"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Voici que je contemple les cieux ouverts \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tienne, rempli de la gr\u00e2ce et de la puissance de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\naccomplissait parmi le peuple\u003Cbr \/\u003E\ndes prodiges et des signes \u00e9clatants.\u003Cbr \/\u003E\nIntervinrent alors certaines gens de la synagogue\u003Cbr \/\u003E\ndite des Affranchis,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que des Cyr\u00e9n\u00e9ens et des Alexandrins,\u003Cbr \/\u003E\net aussi des gens originaires\u003Cbr \/\u003E\nde Cilicie et de la province d\u2019Asie.\u003Cbr \/\u003E\nIls se mirent \u00e0 discuter avec \u00c9tienne,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans pouvoir r\u00e9sister\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la sagesse et \u00e0 l\u2019Esprit qui le faisaient parler.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECeux qui \u00e9coutaient ce discours\u003Cbr \/\u003E\navaient le c\u0153ur exasp\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net grin\u00e7aient des dents contre \u00c9tienne.\u003Cbr \/\u003E\nMais lui, rempli de l\u2019Esprit Saint,\u003Cbr \/\u003E\nfixait le ciel du regard :\u003Cbr \/\u003E\nil vit la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus debout \u00e0 la droite de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici que je contemple les cieux ouverts\u003Cbr \/\u003E\net le Fils de l\u2019homme debout \u00e0 la droite de Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors ils pouss\u00e8rent de grands cris\u003Cbr \/\u003E\net se bouch\u00e8rent les oreilles.\u003Cbr \/\u003E\nTous ensemble, ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent sur lui,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019entra\u00een\u00e8rent hors de la ville\u003Cbr \/\u003E\net se mirent \u00e0 le lapider.\u003Cbr \/\u003E\nLes t\u00e9moins avaient d\u00e9pos\u00e9 leurs v\u00eatements\u003Cbr \/\u003E\naux pieds d\u2019un jeune homme appel\u00e9 Saul.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tienne, pendant qu\u2019on le lapidait, priait ainsi :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis, se mettant \u00e0 genoux, il s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, ne leur compte pas ce p\u00e9ch\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt, apr\u00e8s cette parole, il s\u2019endormit dans la mort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ac 6, 8-10; 7, 54-60","intro_lue":"Lecture du livre des Actes des Ap\u00f4tres","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEn tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 30, 6a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESois le rocher qui m\u2019abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u00e9e qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\nPour l\u2019honneur de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ntu me guides et me conduis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn tes mains je remets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Dieu de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTon amour me fait danser de joie :\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouvert un passage.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face ;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-moi par ton amour.\u003Cbr \/\u003E\nTu combles, \u00e0 la face du monde,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui ont en toi leur refuge.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 30, 3bc.4b, 6.8a.9b, 17.20cd","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce n\u0027est pas vous qui parlerez, c\u0027est l\u0027Esprit de votre P\u00e8re \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab M\u00e9fiez-vous des hommes :\u003Cbr \/\u003E\nils vous livreront aux tribunaux\u003Cbr \/\u003E\net vous flagelleront dans leurs synagogues.\u003Cbr \/\u003E\nVous serez conduits devant des gouverneurs et des rois\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de moi :\u003Cbr \/\u003E\nil y aura l\u00e0 un t\u00e9moignage pour eux et pour les pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\nQuand on vous livrera,\u003Cbr \/\u003E\nne vous inqui\u00e9tez pas\u003Cbr \/\u003E\nde savoir ce que vous direz ni comment vous le direz :\u003Cbr \/\u003E\nce que vous aurez \u00e0 dire\u003Cbr \/\u003E\nvous sera donn\u00e9 \u00e0 cette heure-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nCar ce n\u2019est pas vous qui parlerez,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019Esprit de votre P\u00e8re qui parlera en vous.\u003Cbr \/\u003E\nLe fr\u00e8re livrera son fr\u00e8re \u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\net le p\u00e8re, son enfant ;\u003Cbr \/\u003E\nles enfants se dresseront contre leurs parents\u003Cbr \/\u003E\net les feront mettre \u00e0 mort.\u003Cbr \/\u003E\nVous serez d\u00e9test\u00e9s de tous \u00e0 cause de mon nom ;\u003Cbr \/\u003E\nmais celui qui aura pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 sera sauv\u00e9. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 10, 17-22","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, le Seigneur, nous illumine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 117, 26a.27a"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"26","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Etienne":{"id":"199","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Etienne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/199\/Etienne.html"}},"derives":{"Est\u00e9ban":{"id":"462","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/462\/Est%C3%A9ban.html"},"Est\u00e8phe":{"id":"463","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/463\/Est%C3%A8phe.html"},"Estevan":{"id":"6221","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6221\/Estevan.html"},"Est\u00e8ve":{"id":"464","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/464\/Est%C3%A8ve.html"},"Estin":{"id":"465","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/465\/Estin.html"},"Etiennette":{"id":"466","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/466\/Etiennette.html"},"St\u00e9fane":{"id":"5017","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5017\/St%C3%A9fane.html"},"Stefania":{"id":"6516","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6516\/Stefania.html"},"Stefano":{"id":"5665","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5665\/Stefano.html"},"Steffi":{"id":"4331","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4331\/Steffi.html"},"St\u00e9phan":{"id":"471","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/471\/St%C3%A9phan.html"},"St\u00e9phane":{"id":"467","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/467\/St%C3%A9phane.html"},"St\u00e9phanie":{"id":"468","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/468\/St%C3%A9phanie.html"},"Stephen":{"id":"469","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/469\/Stephen.html"},"St\u00e9van":{"id":"6671","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6671\/St%C3%A9van.html"},"Steve":{"id":"472","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/472\/Steve.html"},"St\u00e8ve":{"id":"470","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/470\/St%C3%A8ve.html"},"Steven":{"id":"473","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/473\/Steven.html"}}},"saints":{"majeurs":{"\u00c9tienne":{"id":"315","valeur":"Saint \u00c9tienne","resume":"Diacre et premier martyr (+ 35)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/315\/Saint-%C3%89tienne.html","description":" \u00c9tienne qui porte un nom grec (stephanos, le couronn\u00e9) appara\u00eet parmi les disciples des ap\u00f4tres dans la premi\u00e8re communaut\u00e9 chr\u00e9tienne de J\u00e9rusalem. Quand des disputes (ce sont les premi\u00e8res mais, h\u00e9las pas les derni\u00e8res dans l'histoire de l'\u00c9glise) s'\u00e9l\u00e8vent au sujet des veuves hell\u00e9nistes et des veuves juives, on pense tout de suite \u00e0 lui et il devient le premier des sept diacres charg\u00e9s du service des tables. Il s'en acquitte \u00e0 merveille sans pour autant se trouver exclu du service de la Parole. Ce n'est pas en effet pour son service de charit\u00e9 qu'il est arr\u00eat\u00e9 mais bien pour avoir, devant des repr\u00e9sentants de la \"synagogue des Affranchis\", proclam\u00e9 avec sagesse l'\u00c9vangile de J\u00e9sus, le Christ. On le conduit devant le sanh\u00e9drin. Il parle. On l'\u00e9coute longuement sans l'interrompre. Toute la pr\u00e9dication des ap\u00f4tres d\u00e9file dans son discours qui se termine par une vision divine: \"Je vois les cieux ouverts et le Fils de l'Homme debout \u00e0 la droite de Dieu.\" C'en est trop. On se saisit de lui, on l'entra\u00eene, on le lapide sous les yeux d'un certain Saul. \u00c9tienne meurt comme son Ma\u00eetre, pardonnant et s'abandonnant entre les mains du P\u00e8re. Il est le premier martyr et, de ce grain tomb\u00e9 en terre, le premier fruit sera la conversion de Saul sur le chemin de Damas, pour qui le ciel s'est ouvert aussi. Paul en fut aveugl\u00e9 parce qu'il n'avait pas encore re\u00e7u la gr\u00e2ce du Bapt\u00eame.Saint \u00c9tienne, premier martyr et saint patron du dioc\u00e8se - (illustrations) Eglise catholique de Seine et Marne - dioc\u00e8se de Meaux : \u00c9tienne est le premier martyr. Aussi son t\u00e9moignage a-t-il toujours gard\u00e9 une valeur exemplaire dans l'\u00c9glise. Choisi comme chef de file des Sept qui devaient d\u00e9charger les Ap\u00f4tres des t\u00e2ches mat\u00e9rielles, il prit aussi sa part dans l'annonce de la Bonne Nouvelle. C'est en t\u00e9moin du Christ ressuscit\u00e9 et en imitateur de sa passion qu'il mourut lapid\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem.- vid\u00e9o : 'Comme saint Etienne, portons le Christ au monde', Beno\u00eet XVI.Saint \u00c9tienne, t\u00e9moin courageux (source: VIS 091228 -300): Le 26 d\u00e9cembre 2009, le Pape a dit que \"celui qui se trouve dans la mangeoire, est le Fils de Dieu fait homme, qui nous demande de t\u00e9moigner avec courage de son \u00c9vangile, comme l'a fait saint \u00c9tienne\". Premier martyr chr\u00e9tien \"rempli de l'Esprit Saint, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 donner sa vie par amour de son Seigneur. Il meurt, comme son ma\u00eetre, en pardonnant ses pers\u00e9cuteurs et nous fait comprendre comment la venue du Fils de Dieu dans le monde donne naissance \u00e0 une nouvelle civilisation, la civilisation de l'amour, qui ne se rend pas devant le mal et la violence et qui abat les barri\u00e8res entre les hommes en les rendant fr\u00e8res dans la grande famille des fils de Dieu\".\"Le t\u00e9moignage d'\u00c9tienne, comme celui des martyrs chr\u00e9tiens, montre \u00e0 nos contemporains souvent distraits et d\u00e9sorient\u00e9s, sur qui doit reposer leur confiance pour donner un sens \u00e0 leur vie. Le martyr, en effet, est celui qui meurt avec la certitude de se savoir aim\u00e9 de Dieu, et, sans rien faire passer avant l'amour du Christ, sait qu'il a choisi la meilleure part\". Beno\u00eet XVI a ajout\u00e9 que \"l'\u00c9glise, en nous pr\u00e9sentant le diacre saint \u00c9tienne comme mod\u00e8le, nous montre aussi, dans l'accueil et dans l'amour envers les plus pauvres, un des chemins privil\u00e9gi\u00e9s pour vivre l'\u00c9vangile et t\u00e9moigner aux hommes de fa\u00e7on cr\u00e9dible du R\u00e8gne de Dieu qui vient\".Apr\u00e8s avoir soulign\u00e9 que la f\u00eate de saint \u00c9tienne \"nous rappelle aussi tous ces croyants qui, \u00e0 travers le monde, sont mis \u00e0 l'\u00e9preuve et souffrent \u00e0 cause de leur foi\", le Pape a demand\u00e9 de s'engager \"\u00e0 les soutenir par la pri\u00e8re et \u00e0 \u00eatre fid\u00e8les \u00e0 notre vocation chr\u00e9tienne, en mettant toujours au centre de notre vie J\u00e9sus-Christ que nous contemplons, en ces jours, dans la simplicit\u00e9 et l'humilit\u00e9 de la cr\u00e8che\".Les \u00c9glises orientales f\u00eatent Marie, en son myst\u00e8re d'\u00eatre la \"Theotokos\", la M\u00e8re de Dieu, la toujours Vierge, le 26 d\u00e9cembre, au lendemain de la Nativit\u00e9. Elles reportent la c\u00e9l\u00e9bration de saint \u00c9tienne au 27 d\u00e9cembre.F\u00eate de saint \u00c9tienne, premier martyr, vers l'an 34. Homme rempli de foi et d'Esprit Saint, premier des Sept que les Ap\u00f4tres choisirent comme coop\u00e9rateurs de leur minist\u00e8re, il fut aussi le premier des disciples du Seigneur \u00e0 verser son sang \u00e0 J\u00e9rusalem, portant t\u00e9moignage au Christ J\u00e9sus, qu'il affirma voir debout dans la gloire \u00e0 la droite du P\u00e8re et, pendant qu'on le lapidait, il priait pour ses pers\u00e9cuteurs."}},"autres":{"Agn\u00e8s Phila, Lucie Khambang et leurs compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Agn\u00e8s Phila, Lucie Khambang et leurs compagnes","id":"11285","resume":"Religieuses martyres en Tha\u00eflande (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11285\/Bienheureuses-Agn%C3%A8s-Phila--Lucie-Khambang-et-leurs-compagnes.html"},"Archelaus":{"valeur":"Saint Archelaus","id":"9812","resume":"(+ 278)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9812\/Saint-Archelaus.html"},"Daniel":{"valeur":"Bienheureux Daniel","id":"9816","resume":"Moine et cell\u00e9rier (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9816\/Bienheureux-Daniel.html"},"Denys de Rome":{"valeur":"Saint Denys de Rome","id":"314","resume":"Pape (25<sup>e<\/sup>) de 260 \u00e0 268 (+ 268)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/314\/Saint-Denys-de-Rome.html"},"Euthyme de Sardes":{"valeur":"Saint Euthyme de Sardes","id":"10744","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10744\/Saint-Euthyme-de-Sardes.html"},"Irinarh":{"valeur":"Saint Irinarh","id":"9823","resume":"(+ 1859)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9823\/Saint-Irinarh.html"},"Jean-Marie de la Mennais":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jean-Marie de la Mennais","id":"12915","resume":"Fondateur des Fr\u00e8res de l'Instruction Chr\u00e9tienne de Plo\u00ebrmel et des Filles de la Providence de St-Brieuc (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12915\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jean-Marie-de-la-Mennais.html"},"Marguerite Hohenfels":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite Hohenfels","id":"9825","resume":"(+ 1150)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9825\/Bienheureuse-Marguerite-Hohenfels.html"},"Marin":{"valeur":"Saint Marin","id":"9827","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9827\/Saint-Marin.html"},"Nicod\u00e8me de Tismana":{"valeur":"Saint Nicod\u00e8me de Tismana","id":"316","resume":"Moine athonite en Roumanie (+ 1404)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/316\/Saint-Nicod%C3%A8me-de-Tismana.html"},"Paganus de Lecco":{"valeur":"Bienheureux Paganus de Lecco","id":"317","resume":"Inquisiteur dominicain (+ 1274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/317\/Bienheureux-Paganus-de-Lecco.html"},"Quintino Sicuro":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Quintino Sicuro","id":"13705","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien (+ 1968)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13705\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Quintino-Sicuro.html"},"Second Pollo":{"valeur":"Bienheureux Second Pollo","id":"11305","resume":"Pr\u00eatre de Verceil (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11305\/Bienheureux-Second-Pollo.html"},"Tathai":{"valeur":"Saint Tathai","id":"10628","resume":"Abb\u00e9 irlandais (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10628\/Saint-Tathai.html"},"Th\u00e9odore le Sacristain":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore le Sacristain","id":"9835","resume":"(6me s.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9835\/Saint-Th%C3%A9odore-le-Sacristain.html"},"Vincente Marie Lopez":{"valeur":"Sainte Vincente Marie Lopez","id":"5256","resume":"Fondatrice de l'institut des Filles de Marie Immacul\u00e9e (+ 1890)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5256\/Sainte-Vincente-Marie-Lopez.html"},"Z\u00e9non":{"valeur":"Saint Z\u00e9non","id":"9837","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ma\u00efouma en Palestine (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9837\/Saint-Z%C3%A9non.html"},"Zozime":{"valeur":"Saint Zozime","id":"318","resume":"Pape (41<sup>e<\/sup>) de 417 \u00e0 418 (+ 418)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/318\/Saint-Zozime.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENos yeux ont vu le salut : Qui peut nous ravir notre joie ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESur le pays de l\u0027ombre, une lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu de mes yeux le Sauveur : lumi\u00e8re des peuples.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u0027as d\u00e9livr\u00e9 de la mort ; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Christ en sa naissance\u00a0: il est la gloire des martyrs.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Premier martyr de la foi,","texte":"R\/Premier martyr de la foi,\u003Cbr\u003Enous apprenons de toi\u003Cbr\u003Equ\u2019annoncer J\u00e9sus vivant\u003Cbr\u003Eexalte le courage\u003Cbr\u003Ejusqu\u2019au t\u00e9moignage\u003Cbr\u003Edu sang !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand tu pr\u00eaches la Parole\u003Cbr\u003E\u00e0 la foule qui t\u2019immole,\u003Cbr\u003Etu vois s\u2019ouvrir l\u2019azur,\u003Cbr\u003E\u00c9tienne le pur,\u003Cbr\u003Eet resplendir dans la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003Ele Fils \u00e0 la droite du P\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe la pierre qui te perce\u003Cbr\u003E\u00e0 la pierre qui transperce,\u003Cbr\u003Etu vois venir la mort,\u003Cbr\u003E\u00c9tienne le fort,\u003Cbr\u003Eet dans le temps qu\u2019elle pardonne,\u003Cbr\u003Eton \u00e2me au Seigneur s\u2019abandonne.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon Dieu, apr\u00e8s toi languit ma chair qui a souffert pour toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9tienne a vu les cieux ouverts et le Christ re\u00e7oit son esprit.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe vois les cieux ouverts et J\u00e9sus, debout, \u00e0 la droite du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 6, 2b-5a","texte":"Il n\u2019est pas normal que nous d\u00e9laissions la Parole de Dieu pour le service des repas. Cherchez plut\u00f4t, fr\u00e8res, sept d\u2019entre vous, qui soient des hommes estim\u00e9s de tous, remplis de l\u2019Esprit Saint et de sagesse, et nous leur confierons cette t\u00e2che. Pour notre part, nous resterons fid\u00e8les \u00e0 la pri\u00e8re et au service de la Parole."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ne leur compte pas ce p\u00e9ch\u00e9.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vois le Fils de l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la droite de Dieu. \u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELes portes du ciel s\u2019ouvrent pour \u00c9tienne\u00a0: il re\u00e7oit, le premier, la couronne des martyrs.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec les martyrs qui ont donn\u00e9 leur vie pour la Parole de Dieu, louons notre Sauveur, le t\u00e9moin fid\u00e8le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous t\u2019acclamons, Seigneur de gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les martyrs qui ont accept\u00e9 de mourir pour t\u00e9moigner de la foi,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous l\u2019esprit de libert\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les martyrs qui ont vers\u00e9 leur sang pour confesser ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous la force de la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les martyrs qui t\u2019ont suivi sur le chemin de la croix,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fortifie-nous dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les martyrs qui ont lav\u00e9 leur robe dans le sang de l\u2019Agneau,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous vaincre les tentations de ce monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EApprends-nous, Seigneur, l\u2019amour de nos ennemis, \u00e0 l\u2019exemple de saint \u00c9tienne, le premier de tes martyrs, lui qui sut implorer le pardon pour ses propres bourreaux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il est grand celui qui donne la vie","texte":"\u003Cp\u003EIl est grand celui qui donne la vie,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nplus grand, celui qui pardonne ;\u003Cbr \/\u003E\nil est bon, celui qui aime ses amis,\u003Cbr \/\u003E\nmeilleur, celui qui donne sa vie\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027homme qui le blesse.\u003Cbr \/\u003E\nDieu bless\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, tu nous pardonnes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Il n\u0027est pas de plus grand amour\u003Cbr \/\u003E\nque de donner sa vie\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qu\u0027on aime.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez mes amis\u003Cbr \/\u003E\nsi vous faites ma volont\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, le Ma\u00eetre et Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje vous ai donn\u00e9 l\u0027exemple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux serez-vous, sachant cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi vous donnez votre vie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9tienne, rempli de l\u0027Esprit Saint, les yeux fix\u00e9s au ciel, vit J\u00e9sus dans la gloire de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EBless\u00e9 \u00e0 mort, \u00c9tienne priait : Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er j\u0027ai mon refuge.+\u003Cbr \/\u003E\nComment pouvez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es me dire :\u003Cbr \/\u003E\noiseaux, fuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez \u00e0 la montagne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici que les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents tendent l\u0027arc : +\u003Cbr \/\u003E\nils ajustent leur fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche \u00e0 la corde\u003Cbr \/\u003E\npour viser dans l\u0027ombre l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand sont ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees les fondations,\u003Cbr \/\u003E\nque peut f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire le juste ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur, dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint, +\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex o\u00f9 il tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ngarde les yeux ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts sur le monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voit, il scr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les hommes ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E le Seigneur a scrut\u00e9 le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et le m\u00e9chant :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ami de la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence, il le hait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera pleuvoir ses fl\u00e9a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur les m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nfeu et soufre et v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est la coupe qu\u0027ils aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en partage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vraiment, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est juste ; +\u003Cbr \/\u003E\nil aime to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete justice :\u003Cbr \/\u003E\nles hommes droits le verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent face \u00e0 face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPersonne ne pouvait r\u00e9sister \u00e0 l\u0027Esprit qui parlait en lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"16","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon coeur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u0027agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u00eats au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003ESaisi par la d\u00e9tresse et l\u0027angoisse,\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur ta parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ac 6, 8-15; 7, 2a.44-59; 8, 1a","titre":"Le martyre d\u0027\u00c9tienne","texte":"\u003Cp\u003E6.08 \u00c9tienne, rempli de la gr\u00e2ce et de la puissance de Dieu, accomplissait parmi le peuple des prodiges et des signes \u00e9clatants.\u003Cbr \/\u003E\n6.09 Intervinrent alors certaines gens de la synagogue dite des Affranchis, ainsi que des Cyr\u00e9n\u00e9ens et des Alexandrins, et aussi des gens originaires de Cilicie et de la province d\u2019Asie. Ils se mirent \u00e0 discuter avec \u00c9tienne,\u003Cbr \/\u003E\n6.10 mais sans pouvoir r\u00e9sister \u00e0 la sagesse et \u00e0 l\u2019Esprit qui le faisaient parler.\u003Cbr \/\u003E\n6.11 Alors ils soudoy\u00e8rent des hommes pour qu\u2019ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Nous l\u2019avons entendu prononcer des paroles blasph\u00e9matoires contre Mo\u00efse et contre Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n6.12 Ils ameut\u00e8rent le peuple, les anciens et les scribes, et, s\u2019\u00e9tant saisis d\u2019\u00c9tienne \u00e0 l\u2019improviste, ils l\u2019amen\u00e8rent devant le Conseil supr\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n6.13 Ils produisirent de faux t\u00e9moins, qui disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Cet individu ne cesse de prof\u00e9rer des paroles contre le Lieu saint et contre la Loi.\u003Cbr \/\u003E\n6.14 Nous l\u2019avons entendu affirmer que ce J\u00e9sus, le Nazar\u00e9en, d\u00e9truirait le Lieu saint et changerait les coutumes que Mo\u00efse nous a transmises.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n6.15 Tous ceux qui si\u00e9geaient au Conseil supr\u00eame avaient les yeux fix\u00e9s sur \u00c9tienne, et ils virent que son visage \u00e9tait comme celui d\u2019un ange.\u003Cbr \/\u003E\n7.2a \u00c9tienne dit alors\u00a0: \u00ab\u00a0Fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n7.44 Nos p\u00e8res, dans le d\u00e9sert, avaient la tente. Elle avait \u00e9t\u00e9 faite d\u2019apr\u00e8s les ordres de Celui qui parlait \u00e0 Mo\u00efse et qui lui en avait montr\u00e9 le mod\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\n7.45 Apr\u00e8s avoir re\u00e7u cette tente, nos p\u00e8res, avec Josu\u00e9, la firent entrer dans le pays que les nations poss\u00e9daient avant que Dieu les chasse loin du visage de nos p\u00e8res. Cela dura jusqu\u2019au temps de David.\u003Cbr \/\u003E\n7.46 Celui-ci trouva gr\u00e2ce devant Dieu et il pria afin de trouver une demeure au Dieu de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\n7.47 Mais ce fut Salomon qui lui construisit une maison.\u003Cbr \/\u003E\n7.48 Pourtant, le Tr\u00e8s-Haut n\u2019habite pas dans ce qui est fait de main d\u2019homme, comme le dit le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n7.49 Le ciel est mon tr\u00f4ne, et la terre, l\u2019escabeau de mes pieds. Quelle maison me b\u00e2tirez-vous, dit le Seigneur, quel sera le lieu de mon repos\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n7.50 N\u2019est-ce pas ma main qui a fait tout cela\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n7.51 Vous qui avez la nuque raide, vous dont le c\u0153ur et les oreilles sont ferm\u00e9s \u00e0 l\u2019Alliance, depuis toujours vous r\u00e9sistez \u00e0 l\u2019Esprit Saint\u00a0; vous \u00eates bien comme vos p\u00e8res\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n7.52 Y a-t-il un proph\u00e8te que vos p\u00e8res n\u2019aient pas pers\u00e9cut\u00e9\u00a0? Ils ont m\u00eame tu\u00e9 ceux qui annon\u00e7aient d\u2019avance la venue du Juste, celui-l\u00e0 que maintenant vous venez de livrer et d\u2019assassiner.\u003Cbr \/\u003E\n7.53 Vous qui aviez re\u00e7u la loi sur ordre des anges, vous ne l\u2019avez pas observ\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.54 Ceux qui \u00e9coutaient ce discours avaient le c\u0153ur exasp\u00e9r\u00e9 et grin\u00e7aient des dents contre \u00c9tienne.\u003Cbr \/\u003E\n7.55 Mais lui, rempli de l\u2019Esprit Saint, fixait le ciel du regard\u00a0: il vit la gloire de Dieu, et J\u00e9sus debout \u00e0 la droite de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n7.56 Il d\u00e9clara\u00a0: \u00ab\u00a0Voici que je contemple les cieux ouverts et le Fils de l\u2019homme debout \u00e0 la droite de Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.57 Alors ils pouss\u00e8rent de grands cris et se bouch\u00e8rent les oreilles. Tous ensemble, ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent sur lui,\u003Cbr \/\u003E\n7.58 l\u2019entra\u00een\u00e8rent hors de la ville et se mirent \u00e0 le lapider. Les t\u00e9moins avaient d\u00e9pos\u00e9 leurs v\u00eatements aux pieds d\u2019un jeune homme appel\u00e9 Saul.\u003Cbr \/\u003E\n7.59 \u00c9tienne, pendant qu\u2019on le lapidait, priait ainsi\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n8.1a\u00a0Quant \u00e0 Saul, il approuvait ce meurtre.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie, la trouvera !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u0027est pas de plus grand amour\u003Cbr \/\u003E\nque de mourir pour celui qu\u0027on aime.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEntour\u00e9s que nous sommes de t\u00e9moins,\u003Cbr \/\u003E\nmarchons les yeux fix\u00e9s sur le Christ.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. FULGENCE DE RUSPE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa force de la charit\u00e9\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHier nous avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la naissance temporelle de notre Roi \u00e9ternel ; aujourd\u2019hui nous c\u00e9l\u00e9brons la passion triomphale de son soldat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHier, en effet, notre Roi, rev\u00eatu de notre chair, sortant du palais d\u2019un sein virginal, a daign\u00e9 visiter notre monde ; aujourd\u2019hui le soldat sortant de la tente de son corps, est parti pour le ciel en triomphateur. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNotre Roi, alors qu\u2019il est le Tr\u00e8s-Haut, est venu vers nous dans l\u2019humilit\u00e9, mais il ne pouvait pas venir les mains vides. Il apportait \u00e0 ses soldats un don magnifique, non seulement pour leur confier une richesse consid\u00e9rable, mais aussi pour les rendre absolument invincibles dans le combat. Car il leur apportait le don de la charit\u00e9, qui conduirait les hommes \u00e0 partager la vie divine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u2019il apportait, il l\u2019a distribu\u00e9 ; mais lui-m\u00eame n\u2019y a rien perdu car, s\u2019il a transform\u00e9 en richesse la pauvret\u00e9 de ces fid\u00e8les, lui-m\u00eame est rest\u00e9 combl\u00e9 de tr\u00e9sors in\u00e9puisables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa charit\u00e9 qui a fait descendre le Christ du ciel sur la terre, c\u2019est elle qui a \u00e9lev\u00e9 saint \u00c9tienne de la terre jusqu\u2019au ciel. La charit\u00e9, qui existait d\u2019abord chez le Roi, c\u2019est elle qui, \u00e0 sa suite, a resplendi chez le soldat. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tienne, pour obtenir de recevoir la couronne que signifie son nom, avait pour armes la charit\u00e9, et gr\u00e2ce \u00e0 elle il \u00e9tait enti\u00e8rement vainqueur. Par l\u2019amour de Dieu, il n\u2019a pas recul\u00e9 devant l\u2019hostilit\u00e9 des Juifs ; par l\u2019amour du prochain, il a interc\u00e9d\u00e9 pour ceux qui le lapidaient. Par cette charit\u00e9, il leur reprochait leur erreur, afin qu\u2019ils se corrigent ; par cette charit\u00e9, il priait pour ceux qui le lapidaient, afin que le ch\u00e2timent leur soit \u00e9pargn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFortifi\u00e9 par la charit\u00e9, il a vaincu Saul qui s\u2019opposait cruellement \u00e0 lui et, apr\u00e8s l\u2019avoir eu comme pers\u00e9cuteur sur terre, il a obtenu de l\u2019avoir pour compagnon dans le ciel. Sa sainte et pers\u00e9v\u00e9rante charit\u00e9 d\u00e9sirait gagner \u00e0 lui par la pri\u00e8re ceux qu\u2019il n\u2019avait pu convertir par ses avertissements. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt voici que maintenant Paul partage la joie d\u2019\u00c9tienne, il jouit avec \u00c9tienne de la gloire du Christ, il exulte avec \u00c9tienne, il r\u00e8gne avec lui. L\u00e0 o\u00f9 \u00c9tienne est all\u00e9 le premier, mis \u00e0 mort par la lapidation de Paul, c\u2019est l\u00e0 que Paul l\u2019a suivi, secouru par les pri\u00e8res d\u2019\u00c9tienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est ici la vraie vie, mes fr\u00e8res, celle o\u00f9 Paul n\u2019est pas accabl\u00e9 pour le meurtre d\u2019\u00c9tienne, mais o\u00f9 \u00c9tienne se r\u00e9jouit de la compagnie de Paul parce que la charit\u00e9 apporte sa joie \u00e0 l\u2019un comme \u00e0 l\u2019autre. Chez \u00c9tienne, la charit\u00e9 a surmont\u00e9 l\u2019hostilit\u00e9 des Juifs ; chez Paul, la charit\u00e9 a recouvert une multitude de p\u00e9ch\u00e9s. Chez l\u2019un comme chez l\u2019autre, la charit\u00e9 a pareillement obtenu de poss\u00e9der le royaume des cieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa charit\u00e9 est donc la source et l\u2019origine de tous les biens, une protection invincible, la route qui m\u00e8ne au ciel. Celui qui marche selon la charit\u00e9 ne pourra ni s\u2019\u00e9garer, ni avoir de crainte. Elle dirige, elle prot\u00e8ge, elle conduit au but.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pourquoi, mes fr\u00e8res, puisque le Christ a dress\u00e9 l\u2019\u00e9chelle de la charit\u00e9, par laquelle tout chr\u00e9tien peut monter au ciel, soyez courageusement fid\u00e8les \u00e0 la pure charit\u00e9, pratiquez-la entre vous et, en progressant dans la charit\u00e9, faites votre ascension.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Mettons au service les uns des autres\u003Cbr \/\u003E\nles dons re\u00e7us de l\u0027Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour porter devant Dieu la cause de ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse pla\u00e7a \u00e0 leur t\u00eate des hommes valeureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour se consacrer \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 la Parole,\u003Cbr \/\u003E\nles Ap\u00f4tres d\u00e9sign\u00e8rent au service de leurs fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes remplis de l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EApprends-nous, Seigneur, l\u2019amour de nos ennemis, \u00e0 l\u2019exemple de saint \u00c9tienne, le premier de tes martyrs, lui qui sut implorer le pardon pour ses propres bourreaux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux ont vu le salut que tu pr\u00e9parais \u00e0 la face des peuples.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 3, 1-2a.3b","texte":"La vie des justes est dans la main de Dieu, aucun tourment n\u0027a de prise sur eux. Celui qui ne r\u00e9fl\u00e9chit pas s\u0027est imagin\u00e9 qu\u0027ils \u00e9taient morts, alors qu\u0027ils sont dans la paix."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Il s\u0027en vient, il s\u0027en vient dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\nil rapporte les gerbes.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EApprends-nous, Seigneur, l\u2019amour de nos ennemis, \u00e0 l\u2019exemple de saint \u00c9tienne, le premier de tes martyrs, lui qui sut implorer le pardon pour ses propres bourreaux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMarie retenait toutes ces paroles et les m\u00e9ditait dans son c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 12","texte":"Heureux l\u2019homme qui supporte l\u2019\u00e9preuve avec pers\u00e9v\u00e9rance, car, une fois v\u00e9rifi\u00e9e sa qualit\u00e9, il recevra la couronne de la vie comme la r\u00e9compense promise \u00e0 ceux qui aiment Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Sur Dieu, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus rien ne me fait peur.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EApprends-nous, Seigneur, l\u2019amour de nos ennemis, \u00e0 l\u2019exemple de saint \u00c9tienne, le premier de tes martyrs, lui qui sut implorer le pardon pour ses propres bourreaux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe p\u00e8re et la m\u00e8re de l\u0027enfant s\u0027\u00e9tonnaient de ce qu\u0027on disait de lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 5, 10-11","texte":"\u003Cp\u003EDieu, qui donne toute gr\u00e2ce, lui qui vous a appel\u00e9s dans le Christ \u00e0 sa gloire \u00e9ternelle, vous r\u00e9tablira, apr\u00e8s que vous aurez souffert un peu de temps ; il vous affermira, vous fortifiera, vous rendra in\u00e9branlables. \u00c0 lui la puissance pour tous les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur l\u0027a rev\u00eatu de la robe d\u0027all\u00e9gresse :\u003Cbr \/\u003E\nil a pos\u00e9 sur sa t\u00eate une couronne de beaut\u00e9.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EApprends-nous, Seigneur, l\u2019amour de nos ennemis, \u00e0 l\u2019exemple de saint \u00c9tienne, le premier de tes martyrs, lui qui sut implorer le pardon pour ses propres bourreaux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-26","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Etienne, premier martyr","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Etienne, premier martyr","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CMS Nevers","titre":"\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu","texte":"\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu \u003Cbr\u003ENos chants de joie, nos chants de f\u00eate\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu est pr\u00e9sent dans un enfant\u00a0: \u003Cbr\u003ESa gloire habite notre terre\u00a0! \u003Cbr\u003E\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu \u003Cbr\u003ENos chants de joie, nos chants de f\u00eate\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENe pensons pas que Dieu se tait \u003Cbr\u003EQuand il se dit par sa naissance\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu est ici et tout est dit \u003Cbr\u003ECherchons o\u00f9 l\u00e8ve sa semence\u00a0! \u003Cbr\u003ENe pensons pas que Dieu se tait \u003Cbr\u003EQuand il se dit par sa naissance\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENe marchons plus \u00e0 perdre c\u0153ur \u003Cbr\u003EPar des chemins sans esp\u00e9rance\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu va sauver le monde entier \u003Cbr\u003EEn se chargeant de nos souffrances. \u003Cbr\u003ENe marchons plus \u00e0 perdre c\u0153ur \u003Cbr\u003EPar des chemins sans esp\u00e9rance\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERien ne pourra nous s\u00e9parer \u003Cbr\u003EDe l\u2019amiti\u00e9 que Dieu nous porte\u00a0! \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ et dans l\u2019Esprit \u003Cbr\u003ECette assurance est la plus forte\u00a0: \u003Cbr\u003ERien ne pourra nous s\u00e9parer \u003Cbr\u003EDe l\u2019amiti\u00e9 que Dieu nous porte\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour annoncer les temps nouveaux, \u003Cbr\u003EPrenons le pain de sa tendresse\u00a0! \u003Cbr\u003EVienne le Jour de son retour\u00a0: \u003Cbr\u003EQue tous les hommes le connaissent\u00a0!\u003Cbr\u003EPour annoncer les temps nouveaux,\u003Cbr\u003EPrenons le pain de sa tendresse\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe jour o\u00f9 para\u00eet ta puissance, tu es prince, \u00e9blouissant de saintet\u00e9 : Comme la ros\u00e9e qui na\u00eet de l\u0027aurore, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOui, pr\u00e8s du Seigneur est l\u0027amour ; pr\u00e8s de lui abonde le rachat.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAu commencement, avant tous les si\u00e8cles, le Verbe \u00e9tait Dieu. Il est n\u00e9 aujourd\u0027hui : c\u0027est le Sauveur du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 1, 5b.7","texte":"Dieu est lumi\u00e8re, il n\u2019y a pas de t\u00e9n\u00e8bres en lui. Si nous marchons dans la lumi\u00e8re, comme il est lui-m\u00eame dans la lumi\u00e8re, nous sommes en communion les uns avec les autres, et le sang de J\u00e9sus son Fils nous purifie de tout p\u00e9ch\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Verbe s\u2019est fait chair.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Il a demeur\u00e9 parmi nous. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EUn silence paisible enveloppait toutes choses, la nuit en \u00e9tait au milieu de son cours ; alors la Parole puissante s\u0027\u00e9lan\u00e7a du tr\u00f4ne royal, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar le myst\u00e8re de ton incarnation\u003Cbr \/\u003E\npar ta naissance et ton enfance,\u003Cbr \/\u003E\npar ta vie toute consacr\u00e9e,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous, Seigneur J\u00e9sus !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ton labeur et ta fatigue,\u003Cbr \/\u003E\npar tes marches et ta parole,\u003Cbr \/\u003E\npar tes rencontres avec les p\u00e9cheurs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar l\u0027agonie de ta passion,\u003Cbr \/\u003E\npar ta solitude et ta croix,\u003Cbr \/\u003E\npar ta mort et ta s\u00e9pulture,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta r\u00e9surrection et ton ascension,\u003Cbr \/\u003E\npar le don du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\npar ta joie et par ta gloire,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Dieu tout-puissant, alors que le p\u00e9ch\u00e9 nous retient encore sous sa loi, donne-nous la d\u00e9livrance par la prodigieuse et nouvelle naissance en notre chair de ton Fils unique, J\u00e9sus Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}