{"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"Le Seigneur de l\u2019univers \u00ab rend des forces \u00e0 l\u2019homme fatigu\u00e9 \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c0 qui pourriez-vous me comparer,\u003Cbr \/\u003E\nqui pourrait \u00eatre mon \u00e9gal ?\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 dit le Dieu saint.\u003Cbr \/\u003E\nLevez les yeux et regardez :\u003Cbr \/\u003E\nqui a cr\u00e9\u00e9 tout cela ?\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui d\u00e9ploie toute l\u2019arm\u00e9e des \u00e9toiles,\u003Cbr \/\u003E\net les appelle chacune par son nom.\u003Cbr \/\u003E\nSi grande est sa force, et telle est sa puissance\u003Cbr \/\u003E\nque pas une seule ne manque.\u003Cbr \/\u003E\nJacob, pourquoi dis-tu,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, pourquoi affirmes-tu :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon chemin est cach\u00e9 au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon droit \u00e9chappe \u00e0 mon Dieu \u00bb ?\u003Cbr \/\u003E\nTu ne le sais donc pas, tu ne l\u2019as pas entendu ?\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le Dieu \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nil cr\u00e9e jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nil ne se fatigue pas, ne se lasse pas.\u003Cbr \/\u003E\nSon intelligence est insondable.\u003Cbr \/\u003E\nIl rend des forces \u00e0 l\u2019homme fatigu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil augmente la vigueur de celui qui est faible.\u003Cbr \/\u003E\nLes gar\u00e7ons se fatiguent, se lassent,\u003Cbr \/\u003E\net les jeunes gens ne cessent de tr\u00e9bucher,\u003Cbr \/\u003E\nmais ceux qui mettent leur esp\u00e9rance dans le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntrouvent des forces nouvelles ;\u003Cbr \/\u003E\nils d\u00e9ploient comme des ailes d\u2019aigles,\u003Cbr \/\u003E\nils courent sans se lasser,\u003Cbr \/\u003E\nils marchent sans se fatiguer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 40, 25-31","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 102, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie aucun de ses bienfaits !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il pardonne toutes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de toute maladie ;\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9clame ta vie \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u2019amour et de tendresse ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u2019amour ;\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019agit pas envers nous selon nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\nne nous rend pas selon nos offenses.\u003C\/p\u003E","ref":"102 (103), 1-2, 3-4, 8.10","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Venez \u00e0 moi, vous tous qui peinez \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus prit la parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Venez \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui peinez sous le poids du fardeau,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\nPrenez sur vous mon joug,\u003Cbr \/\u003E\ndevenez mes disciples,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis doux et humble de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net vous trouverez le repos pour votre \u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\nOui, mon joug est facile \u00e0 porter,\u003Cbr \/\u003E\net mon fardeau, l\u00e9ger. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 28-30","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Il viendra, le Seigneur, pour sauver son peuple. Heureux ceux qui seront pr\u00eats \u00e0 partir \u00e0 sa rencontre ! \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"10","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Eulalie":{"id":"3415","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Lorette":{"id":"643","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Eulalie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3415\/Eulalie.html"},"Lorette":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/643\/Lorette.html"}},"derives":{"Lalie":{"id":"4727","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4727\/Lalie.html"},"Laly":{"id":"5402","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5402\/Laly.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Eulalie":{"id":"242","valeur":"Sainte Eulalie","resume":"Vierge et martyre \u00e0 M\u00e9rida (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/242\/Sainte-Eulalie.html","description":"Cit\u00e9e par saint Augustin, nous n'avons d'elle qu'un hymne de l'\u00e9crivain Prudence qui chante son supplice en des termes l\u00e9gendaires. Elle eut pour compagne de martyre, sainte Julie de Merida. Elle avait treize ans quand elle fut condamn\u00e9e \u00e0 mourir br\u00fbl\u00e9e sur un b\u00fbcher, ce qui en fait une des martyres les plus v\u00e9n\u00e9r\u00e9es de la tradition espagnole.\r\nA Ravenne, d\u00e8s le milieu du VIe si\u00e8cle, dans une procession c\u00e9leste des mosa\u00efques de l'\u00e9glise Saint-Apollinaire-le-Neuf, appara\u00eet une Eulalie parmi les vierges.\r\nUn internaute nous informe:l'hymne latin de Prudence n'est pas le seul texte que l'on ait sur Sainte-Eulalie. Saint Augustin, Fortunat (\u00e9v\u00eaque de Poitiers), Gr\u00e9goire de Tours la citent... et surtout l'auteur de la fameuse \"Cantil\u00e8ne\" ou \"S\u00e9quence de Sainte Eulalie\", 29 vers \u00e9crits en langue romane vers 881 et qui constitue le premier texte de la po\u00e9sie fran\u00e7aise... Ce qui fait de ce texte, hors son caract\u00e8re hagiographique, un texte de tr\u00e8s haute importance historique, linguistique, litt\u00e9raire et musicologique. \r\nPour ce qui est de l'Eulalie de Barcelone, rien ne nous incite \u00e0 la diff\u00e9rencier de la premi\u00e8re (notez que ces deux martyres datent de la m\u00eame ann\u00e9e!) De m\u00eame: dans la \"S\u00e9quence\", il est dit qu'Eulalie est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Maximien... Autant de variantes et de l\u00e9gendes diff\u00e9rentes sur le m\u00eame personnage! \"La Cantil\u00e8ne de sainte Eulalie raconte comment, au cours de la pers\u00e9cution des Chr\u00e9tiens ordonn\u00e9e dans tout l'empire romain par Diocl\u00e9tien, une jeune fille de treize ans appartenant \u00e0 une riche famille de M\u00e9rida refusa de renier sa foi. C'\u00e9tait aller au-devant du martyre qu'Eulalie subit avec un courage exemplaire.\u00a0 Au moment o\u00f9 Eulalie expira, on vit une colombe blanche sortir de la bouche de celle-ci et s'\u00e9lever vers le ciel. C'est par cette image, suivie d'une pri\u00e8re, que s'ach\u00e8ve le texte de la Cantil\u00e8ne.\" (cantil\u00e8ne de sainte Eulalie et sa transcription - Biblioth\u00e8que de Valenciennes)Un internaute nous\u00a0indique que \"le manuscrit de la cantil\u00e8ne est pr\u00e9cieusement conserv\u00e9 dans la biblioth\u00e8que de Valenciennes\"\u00c0 Merida en Espagne, vers 304, sainte Eulalie, vierge et martyre, qui, dans son adolescence, dit-on, n'h\u00e9sita pas \u00e0 offrir sa vie pour le Christ."}},"autres":{"Anton Durcovici":{"valeur":"Bienheureux Anton Durcovici","id":"12783","resume":"\u00e9v\u00eaque roumain martyr (+ 1951)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12783\/Bienheureux-Anton-Durcovici.html"},"Ars\u00e8ne de Trigolo":{"valeur":"Bienheureux Ars\u00e8ne de Trigolo","id":"13069","resume":"Pr\u00eatre capucin italien, fondateur des Soeurs de Marie Consolatrice (+ 1909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13069\/Bienheureux-Ars%C3%A8ne-de-Trigolo.html"},"Behnam et Sara":{"valeur":"Saints Behnam et Sara","id":"12734","resume":"Martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12734\/Saints-Behnam-et-Sara.html"},"Deusdedit":{"valeur":"Saint Deusdedit","id":"9521","resume":"(+ 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9521\/Saint-Deusdedit.html"},"Edmond Genings":{"valeur":"Saint Edmond Genings","id":"9526","resume":"Martyr (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9526\/Saint-Edmond-Genings.html"},"Eustache White":{"valeur":"Saint Eustache White","id":"9535","resume":"Martyr (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9535\/Saint-Eustache-White.html"},"Florent de Carracedo":{"valeur":"Saint Florent de Carracedo","id":"9539","resume":"Abb\u00e9 de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Carracedo (+ 1156)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9539\/Saint-Florent-de-Carracedo.html"},"Fulgence":{"valeur":"Bienheureux Fulgence","id":"9543","resume":"(+ 1122)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9543\/Bienheureux-Fulgence.html"},"Gemelle":{"valeur":"Saint Gemelle","id":"9546","resume":"Martyr en Galatie (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9546\/Saint-Gemelle.html"},"Gonzalve, Antoine et Augustin":{"valeur":"Bienheureux Gonzalve, Antoine et Augustin","id":"11254","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11254\/Bienheureux-Gonzalve--Antoine-et-Augustin.html"},"Gr\u00e9goire III":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire III","id":"9549","resume":"Pape (90<sup>e<\/sup>)  de 731 \u00e0 741 (+ 741)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9549\/Saint-Gr%C3%A9goire-III.html"},"Guitmar de Centula":{"valeur":"Saint Guitmar de Centula","id":"10620","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 765)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10620\/Saint-Guitmar-de-Centula.html"},"Jacinto Alegre Pujals":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jacinto Alegre Pujals","id":"12894","resume":"Pr\u00eatre espagnol (+ 1930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12894\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jacinto-Alegre-Pujals.html"},"Jean de Serbie":{"valeur":"Saint Jean de Serbie","id":"9559","resume":"(+ 1476)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9559\/Saint-Jean-de-Serbie.html"},"Jean Mason":{"valeur":"Bienheureux Jean Mason","id":"9554","resume":"Martyr (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9554\/Bienheureux-Jean-Mason.html"},"Joasaph":{"valeur":"Saint Joasaph","id":"9564","resume":"(+ 1754)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9564\/Saint-Joasaph.html"},"John Roberts":{"valeur":"Saint John Roberts","id":"9578","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9578\/Saint-John-Roberts.html"},"Luc":{"valeur":"Saint Luc","id":"11252","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Isola (+ 1114)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11252\/Saint-Luc.html"},"Mainard":{"valeur":"Saint Mainard","id":"9574","resume":"(+ 1096)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9574\/Saint-Mainard.html"},"Mar\u00eda Emilia Riquelme Zayas":{"valeur":"Bienheureuse Mar\u00eda Emilia Riquelme Zayas","id":"13056","resume":"Fondatrice des Missionnaires du St. Sacrement et de l'Immacul\u00e9e (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13056\/Bienheureuse-Mar%C3%ADa-Emilia-Riquelme-Zayas.html"},"Maur":{"valeur":"Saint Maur","id":"11251","resume":"Martyr \u00e0 Rome","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11251\/Saint-Maur.html"},"Menas":{"valeur":"Saint Menas","id":"9579","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9579\/Saint-Menas.html"},"Mercure":{"valeur":"Saint Mercure","id":"9584","resume":"(+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9584\/Saint-Mercure.html"},"Notre Dame de Lorette":{"valeur":"Notre Dame de Lorette","id":"12348","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12348\/Notre-Dame-de-Lorette.html"},"Pierre Tecelano":{"valeur":"Bienheureux Pierre Tecelano","id":"9589","resume":"(+ 1287)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9589\/Bienheureux-Pierre-Tecelano.html"},"S\u00e9bastien Montano":{"valeur":"Bienheureux S\u00e9bastien Montano","id":"9598","resume":"(+ 1616)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9598\/Bienheureux-S%C3%A9bastien-Montano.html"},"Thomas Defournikos":{"valeur":"Saint Thomas Defournikos","id":"9608","resume":"(X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9608\/Saint-Thomas-Defournikos.html"},"Thomas Somers":{"valeur":"Bienheureux Thomas Somers","id":"11253","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11253\/Bienheureux-Thomas-Somers.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes jours sont dans ta main, Seigneur, j\u0027esp\u00e8re en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"O. de la Brosse","editeur":"Le Salicet","titre":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre","texte":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre, \u003Cbr\u003ENaisse l\u2019esp\u00e9rance en nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003EBrille dans la nuit la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EBient\u00f4t va germer le Sauveur. \u003Cbr\u003EAu d\u00e9sert un cri s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u003Cbr\u003EPr\u00e9parez les voies du Seigneur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, tends l\u2019oreille, \u003Cbr\u003EDescends vite \u00e0 notre secours\u00a0; \u003Cbr\u003EEt nos yeux verront tes merveilles, \u003Cbr\u003ENos voix chanteront ton amour. \u003Cbr\u003EFille de Sion, tressaille, \u003Cbr\u003ELe Seigneur d\u00e9j\u00e0 vient vers toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille, \u00f4 Seigneur, ta vaillance, \u003Cbr\u003E\u00c9tablis ton r\u00e8gne de paix\u00a0; \u003Cbr\u003EQue les peuples voient ta puissance, \u003Cbr\u003EAcclament ton Nom \u00e0 jamais. \u003Cbr\u003EL\u2019univers attend ta gloire, \u003Cbr\u003EEt nous pr\u00e9parons ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUne voix crie dans le d\u00e9sert\u00a0: Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur, tracez une route pour notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"76","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vers Dieu, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mon appel !\u003Cbr \/\u003E\nJe crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : qu\u2019il m\u2019entende !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Au jour de la d\u00e9tresse, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche le Seigneur ; +\u003Cbr \/\u003E\nla nuit, je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins sans rel\u00e2che,\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le r\u00e9confort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me souviens de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je me plains ;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e9faille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu refuses \u00e0 mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le sommeil ;\u003Cbr \/\u003E\nje me trouble, incap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble de parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je pense aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u2019autrefois,\u003Cbr \/\u003E\naux ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de mon chant,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite en mon c\u0153ur, et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et s\u2019interroge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ne fera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El que rejeter,\u003Cbr \/\u003E\nne sera-t-il jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es favorable ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Son amour a-t-il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc disparu ?\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019est-elle \u00e9teinte, d\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, la parole ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu oublierait-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El d\u2019avoir piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa col\u00e8re a-t-il ferm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses entrailles ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019ai dit : \u00ab Une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese me fait mal,\u003Cbr \/\u003E\nla droite du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et a chang\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je me souviens des expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje rappelle ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E je me red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tous tes hauts faits,\u003Cbr \/\u003E\nsur tes expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits je m\u00e9dite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dieu, la saintet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est ton chemin !\u003Cbr \/\u003E\nQuel Dieu est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End comme Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu es le Dieu qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la merveille,\u003Cbr \/\u003E\nqui fais conna\u00eetre chez les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ta force :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E tu rachetas ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec puissance,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb et de Joseph.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nles eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, trembl\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019ab\u00eeme lui-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme a fr\u00e9mi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les nuages d\u00e9vers\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent leurs eaux, +\u003Cbr \/\u003E\nles nu\u00e9es donn\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent de la voix,\u003Cbr \/\u003E\nla foudre frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de toute part.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au roulement de ta v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui tonnait, +\u003Cbr \/\u003E\ntes \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u2019agit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et fr\u00e9mit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Par la mer pass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton chemin, +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentiers, par les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex profondes ;\u003Cbr \/\u003E\net nul n\u2019en conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet la trace.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu as conduit comme un troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npar la main de Mo\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Ese et d\u2019Aaron.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu qui rabaisse les puissants et \u00e9l\u00e8ve le faible\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Anne (1 S 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon front s\u0027est relev\u00e9 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFace \u00e0 mes ennemis, s\u0027o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre ma bouche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\noui, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta victoire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il n\u0027est pas de Saint par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil au Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u2013\u00a0Pas d\u0027autre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que toi\u00a0!\u00a0\u2013\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\nPas de Rocher par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Assez de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles hautaines,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027insol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui sait,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ese nos actes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027arc des f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le faible se rev\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et de vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les plus combl\u00e9s s\u0027emba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent pour du pain,\u003Cbr \/\u003E\net les affam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es se reposent.\u003Cbr \/\u003E\nQuand la st\u00e9rile enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sept fois,\u003Cbr \/\u003E\nla femme aux fils nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u00e9p\u00e9rit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et vivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait descendre \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur rend pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse et il \u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il si\u00e8ge parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les princes\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu Seigneur, les col\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennes de la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur elles, il a pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le monde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il veille sur les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\net les m\u00e9chants p\u00e9rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nLa force ne rend pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vainqueur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les adversaires du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er seront bris\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut tonner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans les cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nIl donnera la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son roi,\u003Cbr \/\u003E\nil rel\u00e8vera le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de son messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EQue le nom du Seigneur soit votre joie\u00a0: rendez gr\u00e2ce en rappelant son nom tr\u00e8s saint\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 7 14b-15","texte":"Voici que la jeune femme est enceinte, elle enfantera un fils, et on l\u2019appellera Emmanuel, (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Dieu avec nous). De cr\u00e8me et de miel il se nourrira, et il saura rejeter le mal et choisir le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Marie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu t\u2019a regard\u00e9e\u00a0: il a combl\u00e9 ton attente, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient, le jour se l\u00e8ve\u00a0; la terre enti\u00e8re exulte, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl r\u00e9gnera pour toujours, all\u00e9luia, sur le royaume de David, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EVerbe de Dieu, venu partager notre condition d\u2019homme, fais grandir en nous le d\u00e9sir d\u2019avoir part \u00e0 ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn toi notre salut, Seigneur, Emmanuel\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrince de la paix, venu pour changer les \u00e9p\u00e9es en charrues et les lances en faucilles,\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous passer de la haine \u00e0 l\u2019amour, de l\u2019injure au pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEnvoy\u00e9 du P\u00e8re pour annoncer la d\u00e9livrance des captifs,\u003Cbr \/\u003E\nrends-nous solidaires de la lutte pour la justice et la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de justice, qui ne juges pas sur l\u2019apparence,\u003Cbr \/\u003E\ndonne-nous de vivre dans l\u2019humilit\u00e9 et d\u2019accomplir la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand tu viendras avec puissance et grande gloire,\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de para\u00eetre devant toi dans l\u2019assurance de ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils ; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Chalet","titre":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri ","texte":"La paix de Dieu n\u2019est pas un cri \u003Cbr\u003ELanc\u00e9 des quatre vents de l\u2019univers. \u003Cbr\u003ELa paix, c\u2019est Dieu risquant sa vie, \u003Cbr\u003EEnfant des hommes, la nuit de No\u00ebl. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour de Dieu n\u2019est pas un mot \u003Cbr\u003EBer\u00e7ant nos r\u00eaves de vivre l\u00e0-haut. \u003Cbr\u003EL\u2019amour, c\u2019est Dieu ren\u00e9 des eaux, \u003Cbr\u003ENouvelle eau vive jaillie au d\u00e9sert. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour de Dieu n\u2019est pas un jour, \u003Cbr\u003EInstant d\u2019histoire, moment sans retour. \u003Cbr\u003ELe jour de Dieu, c\u2019est Dieu toujours, \u003Cbr\u003EDur\u00e9e vivante, sans nuit, sans sommeil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ \u00d4 viens, \u00f4 viens, Emmanuel\u00a0!\u003Cbr\u003E\u00d4 viens sauver le monde\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMaintenant, que puis-je attendre, \u00f4 mon Ma\u00eetre ? Mon esp\u00e9rance repose en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"38 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Je garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon chemin\u003Cbr \/\u003E\nsans laisser ma l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue s\u0027\u00e9garer ;\u003Cbr \/\u003E\nje garderai un b\u00e2ill\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntant que l\u0027impie se tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je suis rest\u00e9 muet, silencieux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me tais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, mais sans profit. *\u003Cbr \/\u003E\nMon tourment s\u0027exasp\u00e9rait,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur br\u00fbl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en moi.\u003Cbr \/\u003E\nQuand j\u0027y pens\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, je m\u0027enflammais,\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai laiss\u00e9 parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma langue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, fais-moi conna\u00eetre ma fin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quel est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours :\u003Cbr \/\u003E\nje conna\u00eetrai combi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En je suis fragile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vois le peu de jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers que tu m\u0027accordes :\u003Cbr \/\u003E\nma dur\u00e9e n\u0027est ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027homme ici-b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es n\u0027est qu\u0027un souffle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il va, il vient, il n\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est qu\u0027une image.\u003Cbr \/\u003E\nRien qu\u0027un souffle, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses tracas ;\u003Cbr \/\u003E\nil amasse, mais qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E recueillera ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"38 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Maintenant, que puis-je att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nElle est en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9pargne-moi les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des fous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je me suis tu, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui es \u00e0 l\u0027\u0153uvre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9loigne de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes coups :\u003Cbr \/\u003E\nje succombe sous ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein qui me frappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu redresses l\u0027homme en corrigeant sa faute, +\u003Cbr \/\u003E\ntu ronges comme un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son d\u00e9sir ; *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est qu\u0027un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Entends ma pri\u00e8re, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon cri ;\u003Cbr \/\u003E\nne reste pas so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd \u00e0 mes pleurs.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne suis qu\u0027un h\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ete chez toi,\u003Cbr \/\u003E\nun passant, comme to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne de moi tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, que je respire\u003Cbr \/\u003E\navant que je m\u0027en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et ne sois plus.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fera dispara\u00eetre l\u0027impi\u00e9t\u00e9 dans la splendeur de sa venue.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"51","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pourquoi te glorifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er du mal,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, l\u2019homme fort\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nChaque jour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ta langue affil\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee comme un rasoir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres le crime, *\u003Cbr \/\u003E\nfo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe que tu es\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu aimes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El plus que le bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et plus que la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, le mensonge\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tu aimes les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles qui tuent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perverse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais Dieu va te ruin\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u2019\u00e9craser, t\u2019arrach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure, *\u003Cbr \/\u003E\nt\u2019extirper de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Les justes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de toi\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Le voil\u00e0 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc cet homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u2019a pas mis sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIl comptait sur ses gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il se faisait f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de son crime\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour moi, comme un b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El olivier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sans fin, je veux te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu as agi. *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re en ton nom dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ceux qui t\u2019aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il est bon\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EViens, Seigneur, montre-nous ton visage,\u003Cbr \/\u003E\net nous serons sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 25, 6-12; 26, 1-6","titre":"Confiance en Dieu Sauveur","texte":"\u003Cp\u003E25.06 Le Seigneur de l\u2019univers pr\u00e9parera pour tous les peuples, sur sa montagne, un festin de viandes grasses et de vins capiteux, un festin de viandes succulentes et de vins d\u00e9cant\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n25.07 Sur cette montagne, il fera dispara\u00eetre le voile de deuil qui enveloppe tous les peuples et le linceul qui couvre toutes les nations.\u003Cbr \/\u003E\n25.08 Il fera dispara\u00eetre la mort pour toujours. Le Seigneur Dieu essuiera les larmes sur tous les visages, et par toute la terre il effacera l\u2019humiliation de son peuple. Le Seigneur a parl\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n25.09 Et ce jour-l\u00e0, on dira\u00a0: \u00ab\u00a0Voici notre Dieu, en lui nous esp\u00e9rions, et il nous a sauv\u00e9s\u00a0; c\u2019est lui le Seigneur, en lui nous esp\u00e9rions\u00a0; exultons, r\u00e9jouissons-nous\u00a0: il nous a sauv\u00e9s\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n25.10 Car la main du Seigneur reposera sur cette montagne. Mais Moab sera pi\u00e9tin\u00e9 sur place, comme la paille est pi\u00e9tin\u00e9e dans le fumier.\u003Cbr \/\u003E\n25.11 L\u00e0, il \u00e9tendra les mains, comme un nageur les \u00e9tend pour nager\u00a0; malgr\u00e9 ses mouvements habiles, Dieu rabattra son arrogance.\u003Cbr \/\u003E\n25.12 Moab, les bastions inaccessibles de tes murailles, il les renverse, il les abat, les jette \u00e0 terre, dans la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n26.01 En ce jour-l\u00e0, ce cantique sera chant\u00e9 dans le pays de Juda\u00a0: Nous avons une ville forte ! Le Seigneur a mis pour sauvegarde muraille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\n26.02 Ouvrez les portes\u00a0! Elle entrera, la nation juste, qui se garde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\n26.03 Immuable en ton dessein, tu pr\u00e9serves la paix, la paix de qui s\u2019appuie sur toi.\u003Cbr \/\u003E\n26.04 Prenez appui sur le Seigneur, \u00e0 jamais, sur lui, le Seigneur, le Roc \u00e9ternel. [\u003Cbr \/\u003E\n26.05 Il a rabaiss\u00e9 ceux qui si\u00e9geaient dans les hauteurs, il a humili\u00e9 la cit\u00e9 inaccessible, l\u2019a humili\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 terre, et lui a fait mordre la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n26.06 Elle sera foul\u00e9e aux pieds, sous le pied des pauvres, les pas des faibles.]\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voici notre Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nde lui nous esp\u00e9rons le salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui, le Prince de la vie,\u003Cbr \/\u003E\nil fera dispara\u00eetre la mort pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl essuiera les larmes de nos yeux,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00f4tera la honte de la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LE PSAUME 109","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Ce qu\u0027il a promis, Dieu a aussi la puissance de l\u0027accomplir \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu a fix\u00e9 un temps pour ses promesses, et un temps pour accomplir ce qu\u0027il a promis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe temps des promesses \u00e9tait le temps des proph\u00e8tes, jusqu\u0027\u00e0 Jean Baptiste ; \u00e0 partir de lui et jusqu\u0027\u00e0 la fin, c\u0027est le temps d\u0027accomplir ce qui a \u00e9t\u00e9 promis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est fid\u00e8le, Dieu qui s\u0027est fait notre d\u00e9biteur, non en recevant quelque chose de nous, mais en nous promettant de si grandes choses. C\u0027\u00e9tait peu de promettre : il a voulu encore s\u0027engager par \u00e9crit, comme en dressant avec nous un contrat de ses promesses ; ainsi, lorsqu\u0027il commencerait \u00e0 s\u0027acquitter de ses promesses, nous pourrions consid\u00e9rer dans l\u0027\u00c9criture l\u0027ordre dans lequel il s\u0027acquitterait de ce qu\u0027il a promis. C\u0027est pourquoi le temps de la proph\u00e9tie, comme nous l\u0027avons d\u00e9j\u00e0 dit souvent, \u00e9tait la pr\u00e9diction des promesses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl a promis le salut \u00e9ternel, la vie bienheureuse sans fin avec les anges, et l\u0027h\u00e9ritage qui ne peut se fl\u00e9trir, la gloire \u00e9ternelle, la douceur de son visage, la demeure de sa saintet\u00e9 dans les cieux, et par la r\u00e9surrection des morts, d\u00e9sormais aucune crainte de mourir. Telle est sa promesse, comme le but vers lequel se porte tout notre \u00e9lan, et quand nous y serons parvenus, nous n\u0027aurons plus rien \u00e0 rechercher, plus rien \u00e0 exiger. Mais selon quel ordre nous parviendrons \u00e0 ce but final, il nous l\u0027a montr\u00e9 par ses promesses et ses annonces.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, il a promis aux hommes la divinit\u00e9, aux mortels l\u0027immortalit\u00e9, aux p\u00e9cheurs la justification, aux humili\u00e9s la glorification. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECependant, mes fr\u00e8res, ce que Dieu promettait paraissait incroyable aux hommes : qu\u0027\u00e0 partir de cette mortalit\u00e9, de cette corruption, de cet \u00e9tat humili\u00e9, de cette poussi\u00e8re et de cette cendre, ils \u00e9galeraient les anges de Dieu. Aussi n\u0027a-t-il pas seulement fait un contrat \u00e9crit avec eux, pour qu\u0027ils croient, mais il a \u00e9tabli un m\u00e9diateur de leur foi. Non pas un prince, un ange ou un archange, mais son Fils unique. Ainsi devait-il montrer et donner par son Fils lui-m\u00eame le chemin par lequel il nous conduirait \u00e0 cette fin qu\u0027il nous a promise.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais c\u0027\u00e9tait trop peu pour Dieu, de donner son Fils pour qu\u0027il montre le chemin ; il a fait de lui le chemin, par lequel tu irais sous sa direction, le chemin que tu suivrais. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAussi le Fils de Dieu, qui devait venir chez les hommes, devait s\u0027unir \u00e0 l\u0027homme ; par la nature qu\u0027il \u00e9pouserait, il devait devenir homme, destin\u00e9 \u00e0 mourir, \u00e0 ressusciter, \u00e0 monter au ciel, \u00e0 si\u00e9ger \u00e0 la droite du P\u00e8re, \u00e0 accomplir parmi les nations ce qu\u0027il avait promis. Et apr\u00e8s avoir accompli ses promesses parmi les nations, il devait encore accomplir celle de revenir, et d\u0027exiger ce qu\u0027il a demand\u00e9 ; de s\u00e9parer les sujets de sa col\u00e8re des sujets de sa mis\u00e9ricorde ; de donner aux impies ce dont il les a menac\u00e9s, et aux justes ce qu\u0027il leur a promis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETout cela donc devait \u00eatre proph\u00e9tis\u00e9, devait \u00eatre annonc\u00e9, devait \u00eatre soulign\u00e9 comme devant venir, afin que sa venue ne cause pas de frayeur, mais soit attendue avec foi.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ De tout mon c\u0153ur je crie vers Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nMon cri semble tomber \u00e0 rien.\u003Cbr \/\u003E\nDe tout mon c\u0153ur, le Seigneur crie vers Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nDieu l\u0027entend, et il vient.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est amour, nous faisons c\u0153ur \u00e0 deux,\u003Cbr \/\u003E\nDieu fait c\u0153ur avec lui,\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur est Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce que fait un ami !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a tout l\u0027homme en amour,\u003Cbr \/\u003E\nTout homme ne le sait pas.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur veut tout homme d\u0027amour,\u003Cbr \/\u003E\nIl donne tout, pour qu\u0027il le soit.\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u0027est fait corps au corps humain,\u003Cbr \/\u003E\nMon sang peut passer par son c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\nIl lui donne sa force et sa fin :\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce que fait le Seigneur !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans sa nuit de confiance, il l\u0027envoie\u003Cbr \/\u003E\nPorter \u00e0 tout le corps son amour ;\u003Cbr \/\u003E\nIl le rappelle de sa voix\u003Cbr \/\u003E\nPour le recharger en amour.\u003Cbr \/\u003E\nTendrement il se fait des sujets,\u003Cbr \/\u003E\nPatiemment, il leur forme des yeux\u003Cbr \/\u003E\nPour qu\u0027ils t\u00e9moignent de la v\u00e9rit\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce que fait notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils ; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De tout mon c\u0153ur, je qu\u00eate ton regard\u00a0: piti\u00e9 pour moi selon ta promesse.","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 9, 19","texte":"\u003Cp\u003ESeigneur \u00e9coute ! Seigneur, pardonne ! Seigneur, sois attentif et agis, ne tarde pas ! \u00c0 cause de toi-m\u00eame, \u00f4 mon Dieu, car ton nom est invoqu\u00e9 sur ton peuple.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Dieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils\u00a0; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De tout mon c\u0153ur, je qu\u00eate ton regard\u00a0: piti\u00e9 pour moi selon ta promesse.","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 12, 2","texte":"Voici le Dieu de mon salut\u00a0: j\u2019ai confiance\u00a0; plus de crainte pour moi\u00a0! Car le Seigneur est ma force et mon chant, je lui dois le salut."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Dieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils\u00a0; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De tout mon c\u0153ur, je qu\u00eate ton regard\u00a0: piti\u00e9 pour moi selon ta promesse.","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 2, 11-12","texte":"L\u0027orgueilleux regard des humains sera abaiss\u00e9, les hommes hautains devront plier : et ce jour-l\u00e0, le Seigneur seul sera exalt\u00e9. Car il y aura un jour pour le Seigneur, le Tout-Puissant, contre tout ce qui est fier, hautain et altier et qui sera abaiss\u00e9."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Dieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils\u00a0; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-10","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","degre":"","ligne1":"mercredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Lorette","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENe crains pas, Sion : voici ton Dieu qui vient !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"61","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai de rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul,\u003Cbr \/\u003E\nmon sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 3\u003C\/span\u003E Lui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Combien de temps tomberez-vous sur un homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettre, vous tous, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un mur qui penche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une cl\u00f4t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qui croule\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E D\u00e9truire mon honneur est leur seule pens\u00e9e\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils se pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisent \u00e0 mentir. *\u003Cbr \/\u003E\nDes l\u00e8vres, ils b\u00e9nissent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au fond d\u2019eux-m\u00eames, ils maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, mon esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003ELui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon salut et ma gloire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event pr\u00e8s de Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nChez Dieu, mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er imprenable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comptez sur lui en tous temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nDevant lui \u00e9panchez votre c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu est pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019homme n\u2019est qu\u2019un souffle,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les fils des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes, un mensonge\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nsur un plateau de balance, tous ensemble,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient moins qu\u2019un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E N\u2019allez pas compter sur la fraude\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et n\u2019aspirez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au profit\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi vous amassez des richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u2019y mettez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu a dit une chose,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 deux choses que j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei entendues. +\u003Cbr \/\u003E\nCeci\u00a0: que la force est \u00e0 Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00e0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la gr\u00e2ce\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceci\u00a0: tu rends \u00e0 chaque homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ce qu\u2019il fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELa terre a donn\u00e9 son fruit : Dieu, notre Dieu, nous b\u00e9nit.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EGloire au Christ, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts, souverain des rois de la terre !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 4, 5","texte":"Ne portez pas de jugement pr\u00e9matur\u00e9, mais attendez la venue du Seigneur, car il mettra en lumi\u00e8re ce qui est cach\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et il fera para\u00eetre les intentions secr\u00e8tes. Alors, la louange qui revient \u00e0 chacun lui sera donn\u00e9e par Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici le temps favorable,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le jour du salut !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Royaume de Dieu est tout proche. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJ\u00e9rusalem, tu seras reb\u00e2tie : tu verras le Juste venir chez toi.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, prends soin de ton \u00c9glise, cette vigne que ta main a plant\u00e9e, inspire ses pasteurs pour qu\u0027ils veillent sur sa fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue vienne, Seigneur, ton r\u00e8gne de paix !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de tous les fils d\u0027Abraham,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accomplis tes promesses, \u00e9largis le c\u0153ur des chr\u00e9tiens.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde tous les peuples de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-leur de d\u00e9couvrir ton amour sans limite.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoutiens \u00e0 travers le monde tous les artisans de paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils ne se lassent pas d\u0027esp\u00e9rer ton Royaume.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERappelle \u00e0 toi tous ceux qui ont quitt\u00e9 cette vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois-les dans la gloire aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, tu nous demandes de pr\u00e9parer le chemin de ton Fils ; ne permets pas que la fatigue nous abatte, alors que nous attendons la venue bienheureuse de celui qui nous rendra les forces et la sant\u00e9.\u003C\/p\u003E"}}