{"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous portons, dans notre corps, la mort de J\u00e9sus\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0nous portons un tr\u00e9sor comme dans des vases d\u2019argile\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nainsi, on voit bien que cette puissance extraordinaire\u003Cbr \/\u003E\nappartient \u00e0 Dieu et ne vient pas de nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En toute circonstance, nous sommes dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans \u00eatre angoiss\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes d\u00e9concert\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais non d\u00e9sempar\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0nous sommes pourchass\u00e9s, mais non pas abandonn\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nterrass\u00e9s, mais non pas an\u00e9antis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toujours nous portons, dans notre corps, la mort de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nafin que la vie de J\u00e9sus, elle aussi,\u003Cbr \/\u003E\nsoit manifest\u00e9e dans notre corps.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, nous, les vivants,\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes continuellement livr\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nafin que la vie de J\u00e9sus, elle aussi,\u003Cbr \/\u003E\nsoit manifest\u00e9e dans notre condition charnelle vou\u00e9e \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi la mort fait son \u0153uvre en nous,\u003Cbr \/\u003E\net la vie en vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019\u00c9criture dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003EJ\u2019ai cru, c\u2019est pourquoi j\u2019ai parl\u00e9.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt nous aussi, qui avons le m\u00eame esprit de foi, nous croyons,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est pourquoi nous parlons.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, nous le savons, celui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nnous ressuscitera, nous aussi, avec J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\net il nous placera pr\u00e8s de lui avec vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et tout cela, c\u2019est pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nafin que la gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nplus largement r\u00e9pandue dans un plus grand nombre,\u003Cbr \/\u003E\nfasse abonder l\u2019action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour la gloire de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Co 4, 7-15","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECeux qui s\u00e8ment dans les larmes \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003Emoissonnent dans la joie.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Cf. Ps 125,\u00a05","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQuand le Seigneur ramena les captifs \u00e0 Sion,\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions comme en r\u00eave\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAlors notre bouche \u00e9tait pleine de rires,\u003Cbr \/\u003E\nnous poussions des cris de joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors on disait parmi les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour eux le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQuelles merveilles le Seigneur fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions en grande f\u00eate\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERam\u00e8ne, Seigneur, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torrents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u00e8me dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\nmoissonne dans la joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Eil s\u2019en va, il s\u2019en va en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\nil jette la semence\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vient dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\nil rapporte les gerbes.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 125 (126),\u00a01-2ab,\u00a02cd-3,\u00a04-5,\u00a06","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ma coupe, vous la boirez\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la m\u00e8re de Jacques et de Jean, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019approcha de J\u00e9sus avec ses fils Jacques et Jean,\u003Cbr \/\u003E\net elle se prosterna pour lui faire une demande.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que veux-tu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nElle r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ordonne que mes deux fils que voici\u003Cbr \/\u003E\nsi\u00e8gent, l\u2019un \u00e0 ta droite et l\u2019autre \u00e0 ta gauche,\u003Cbr \/\u003E\ndans ton Royaume.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vous ne savez pas ce que vous demandez.\u003Cbr \/\u003E\nPouvez-vous boire la coupe que je vais boire\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls lui disent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous le pouvons.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma coupe, vous la boirez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquant \u00e0 si\u00e9ger \u00e0 ma droite et \u00e0 ma gauche,\u003Cbr \/\u003E\nce n\u2019est pas \u00e0 moi de l\u2019accorder\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil y a ceux pour qui cela est pr\u00e9par\u00e9 par mon P\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les dix autres, qui avaient entendu,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019indign\u00e8rent contre les deux fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus les appela et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vous le savez\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles chefs des nations les commandent en ma\u00eetres,\u003Cbr \/\u003E\net les grands font sentir leur pouvoir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Parmi vous, il ne devra pas en \u00eatre ainsi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui veut devenir grand parmi vous\u003Cbr \/\u003E\nsera votre serviteur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et celui qui veut \u00eatre parmi vous le premier\u003Cbr \/\u003E\nsera votre esclave.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, le Fils de l\u2019homme n\u2019est pas venu pour \u00eatre servi,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour servir,\u003Cbr \/\u003E\net donner sa vie en ran\u00e7on pour la multitude.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 20, 20-28","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui vous ai choisis du milieu du monde,\u003Cbr \/\u003E\nafin que vous alliez, que vous portiez du fruit,\u003Cbr \/\u003E\net que votre fruit demeure, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 15, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Christophe":{"id":"1359","sexe":"masculin","pays":""},"Jacques":{"id":"339","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Christophe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1359\/Christophe.html"},"Jacques":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/339\/Jacques.html"}},"derives":{"Chris":{"id":"6242","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6242\/Chris.html"},"Christobal":{"id":"1361","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1361\/Christobal.html"},"Christopher":{"id":"1360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1360\/Christopher.html"},"Christophora":{"id":"5843","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5843\/Christophora.html"},"Cristoforo":{"id":"6798","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6798\/Cristoforo.html"},"Giacomo":{"id":"6129","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6129\/Giacomo.html"},"Jacquot":{"id":"5378","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5378\/Jacquot.html"},"Jacquou":{"id":"341","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/341\/Jacquou.html"},"Jaime":{"id":"4853","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4853\/Jaime.html"},"Jakez":{"id":"342","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/342\/Jakez.html"},"Jakub":{"id":"6261","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6261\/Jakub.html"},"James":{"id":"4443","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4443\/James.html"},"Jamie":{"id":"6650","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6650\/Jamie.html"},"Jamison":{"id":"6909","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6909\/Jamison.html"},"Jaume":{"id":"5233","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5233\/Jaume.html"},"Jay":{"id":"6722","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6722\/Jay.html"},"Jayme":{"id":"4939","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4939\/Jayme.html"},"Jim":{"id":"343","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/343\/Jim.html"},"Jimmy":{"id":"344","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/344\/Jimmy.html"},"Santiago":{"id":"4770","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4770\/Santiago.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Christophe":{"id":"1563","valeur":"Saint Christophe","resume":"Martyr en Lycie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1563\/Saint-Christophe.html","description":"Martyr, son culte est attest\u00e9 d\u00e8s le Ve si\u00e8cle, en Bithynie, o\u00f9 une basilique lui fut d\u00e9di\u00e9e. Son nom qui signifie \"porte-Christ\" l'a d\u00e9sign\u00e9 comme protecteur de tous ceux qui utilisent des moyens de transport. Une belle l\u00e9gende le fait passeur d'un enfant au bord d'un torrent furieux, d'un enfant devenu si lourd que Christophe d\u00e9couvrit qu'il s'agissait de J\u00e9sus, celui qui a cr\u00e9\u00e9 le monde.\"Christophore sancte, virtutes saut tibi tantae,Qui te mane vident, nocturno tempore rident. Christophore sancte, speciem qui eumque tuetur, Ista nempe die non morte mala morietur. Christophorum videas, postea tutus eas.\"*(Biblioth\u00e8que de l'abbaye saint Beno\u00eet)Illustration: peinture \u00e0 l'huile - Saint Christophe portant l'enfant J\u00e9sus - Hieronymus Bosch - 1480-1490* traduction propos\u00e9e: Saint Christophe, tes vertus sont si nombreuses que ceux qui te voient le matin, rient le soir. Saint Christophe, celui que tu prot\u00e8ges, ce jour-l\u00e0 ne mourra pas d'une mauvaise mort. Regarde Saint Christophe et va t'en rassur\u00e9...Comment Saint Christophe est devenu le patron des voyageurs (Paroisse Saint Christophe Dakar, S\u00e9n\u00e9gal)Christophe de Lycie \u00e9tait un g\u00e9ant qui s'\u00e9tait lib\u00e9r\u00e9 du pouvoir du diable et mis au service de Dieu. Il \u00e9tait passeur de voyageurs \u00e0 travers un torrent imp\u00e9tueux. Un jour, arrive un petit enfant. S'appuyant sur son b\u00e2ton, Christophe le prend sur ses \u00e9paules pour lui faire traverser le torrent et son danger mortel. Il s'\u00e9tonne de son lourd poids mais l'enfant lui r\u00e9pond: 'en me portant, c'est le monde entier que tu as port\u00e9'L'arme du Train l'a adopt\u00e9 comme saint patron pour pouvoir, de mani\u00e8re sereine, sous sa protection, accomplir pleinement les missions logistiques les plus \u00e9prouvantes. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)- saint du jour, saint Christophe, martyr, protecteur des voyageurs, VaticanNewsIl est mentionn\u00e9 le 21 ao\u00fbt sur les calendriers en France...- L'\u00e9glise de Sampigny-les-Maranges en Sa\u00f4ne et Loire abrite une statue de St Christophe. Au martyrologe romain, le 25 juillet:En Lycie, saint Christophe, martyr au IIIe si\u00e8cle."},"Jacques le Majeur":{"id":"1094","valeur":"Saint Jacques le Majeur","resume":"Un des ap\u00f4tres du Christ, fr\u00e8re de saint Jean l'\u00e9vang\u00e9liste (+ 44)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1094\/Saint-Jacques-le-Majeur.html","description":" St Jacques le majeur \u00e9tait fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et fr\u00e8re de saint Jean. Ils \u00e9taient p\u00eacheurs sur le lac de Tib\u00e9riade, compagnons de Simon et d'Andr\u00e9. Ils \u00e9taient dans la barque de leur p\u00e8re et r\u00e9paraient les filets quand J\u00e9sus, passant sur le rivage, leur dit :\"Suivez-moi.\" Ils le suivirent. Avec Pierre, Jacques et Jean seront les plus proches des ap\u00f4tres de J\u00e9sus. Ils sont \u00e0 la Transfiguration, ils entrent aupr\u00e8s de la petite fille de Ja\u00efre. Ils seront au jardin des Oliviers. Jacques, comme Jean, d\u00e9sire la premi\u00e8re place aupr\u00e8s du Ma\u00eetre (Marc 10. 37). Il y gagnera l'annonce de son martyre: \"Ma coupe, vous la boirez.\" De m\u00eame quand il veut faire tomber le feu du ciel sur un village inhospitalier, ce fils du tonnerre s'attire une r\u00e9primande. J\u00e9sus ne m\u00e9nage pas ceux \u00e0 qui il accorde sa confiance privil\u00e9gi\u00e9e. Jacques but la coupe du Seigneur en l'an 43, lors de la pers\u00e9cution d'H\u00e9rode. Etienne avait eu la place de premier martyr. Jacques le suivit de peu. A la fin du 7\u00e8me si\u00e8cle, une tradition fit de Jacques l'\u00e9vang\u00e9lisateur de l'Espagne, avant sa mort ou par ses reliques. Son corps aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans un champ gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9toile : le campus stellae, devenu Compostelle. Apr\u00e8s J\u00e9rusalem et Rome, ce fut le lieu d'un des plus c\u00e9l\u00e8bres p\u00e8lerinages de la chr\u00e9tient\u00e9 au Moyen Age et de nos jours encore.- saint du jour sur VaticanNews- vid\u00e9o: Histoire du chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle, VoDeusTVF\u00eate de saint Jacques, Ap\u00f4tre. Fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et fr\u00e8re de saint Jean l'\u00c9vang\u00e9liste, il fut appel\u00e9 par J\u00e9sus au bord du lac de Galil\u00e9e avec son fr\u00e8re. Il fut t\u00e9moin, avec Pierre et Jean, de la Transfiguration du Seigneur et aussi de son agonie. D\u00e9capit\u00e9 par ordre du roi H\u00e9rode Agrippa, aux environs de la P\u00e2que en 42, il fut le premier des Ap\u00f4tres \u00e0 recevoir la couronne du martyre."}},"autres":{"Alphonse, Rodolphe, Pierre, Antoine et Fran\u00e7ois":{"valeur":"Bienheureux Alphonse, Rodolphe, Pierre, Antoine et Fran\u00e7ois","id":"12016","resume":"Martyrs j\u00e9suites en Inde (+ 1583)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12016\/Bienheureux-Alphonse--Rodolphe--Pierre--Antoine-et-Fran%C3%A7ois.html"},"\u00c1ngel Dar\u00edo Acosta Zurita":{"valeur":"Bienheureux \u00c1ngel Dar\u00edo Acosta Zurita","id":"12946","resume":"Pr\u00eatre mexicain martyr (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12946\/Bienheureux-%C3%81ngel-Dar%C3%ADo-Acosta-Zurita.html"},"Antoine Lucci":{"valeur":"Bienheureux Antoine Lucci","id":"12018","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 1762)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12018\/Bienheureux-Antoine-Lucci.html"},"B\u00e9at et Bantus":{"valeur":"Saints B\u00e9at et Bantus","id":"12014","resume":"Pr\u00eatres et ermites \u00e0 Tr\u00e8ves (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12014\/Saints-B%C3%A9at-et-Bantus.html"},"Cucufat":{"valeur":"Saint Cucufat","id":"7688","resume":"Martyr sous Diocl\u00e9tien (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7688\/Saint-Cucufat.html"},"Evrou":{"valeur":"Saint Evrou","id":"7723","resume":"Fondateur du monast\u00e8re de Saint-Fuscien-aux-bois (+ v. 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7723\/Saint-Evrou.html"},"Glosselinde":{"valeur":"Sainte Glosselinde","id":"7692","resume":"Abbesse \u00e0 Metz (+ 609)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7692\/Sainte-Glosselinde.html"},"Jean Soreth":{"valeur":"Bienheureux Jean Soreth","id":"1574","resume":"Pr\u00eatre carme (+ 1471)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1574\/Bienheureux-Jean-Soreth.html"},"Macaire d'Oujensk":{"valeur":"Saint Macaire d'Oujensk","id":"7700","resume":"Moine (+ 1504)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7700\/Saint-Macaire-d-Oujensk.html"},"Magn\u00e9ric":{"valeur":"Saint Magn\u00e9ric","id":"7703","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ 596)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7703\/Saint-Magn%C3%A9ric.html"},"Mar\u00eda Berenice Duque Hencker":{"valeur":"Bienheureuse Mar\u00eda Berenice Duque Hencker","id":"13351","resume":"Fondatrice des 'Hermanitas de la Anunciaci\u00f3n' (+ 1993)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13351\/Bienheureuse-Mar%C3%ADa-Berenice-Duque-Hencker.html"},"Marie-Carmen Salles y Barengueras":{"valeur":"Sainte Marie-Carmen Salles y Barengueras","id":"12020","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des religieuses de l'Immacul\u00e9e Conception (+ 1911)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12020\/Sainte-Marie-Carmen-Salles-y-Barengueras.html"},"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Kowalska":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Th\u00e9r\u00e8se Kowalska","id":"12022","resume":"Clarisse martyre en Pologne (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12022\/Bienheureuse-Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-Kowalska.html"},"martyrs de la guerre civile espagnole":{"valeur":"Bienheureux martyrs de la guerre civile espagnole","id":"12021","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12021\/Bienheureux-martyrs-de-la-guerre-civile-espagnole.html"},"Michel-Louis Brulard":{"valeur":"Bienheureux Michel-Louis Brulard","id":"12019","resume":"Pr\u00eatre carme \u00e0 Charenton, martyr aux Pontons de Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12019\/Bienheureux-Michel-Louis-Brulard.html"},"Natalina Bonardi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Natalina Bonardi","id":"13565","resume":"Religieuse italienne fondatrice (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13565\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Natalina-Bonardi.html"},"Ners\u00e8s":{"valeur":"Saint Ners\u00e8s","id":"10378","resume":"\u00e9v\u00eaque arm\u00e9nien (+ v. 373)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10378\/Saint-Ners%C3%A8s.html"},"Olympiade":{"valeur":"Sainte Olympiade","id":"274","resume":"Veuve, diaconese \u00e0 Constantinople (+ v. 410)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/274\/Sainte-Olympiade.html"},"Pierre Corradini de Mogliano":{"valeur":"Bienheureux Pierre Corradini de Mogliano","id":"12017","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12017\/Bienheureux-Pierre-Corradini-de-Mogliano.html"},"Th\u00e9odemir":{"valeur":"Saint Th\u00e9odemir","id":"12015","resume":"Moine et martyr en Andalousie (+ 851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12015\/Saint-Th%C3%A9odemir.html"},"Valentine":{"valeur":"Sainte Valentine","id":"2151","resume":"Martyre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine (+ 308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2151\/Sainte-Valentine.html"},"Wenceslao Pedernera":{"valeur":"Bienheureux Wenceslao Pedernera","id":"13296","resume":"La\u00efc martyr en Argentine (+ 1976)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13296\/Bienheureux-Wenceslao-Pedernera.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Roi des Ap\u00f4tres, louange \u00e0 toi !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Fa\u00e7onn\u00e9s par la parole du Seigneur","texte":"Fa\u0026ccedil;onn\u0026eacute;s par la parole du Seigneur, \u003Cbr\u003EPass\u0026eacute;s au crible de sa Passion, \u003Cbr\u003EEt d\u0026eacute;sormais revenus de toute peur, \u003Cbr\u003EAp\u0026ocirc;tres de J\u0026eacute;sus, pour son \u0026Eacute;glise \u003Cbr\u003EVous \u0026ecirc;tes pierres de fondation \u003Cbr\u003EDont rien n\u0027\u0026eacute;branle l\u0027assise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMais de vous il fait encore ses ouvriers, \u003Cbr\u003EIl se remet lui-m\u0026ecirc;me en vos mains : \u003Cbr\u003ELui, l\u0027architecte, le ma\u0026icirc;tre du chantier, \u003Cbr\u003EDevient la pierre d\u0027angle qui vous porte, \u003Cbr\u003EPierre vivante et pain quotidien \u003Cbr\u003EPour qui l\u0027annonce et l\u0027apporte.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle ivresse, pure et sobre, vous surprend ? \u003Cbr\u003EQuelle folie d\u0027amour et de feu ? \u003Cbr\u003EQuelle sagesse plus folle que le vent ? \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit souffle sur vous, hommes du large : \u003Cbr\u003EJetez en nous le d\u0026eacute;sir de Dieu \u003Cbr\u003EEt relancez notre marche !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJacques et Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, r\u00e9paraient leurs filets, J\u00e9sus, les ayant vus, les appela.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAussit\u00f4t, ayant tout laiss\u00e9, ils suivirent J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELa coupe que je vais boire, vous la boirez ; vous recevrez le bapt\u00eame dont je serai baptis\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 19-22","texte":"Vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers ni des gens de passage, vous \u00eates citoyens du peuple saint, membres de la famille de Dieu, car vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes\u00a0; et la pierre angulaire, c\u2019est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame. En lui, toute la construction s\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement pour devenir un temple saint dans le Seigneur. En lui, vous \u00eates, vous aussi, des \u00e9l\u00e9ments de la construction pour devenir par l\u2019Esprit Saint la demeure de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EPar toute la terre s\u0027en va leur message\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\nAnnoncez \u00e0 tous les peuples le salut\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\nGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/ Par toute la terre.\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus prend avec lui Pierre, Jacques et Jean ; il les emm\u00e8ne sur une haute montagne, et, devant eux, il est transfigur\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous avons re\u00e7u des Ap\u00f4tres un h\u00e9ritage spirituel,\u003Cbr \/\u003E\nrendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu notre P\u00e8re pour les biens qu\u0027il nous donne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour ta sainte \u00c9glise \u00e9difi\u00e9e sur les Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nelle est le corps que nous formons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour la Parole qu\u0027ils nous ont fait conna\u00eetre :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre lumi\u00e8re et notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour le bapt\u00eame et la p\u00e9nitence qu\u0027ils nous ont annonc\u00e9s dans la foi :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u00e0 que nous sommes pardonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour l\u0027Eucharistie qu\u0027ils nous ont transmise :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre force et notre vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Les voici rassembl\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003ELes voici rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nDans la maison du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLes compagnons d\u0027\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\nQui t\u0027ont vu crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu ouvrais le passage,\u003Cbr \/\u003E\nIls marchaient sur tes traces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Seigneur des Vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls portaient dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nPour \u00e9clairer le monde\u003Cbr \/\u003E\nLa myst\u00e9rieuse image\u003Cbr \/\u003E\nDe ta gloire humili\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nMessagers d\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nIls semaient ta parole\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est toi leur moisson.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont place au festin\u003Cbr \/\u003E\nDans le Royaume en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nPour avoir bu la coupe\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027amour partag\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur montres le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt ta joie les habite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa parole de v\u00e9rit\u00e9 retentit dans le monde entier : Christ est ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe juste trouve sa joie dans le Seigneur et proclame ce que Dieu a fait.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIls ont proclam\u00e9 la justice de Dieu, et tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont publi\u00e9 l\u0027\u0153uvre de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nils ont compris ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Co 1, 18-31 ; 2, 1-5","titre":"Nous pr\u00eachons un Messie crucifi\u00e9","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E1.18 Le langage de la croix est folie pour ceux qui vont \u00e0 leur perte, mais pour ceux qui vont vers leur salut, pour nous, il est puissance de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.19 L\u2019\u00c9criture dit en effet\u00a0: \u003Cem\u003EJe m\u00e8nerai \u00e0 sa perte la sagesse des sages, et l\u2019intelligence des intelligents, je la rejetterai.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1.20 O\u00f9 est-il, le sage\u00a0? O\u00f9 est-il, le scribe\u00a0? O\u00f9 est-il, le raisonneur d\u2019ici-bas\u00a0? La sagesse du monde, Dieu ne l\u2019a-t-il pas rendue folle\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Puisque, en effet, par une disposition de la sagesse de Dieu, le monde, avec toute sa sagesse, n\u2019a pas su reconna\u00eetre Dieu, il a plu \u00e0 Dieu de sauver les croyants par cette folie qu\u2019est la proclamation de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n1.22 Alors que les Juifs r\u00e9clament des signes miraculeux, et que les Grecs recherchent une sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n1.23 nous, nous proclamons un Messie crucifi\u00e9, scandale pour les Juifs, folie pour les nations pa\u00efennes.\u003Cbr \/\u003E\n1.24 Mais pour ceux que Dieu appelle, qu\u2019ils soient Juifs ou Grecs, ce Messie, ce Christ, est puissance de Dieu et sagesse de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.25 Car ce qui est folie de Dieu est plus sage que les hommes, et ce qui est faiblesse de Dieu est plus fort que les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n1.26 Fr\u00e8res, vous qui avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par Dieu, regardez bien\u00a0: parmi vous, il n\u2019y a pas beaucoup de sages aux yeux des hommes, ni de gens puissants ou de haute naissance.\u003Cbr \/\u003E\n1.27 Au contraire, ce qu\u2019il y a de fou dans le monde, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour couvrir de confusion les sages\u00a0; ce qu\u2019il y a de faible dans le monde, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour couvrir de confusion ce qui est fort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.28 ce qui est d\u2019origine modeste, m\u00e9pris\u00e9 dans le monde, ce qui n\u2019est pas, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour r\u00e9duire \u00e0 rien ce qui est\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.29 ainsi aucun \u00eatre de chair ne pourra s\u2019enorgueillir devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.30 C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, en effet, que vous \u00eates dans le Christ J\u00e9sus, lui qui est devenu pour nous sagesse venant de Dieu, justice, sanctification, r\u00e9demption.\u003Cbr \/\u003E\n1.31 Ainsi, comme il est \u00e9crit\u00a0: \u003Cem\u003ECelui qui veut \u00eatre fier, qu\u2019il mette sa fiert\u00e9 dans le Seigneur.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Fr\u00e8res, quand je suis venu chez vous, je ne suis pas venu vous annoncer le myst\u00e8re de Dieu avec le prestige du langage ou de la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 Parmi vous, je n\u2019ai rien voulu conna\u00eetre d\u2019autre que J\u00e9sus Christ, ce Messie crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Et c\u2019est dans la faiblesse, craintif et tout tremblant, que je me suis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Mon langage, ma proclamation de l\u2019\u00c9vangile, n\u2019avaient rien d\u2019un langage de sagesse qui veut convaincre\u00a0; mais c\u2019est l\u2019Esprit et sa puissance qui se manifestaient,\u003Cbr \/\u003E\n2.05 pour que votre foi repose, non pas sur la sagesse des hommes, mais sur la puissance de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ETon appel les a lanc\u00e9s\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nsur les chemins et les grand-routes.\u003Cbr \/\u003E\nNourris de ta Parole\u003Cbr \/\u003E\net riches de ton seul amour,\u003Cbr \/\u003E\nils vont donner ta joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui les \u00e9coutent et te re\u00e7oivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Merveille de ta gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\ntu confies \u00e0 des hommes les secrets du P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMessagers de la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nils annoncent la paix aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux le peuple o\u00f9 il en est ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nheureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT JEAN CHRYSOSTOME \u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE DE MATTHIEU","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELes fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e pressent vivement le Christ par ces paroles\u00a0: \u003Cem\u003EOrdonne que nous si\u00e9gions l\u2019un \u00e0 ta droite et l\u2019autre \u00e0 ta gauche\u003C\/em\u003E. Que r\u00e9pond-il\u00a0? Pour leur montrer que leur demande n\u2019a rien de spirituel et que, s\u2019ils avaient su ce qu\u2019ils demandaient, ils n\u2019auraient jamais os\u00e9 le demander, il leur dit\u00a0: \u003Cem\u003EVous ne savez pas ce que vous demandez\u003C\/em\u003E, combien c\u2019est grand, combien c\u2019est \u00e9tonnant, combien cela d\u00e9passe m\u00eame les puissances d\u2019en haut. Puis il ajoute\u00a0: \u003Cem\u003EPouvez-vous boire \u00e0 la coupe que je vais boire, recevoir le bapt\u00eame dans lequel je vais \u00eatre plong\u00e9\u00a0?\u003C\/em\u003E ~ Il veut dire\u00a0: \u00ab\u00a0Vous discutez avec moi d\u2019honneurs et de couronnes\u00a0; moi je vous parle de combats et de sueurs. Ce n\u2019est pas maintenant le moment des r\u00e9compenses, et ce n\u2019est pas maintenant que ma gloire va se manifester, mais ce qui est imminent, ce sont les meurtres, les combats et les dangers.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez de quelle mani\u00e8re il les exhorte et les entra\u00eene \u00e0 demander ce qu\u2019il faut. Il ne leur dit pas\u00a0: \u00ab\u00a0Pouvez-vous affronter la mort violente\u00a0? Pouvez-vous verser votre sang\u00a0?\u00a0\u00bb Mais\u00a0: \u003Cem\u003EPouvez-vous boire \u00e0 la coupe\u003C\/em\u003E, et il ajoute pour les attirer\u00a0: celle \u003Cem\u003Eque je vais boire\u00a0?\u003C\/em\u003E afin qu\u2019ils d\u00e9sirent \u00eatre en communion avec lui. En outre, il appelle cela un \u003Cem\u003Ebapt\u00eame\u003C\/em\u003E pour montrer que ce sera la grande purification du monde entier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondent\u00a0: \u003Cem\u003ENous le pouvons\u003C\/em\u003E. Imm\u00e9diatement, ils font cette promesse dans l\u2019enthousiasme, sans savoir ce qu\u2019ils disent, mais dans l\u2019attente d\u2019obtenir ce qu\u2019ils ont demand\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus r\u00e9plique\u00a0: \u003Cem\u003ELa coupe que je vais boire, vous y boirez\u00a0; et le bapt\u00eame dans lequel je vais \u00eatre plong\u00e9, vous le recevrez\u003C\/em\u003E. Ce sont de grands biens qu\u2019il leur pr\u00e9disait l\u00e0. Autrement dit\u00a0: \u00ab\u00a0Vous m\u00e9riterez le martyre, et vous souffrirez comme moi\u00a0; vous terminerez votre vie par une mort violente et tout cela vous fera communier avec moi. \u003Cem\u003EQuant \u00e0 si\u00e9ger \u00e0 ma droite ou \u00e0 ma gauche, il ne m\u2019appartient pas de l\u2019accorder\u00a0; il y a ceux pour qui ces places sont pr\u00e9par\u00e9es par mon P\u00e8re\u003C\/em\u003E.\u00a0\u00bb Apr\u00e8s avoir relev\u00e9 leurs esprits, les avoir fait passer \u00e0 un plan sup\u00e9rieur et leur avoir fait surmonter la tristesse, alors seulement il redresse leur demande. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ELes dix autres s\u2019indign\u00e8rent contre les deux fr\u00e8res\u003C\/em\u003E. ~ Vois-tu combien ils \u00e9taient tous imparfaits\u00a0: les deux qui voulaient s\u2019\u00e9lever aux d\u00e9pens des dix autres, et ceux-ci qui jalousaient les deux fr\u00e8res\u00a0? Mais, comme je l\u2019ai dit, montre-moi ce qu\u2019ils sont devenus ensuite et tu verras qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s de tous ces mauvais sentiments. Tu apprendras donc que ce m\u00eame saint Jean, celui qui s\u2019est avanc\u00e9 pour cette demande, m\u00e9nage toujours la premi\u00e8re place \u00e0 Pierre, lorsque celui-ci discourt et fait des miracles, selon les Actes des Ap\u00f4tres. ~ Quant \u00e0 saint Jacques, il n\u2019a pas surv\u00e9cu longtemps. D\u00e8s le d\u00e9but, il br\u00fblait de ferveur, et dans son m\u00e9pris extraordinaire des int\u00e9r\u00eats humains, il s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 un tel sommet qu\u2019il fut aussit\u00f4t mis \u00e0 mort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Il n\u2019est pas de plus grand amour\u003Cbr \/\u003E\nque de donner sa vie pour ceux qu\u2019on aime.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez mes amis,\u003Cbr \/\u003E\nsi vous faites ma volont\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, le Ma\u00eetre et Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje vous ai donn\u00e9 l\u2019exemple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux serez-vous, sachant cela\u003Cbr \/\u003E\nsi vous donnez votre vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi vous tenez jusqu\u0027au bout, vous obtiendrez la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 41-42","texte":"Les Ap\u00f4tres, en sortant du grand conseil, repartaient tout joyeux d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de subir des humiliations pour le nom de J\u00e9sus. Tous les jours, au Temple et dans leurs maisons, sans cesse, ils enseignaient cette Bonne Nouvelle: J\u00e9sus est le Messie."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis avec vous tous les jours jusqu\u0027\u00e0 la fin des temps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 12a.14","texte":"Par les mains des Ap\u00f4tres, beaucoup de signes et de prodiges se r\u00e9alisaient dans le peuple. Des hommes et des femmes de plus en plus nombreux adh\u00e9raient au Seigneur par la foi."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAllez et proclamez l\u0027\u00c9vangile du Royaume : vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez gratuitement.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 5, 19b_20","texte":"Dieu a mis dans notre bouche la parole de la r\u00e9conciliation. Nous sommes donc les ambassadeurs du Christ, et par nous c\u0027est Dieu lui-m\u00eame qui, en fait, vous adresse un appel. Au nom du Christ, nous vous le demandons, laissez-vous r\u00e9concilier avec Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle jusqu\u0027aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-25","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","fete":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","degre":"F\u00eate","ligne1":"vendredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Saint Jacques, ap\u00f4tre","ligne3":"F\u00eate","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D.R.-J.G.","editeur":"CNPL","titre":"Un grand vent s\u0027est lev\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EUn grand vent s\u0027est lev\u00e9\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison des Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nen toute langue\u003Cbr \/\u003E\non entend publier les merveilles de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nPeuples, comprenez et chantez :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni sois-tu, Esprit cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nqui renouvelles tout l\u0027univers (all\u00e9luia) !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRoyaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui donne \u00e0 son peuple\u003Cbr \/\u003E\nforce et puissance :\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus prend avec lui Pierre, Jacques et Jean, il commence \u00e0 ressentir tristesse et angoisse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVeillez et priez pour ne pas entrer en tentation.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EH\u00e9rode, pers\u00e9cuteur de l\u0027\u00c9glise du Christ, fit d\u00e9capiter l\u0027Ap\u00f4tre Jacques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 11-13","texte":"Les dons que le Christ a faits aux hommes, ce sont d\u0027abord les Ap\u0026ocirc;tres, puis les proph\u0026egrave;tes et les missionnaires de l\u0027\u0026Eacute;vangile, et aussi les pasteurs et ceux qui enseignent. De cette mani\u0026egrave;re, le peuple saint est organis\u0026eacute; pour que les t\u0026acirc;ches du minist\u0026egrave;re soient accomplies, et que se construise le corps du Christ. Au terme, nous parviendrons tous ensemble \u0026agrave; l\u0027unit\u0026eacute; dans la foi et la vraie connaissance du Fils de Dieu, \u0026agrave; l\u0027\u0026eacute;tat de l\u0027Homme parfait, \u0026agrave; la pl\u0026eacute;nitude de la stature du Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Racontez \u00e0 tous les peuples\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la gloire du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 toutes les nations ses merveilles.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De jour en jour, proclamez son salut. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ESi quelqu\u0027un veut \u00eatre grand parmi vous, qu\u0027il soit votre serviteur ! Si quelqu\u0027un veut \u00eatre le premier parmi vous, qu\u0027il soit votre esclave !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrenons appui sur la foi qui nous vient des Ap\u00f4tres et prions Dieu pour son peuple saint :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as voulu que ton Fils ressuscit\u00e9 se manifeste \u00e0 ses Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous les t\u00e9moins de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils porter aux pauvres la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous d\u0027annoncer l\u0027\u00c9vangile.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils semer la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 envoie des ouvriers \u00e0 ta moisson.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils r\u00e9concilier le monde avec toi par son propre sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous des instruments de paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as fait asseoir ton Fils \u00e0 ta droite dans les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accueille nos morts dans la joie du Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, puisque saint Jacques fut le premier de tes Ap\u00f4tres \u00e0 offrir sa vie pour l\u0027\u00c9vangile, accorde \u00e0 ton \u00c9glise de trouver dans son t\u00e9moignage une force, et dans sa protection un appui.\u003C\/p\u003E"}}