{"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tout est cr\u00e9\u00e9 par lui et pour lui\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe Christ est l\u2019image du Dieu invisible,\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant toute cr\u00e9ature :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndans le ciel et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres visibles et invisibles,\u003Cbr \/\u003E\nPuissances, Principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nSouverainet\u00e9s, Dominations,\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lui et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il est avant toute chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subsiste en lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il est aussi la t\u00eate du corps, la t\u00eate de l\u2019\u00c9glise :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u2019il ait en tout la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019habite en lui toute pl\u00e9nitude\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nlui soit enfin r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le sang de sa Croix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 1,\u00a015-20","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAllez vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nparmi les chants d\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 99, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nservez le Seigneur dans l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\nvenez \u00e0 lui avec des chants de joie !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReconnaissez que le Seigneur est Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a faits, et nous sommes \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nnous, son peuple, son troupeau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVenez dans sa maison lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa demeure chanter ses louanges ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9nissez son nom !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, le Seigneur est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour,\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 demeure d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 99 (100),\u00a01-2,\u00a03,\u00a04,\u00a05","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Des jours viendront o\u00f9 l\u2019\u00c9poux leur sera enlev\u00e9\u00a0;  alors, ils je\u00fbneront\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les pharisiens et les scribes dirent \u00e0 J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Les disciples de Jean le Baptiste je\u00fbnent souvent\u003Cbr \/\u003E\net font des pri\u00e8res ;\u003Cbr \/\u003E\nde m\u00eame ceux des pharisiens.\u003Cbr \/\u003E\nAu contraire, les tiens mangent et boivent ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pouvez-vous faire je\u00fbner les invit\u00e9s de la noce,\u003Cbr \/\u003E\npendant que l\u2019\u00c9poux est avec eux ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais des jours viendront o\u00f9 l\u2019\u00c9poux leur sera enlev\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nalors, en ces jours-l\u00e0, ils je\u00fbneront. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il leur dit aussi en parabole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Personne ne d\u00e9chire un morceau \u00e0 un v\u00eatement neuf\u003Cbr \/\u003E\npour le coudre sur un vieux v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\nAutrement, on aura d\u00e9chir\u00e9 le neuf,\u003Cbr \/\u003E\net le morceau qui vient du neuf\u003Cbr \/\u003E\nne s\u2019accordera pas avec le vieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et personne ne met du vin nouveau\u003Cbr \/\u003E\ndans de vieilles outres ;\u003Cbr \/\u003E\nautrement, le vin nouveau fera \u00e9clater les outres,\u003Cbr \/\u003E\nil se r\u00e9pandra\u003Cbr \/\u003E\net les outres seront perdues.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais on doit mettre le vin nouveau dans des outres neuves.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jamais celui qui a bu du vin vieux ne d\u00e9sire du nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nCar il dit : \u201cC\u2019est le vieux qui est bon.\u201d \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 5,\u00a033-39","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis la lumi\u00e8re du monde, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui me suit aura la lumi\u00e8re de la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 8, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"5","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ra\u00efssa":{"id":"1469","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Bertin":{"id":"3266","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ra\u00efssa":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1469\/Ra%C3%AFssa.html"},"Bertin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3266\/Bertin.html"}},"derives":{"Ca\u00efssa":{"id":"5731","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5731\/Ca%C3%AFssa.html"},"Ira":{"id":"1470","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1470\/Ira.html"},"Ira\u00efs":{"id":"1473","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1473\/Ira%C3%AFs.html"},"Ra\u00efa":{"id":"1471","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1471\/Ra%C3%AFa.html"},"Ra\u00efane":{"id":"1472","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1472\/Ra%C3%AFane.html"},"Bertine":{"id":"5777","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5777\/Bertine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ra\u00efssa":{"id":"1803","valeur":"Sainte Ra\u00efssa","resume":"Martyre \u00e0 Alexandrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1803\/Sainte-Ra%C3%AFssa.html","description":"Fille d'un pr\u00eatre de Tamieh (Fayoum) sur la fronti\u00e8re du d\u00e9sert de Lybie, elle avait environ vingt ans quand \u00e9clate la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien. Alors qu'elle se rendait au puits pour y chercher de l'eau, elle croise un cort\u00e8ge de moines et de vierges arr\u00eat\u00e9s par la police qui les conduit \u00e0 Alexandrie dans des conditions atroces, avant de les mettre \u00e0 mort. Elle veut se joindre \u00e0 eux. On la repousse. Elle revient \u00e0 la charge, prof\u00e9rant tant d'injures contre les dieux, qu'elle est mise dans le cort\u00e8ge et qu'elle eut la t\u00eate tranch\u00e9e. (Ecole Sainte Ra\u00efssa - GoogleMaps)\r\n\r\nSainte Ra\u00efssa a donn\u00e9 son nom \u00e0 l'\u00e9cole de la paroisse Saint-Laurent de Bafou au Cameroun.(Paroisse Saint-Laurent, Coll\u00e8ge St Laurent de Bafou (CoSaLBa), Cameroun - GoogleMaps)"}},"autres":{"Abda":{"valeur":"Saint Abda","id":"8088","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8088\/Saint-Abda.html"},"Acontius, Nonnus, Herculan et Taurin":{"valeur":"Saints Acontius, Nonnus, Herculan et Taurin","id":"12199","resume":"Martyrs (+ 172)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12199\/Saints-Acontius--Nonnus--Herculan-et-Taurin.html"},"Albert de Cessima":{"valeur":"Saint Albert de Cessima","id":"10359","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 1073)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10359\/Saint-Albert-de-Cessima.html"},"Ans\u00e9ric":{"valeur":"Saint Ans\u00e9ric","id":"10390","resume":"\u00e9v\u00eaque de Soissons (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10390\/Saint-Ans%C3%A9ric.html"},"Athanase":{"valeur":"Saint Athanase","id":"8093","resume":"(+ 1648)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8093\/Saint-Athanase.html"},"Bertin":{"valeur":"Saint Bertin","id":"1800","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Sithiu, dans le dioc\u00e8se de Th\u00e9rouanne (+ 698)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1800\/Saint-Bertin.html"},"Charbel":{"valeur":"Saint Charbel","id":"10664","resume":"Martyr (+ v. 105)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10664\/Saint-Charbel.html"},"Florent Dumontet":{"valeur":"Bienheureux Florent Dumontet","id":"10361","resume":"Pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10361\/Bienheureux-Florent-Dumontet.html"},"Gennebaud":{"valeur":"Saint Gennebaud","id":"8102","resume":"1er \u00e9v\u00eaque de Laon (+ 550)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8102\/Saint-Gennebaud.html"},"Gentil de Matelica":{"valeur":"Bienheureux Gentil de Matelica","id":"8105","resume":"(+ 1340)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8105\/Bienheureux-Gentil-de-Matelica.html"},"Guillaume Brown":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Brown","id":"8109","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1605)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8109\/Bienheureux-Guillaume-Brown.html"},"Jean le Bon":{"valeur":"Bienheureux Jean le Bon","id":"10360","resume":"Abb\u00e9 (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10360\/Bienheureux-Jean-le-Bon.html"},"Jean-Joseph Lataste":{"valeur":"Bienheureux Jean-Joseph Lataste","id":"12473","resume":"Dominicain et fondateur des dominicaines de B\u00e9thanie (+ 1869)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12473\/Bienheureux-Jean-Joseph-Lataste.html"},"Laurent Justinien":{"valeur":"Saint Laurent Justinien","id":"1802","resume":"Premier patriarche de Venise (+ 1455)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1802\/Saint-Laurent-Justinien.html"},"Marie Madeleine de la Passion":{"valeur":"Bienheureuse Marie Madeleine de la Passion","id":"12481","resume":"Fondatrice des Compassionistes Servites de Marie (+ 1921)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12481\/Bienheureuse-Marie-Madeleine-de-la-Passion.html"},"Pierre Nguyen Van Tu et Joseph Hoang Luong Canh":{"valeur":"Saints Pierre Nguyen Van Tu et Joseph Hoang Luong Canh","id":"10362","resume":"Martyrs (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10362\/Saints-Pierre-Nguyen-Van-Tu-et-Joseph-Hoang-Luong-Canh.html"},"Quinte, Arconce et Donat":{"valeur":"Saints Quinte, Arconce et Donat","id":"12200","resume":"Martyrs v\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 Capoue en Italie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12200\/Saints-Quinte--Arconce-et-Donat.html"},"Taurin":{"valeur":"Saint Taurin","id":"8123","resume":"\u00e9v\u00eaque en Gascogne (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8123\/Saint-Taurin.html"},"Teresa de Calcutta":{"valeur":"Sainte Teresa de Calcutta","id":"9931","resume":"Religieuse fondatrice de la Congr\u00e9gation des Missionnaires de la Charit\u00e9 (+ 1997)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9931\/Sainte-Teresa-de-Calcutta.html"},"Urbain, Th\u00e9odore, M\u00e9n\u00e9d\u00e8me et leurs compagnons":{"valeur":"Saints Urbain, Th\u00e9odore, M\u00e9n\u00e9d\u00e8me et leurs compagnons","id":"10358","resume":"Martyrs (+ 370)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10358\/Saints-Urbain--Th%C3%A9odore--M%C3%A9n%C3%A9d%C3%A8me-et-leurs-compagnons.html"},"Victorin":{"valeur":"Saint Victorin","id":"8127","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8127\/Saint-Victorin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix soit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn ta tendresse, Seigneur, efface mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, d\u2019avoir piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Habaquq (Ha 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027ai entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parler de toi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ton \u0153uvre, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai craint !\u003Cbr \/\u003E\nDans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la revivre,\u003Cbr \/\u003E\ndans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la conna\u00eetre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tu fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027avoir piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de T\u00e9man,\u003Cbr \/\u003E\net le saint, du M\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de Paran ;\u003Cbr \/\u003E\nsa majest\u00e9 co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Son \u00e9clat est par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 la lumi\u00e8re ; +\u003Cbr \/\u003E\ndeux rayons s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent de ses mains :\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 se tient cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu es sorti pour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as foul\u00e9, de tes cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, la mer\u003Cbr \/\u003E\net le remo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des eaux profondes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u0027ai entendu et mes entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles ont fr\u00e9mi ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cette voix, mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres tremblent,\u003Cbr \/\u003E\nla carie p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt moi je fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u0027\u00eatre l\u00e0, +\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027attendre en silence le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027angoisse\u003Cbr \/\u003E\nqui se l\u00e8vera sur le peuple dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le figui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er n\u0027a pas fleuri ;\u003Cbr \/\u003E\npas de r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elte dans les vignes.\u003Cbr \/\u003E\nLe fruit de l\u0027olivi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er a d\u00e9\u00e7u ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les champs, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de nourriture.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027enclos s\u0027est vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses brebis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, de son b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et moi, je bondis de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exulte en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est ma force ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait march\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 13-16","texte":"Maintenant, dans le Christ J\u00e9sus, vous qui \u00e9tiez loin, vous \u00eates devenus proches par le sang du Christ. C\u2019est lui, le Christ, qui est notre paix\u00a0: des deux, Isra\u00ebl et les pa\u00efens, il a fait un seul peuple\u00a0; par sa chair crucifi\u00e9e, il a fait tomber ce qui les s\u00e9parait, le mur de la haine, en supprimant les prescriptions juridiques de la loi de Mo\u00efse. Il voulait ainsi rassembler les uns et les autres en faisant la paix, et cr\u00e9er en lui un seul Homme nouveau. Les uns comme les autres, r\u00e9unis en un seul corps, il voulait les r\u00e9concilier avec Dieu par la croix\u00a0: en sa personne, il a tu\u00e9 la haine."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par son sang, par sa croix, le Christ est notre paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous qui \u00e9tiez loin, en lui vous \u00eates proches. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a tu\u00e9 la haine et fait de nous son corps. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPar l\u2019amour du c\u0153ur de notre Dieu, la lumi\u00e8re d\u2019en haut vient nous visiter.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions dans les t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu ouvres nos yeux \u00e0 la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour cette merveille\u00a0: All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous avions blasph\u00e9m\u00e9 ton nom\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu as pardonn\u00e9 notre faute.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions s\u00e9par\u00e9s de toi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous r\u00e9tablis dans ton alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous vivions d\u00e9sunis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous rassembles dans ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions morts\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0par ta mort, tu nous rends la vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous fais maintenant la gr\u00e2ce de ta louange. Accorde-nous de pouvoir te chanter avec tous les saints, \u00e9ternellement.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, reprends-moi sans col\u00e8re !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"37 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans violence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tes fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches m\u0027ont frapp\u00e9,\u003Cbr\u003Eta main s\u0027est abatt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est sain dans ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sous ta fureur,\u003Cbr\u003Erien d\u0027intact en mes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es depuis ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, mes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es me submergent,\u003Cbr\u003Eleur poids trop pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent m\u0027\u00e9crase.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes plaies sont puante\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et pourriture\u00a0:\u003Cbr\u003Ec\u0027est l\u00e0 le pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ma folie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accabl\u00e9, prostr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr\u003Etout le jour j\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans le noir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La fi\u00e8vre m\u0027envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et jusqu\u0027aux moelles,\u003Cbr\u003Eplus rien n\u0027est s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein dans ma chair. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, tout mon d\u00e9sir est devant toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"37 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Bris\u00e9, \u00e9cras\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153ur gr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et rugit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, tout mon d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er est devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ma pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte ne t\u0027\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le c\u0153ur me bat, ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce m\u0027abandonne,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Amis et compagnons se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 distance,\u003Cbr \/\u003E\net mes proches, \u00e0 l\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de mon mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceux qui veulent ma p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte me talonnent,\u003Cbr \/\u003E\nces gens qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils prononcent des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour ils rum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur tra\u00eetrise.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOui, j\u0027avoue mon p\u00e9ch\u00e9 ; ne m\u0027abandonne pas, mon Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"37 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, comme un so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd, je n\u0027entends rien,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un muet, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pareil \u00e0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui n\u0027entend pas,\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027a pas de r\u00e9pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque \u00e0 la bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu r\u00e9pondras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Qu\u0027ils ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphent pas,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui rient de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei quand je tr\u00e9buche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et maintenant, je suis pr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de tomber,\u003Cbr \/\u003E\nma douleur est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027avo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027effr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mes ennemis sont f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts et vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\nils sont nombreux \u00e0 m\u0027en voul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir injustement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils me rendent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand je cherche le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En, ils m\u0027accusent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ne m\u0027abandonne jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon salut\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es mon rempart et mon refuge :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027esp\u00e8re en ta parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 30, 18-24; 31, 1-9","titre":"Dieu est un p\u00e8re pour Isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Voici que je vais restaurer les tentes de Jacob, pour ses demeures j\u2019aurai de la compassion\u00a0; la ville sera reb\u00e2tie sur ses ruines, la citadelle sera r\u00e9tablie en sa juste place.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.19\u003C\/span\u003E Les actions de gr\u00e2ce en jailliront avec des cris de joie. Bien loin de diminuer ses fils, je les multiplierai\u00a0; bien loin de les abaisser, je les glorifierai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.20\u003C\/span\u003E Ils seront comme autrefois, leur communaut\u00e9 se maintiendra devant moi, car je punirai tous ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.21\u003C\/span\u003E Jacob aura pour ma\u00eetre l\u2019un des siens, un chef qui sera issu de lui. Je lui permettrai d\u2019approcher et il aura acc\u00e8s aupr\u00e8s de moi. Qui donc, en effet, a jamais os\u00e9 de lui-m\u00eame s\u2019approcher de moi\u00a0? \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.22\u003C\/span\u003E Vous serez mon peuple, et moi, je serai votre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.23\u003C\/span\u003E Voici la temp\u00eate du Seigneur\u00a0; sa fureur \u00e9clate, la temp\u00eate s\u2019installe, elle tournoie sur la t\u00eate des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30.24\u003C\/span\u003E L\u2019ardente col\u00e8re du Seigneur ne se d\u00e9tournera pas avant d\u2019avoir agi et r\u00e9alis\u00e9 les desseins de son c\u0153ur. Dans les derniers jours, vous le comprendrez.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.01\u003C\/span\u003E En ce temps-l\u00e0 \u2013 oracle du Seigneur \u2013, je serai le Dieu de toutes les familles d\u2019Isra\u00ebl, et elles seront mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.02\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Il a trouv\u00e9 gr\u00e2ce dans le d\u00e9sert, le peuple qui a \u00e9chapp\u00e9 au massacre\u00a0; Isra\u00ebl est en route vers Celui qui le fait reposer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.03\u003C\/span\u003E Depuis les lointains, le Seigneur m\u2019est apparu\u00a0: Je t\u2019aime d\u2019un amour \u00e9ternel, aussi je te garde ma fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.04\u003C\/span\u003E De nouveau je te b\u00e2tirai, et tu seras reb\u00e2tie, vierge d\u2019Isra\u00ebl. De nouveau tu prendras tes tambourins de f\u00eate pour te m\u00ealer aux danses joyeuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.05\u003C\/span\u003E De nouveau tu planteras des vignes dans les montagnes de Samarie, et ceux qui les planteront en go\u00fbteront le premier fruit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.06\u003C\/span\u003E Un jour viendra o\u00f9 les veilleurs crieront dans la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm\u00a0: \u00ab\u00a0Debout, montons \u00e0 Sion, vers le Seigneur notre Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.07\u003C\/span\u003E Car ainsi parle le Seigneur\u00a0: Poussez des cris de joie pour Jacob, acclamez la premi\u00e8re des nations\u00a0! Faites r\u00e9sonner vos louanges et criez tous\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur, sauve ton peuple, le reste d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.08\u003C\/span\u003E Voici que je les fais revenir du pays du nord, que je les rassemble des confins de la terre\u00a0; parmi eux, tous ensemble, l\u2019aveugle et le boiteux, la femme enceinte et la jeune accouch\u00e9e\u00a0: c\u2019est une grande assembl\u00e9e qui revient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.09\u003C\/span\u003E Ils avancent dans les pleurs et les supplications, je les m\u00e8ne, je les conduis vers les cours d\u2019eau par un droit chemin o\u00f9 ils ne tr\u00e9bucheront pas. Car je suis un p\u00e8re pour Isra\u00ebl, \u00c9phra\u00efm est mon fils a\u00een\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Par la r\u00e9surrection de son Fils,\u003Cbr \/\u003E\nDieu nous a r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s pour une vivante esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe loin le Seigneur est apparu, en disant :\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027un amour \u00e9ternel, je t\u0027ai aim\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu seras reb\u00e2tie, vierge d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe r\u00e9tablirai les tentes de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nson chef sera pris dans son sein,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027approchera de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout, montons vers notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a sauv\u00e9 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est une grande foule qui revient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND SUR LES B\u00c9ATITUDES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa pauvret\u00e9 apostolique\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn ne peut en douter : les pauvres obtiennent la vertu d\u0027humilit\u00e9 plus facilement que les riches. Car les premiers, dans leur indigence, ont pour amie la douceur, tandis que les autres, dans leur opulence, ont la fiert\u00e9 pour compagne. Pourtant, on trouve aussi chez beaucoup de riches une disposition \u00e0 user de l\u0027abondance non pas pour se gonfler d\u0027orgueil, mais pour exercer la bienfaisance ; ils comptent parmi leurs plus grands b\u00e9n\u00e9fices ce qu\u0027ils d\u00e9pensent pour soulager la mis\u00e8re et la peine d\u0027autrui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes hommes de toutes les cat\u00e9gories et toutes les classes peuvent se rejoindre dans cette vertu, car ils peuvent avoir la m\u00eame intention sans poss\u00e9der la m\u00eame fortune. Peu importe l\u0027in\u00e9galit\u00e9 des ressources terrestres chez ceux qui sont \u00e9gaux quant aux biens spirituels. Heureuse, donc, cette pauvret\u00e9 qui n\u0027est pas entrav\u00e9e par l\u0027amour des richesses temporelles, qui ne d\u00e9sire pas accro\u00eetre ses ressources en ce monde, mais convoite de s\u0027enrichir en biens c\u00e9lestes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes Ap\u00f4tres, les premiers apr\u00e8s le Seigneur, nous ont donn\u00e9 l\u0027exemple de cette pauvret\u00e9 g\u00e9n\u00e9reuse. Ils ont abandonn\u00e9 tous leurs biens sans exception. P\u00eacheurs de poissons, ils se sont transform\u00e9s, par une rapide conversion, en p\u00eacheurs d\u0027hommes ; ils ont suscit\u00e9 de nombreux imitateurs de leur foi, lorsque, dans la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de l\u0027\u00c9glise, tous les croyants n\u0027avaient qu\u0027un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me. En abandonnant totalement leurs biens et leurs possessions, ils s\u0027enrichissaient des biens \u00e9ternels par leur g\u00e9n\u00e9reuse pauvret\u00e9. Selon la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, ils se r\u00e9jouissaient de ne rien avoir en ce monde, et de tout poss\u00e9der en poss\u00e9dant le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est ainsi que l\u0027Ap\u00f4tre saint Pierre, alors qu\u0027il montait au Temple et qu\u0027un boiteux lui demandait l\u0027aum\u00f4ne, d\u00e9clara : \u003Cem\u003EDe l\u0027argent et de l\u0027or, je n\u0027en ai pas ; mais ce que j\u0027ai, je te le donne : Au nom de J\u00e9sus Christ de Nazareth, l\u00e8ve-toi et marche\u003C\/em\u003E. Qu\u0027y a-t-il de plus sublime que cette humilit\u00e9 ? Qu\u0027y a-t-il de plus riche que cette pauvret\u00e9 ? Elle n\u0027a pas les subsides de l\u0027argent, mais les ressources de la nature. Cet homme que sa m\u00e8re avait enfant\u00e9 infirme, Pierre l\u0027a gu\u00e9ri d\u0027un mot. Et lui qui ne donnait pas une pi\u00e8ce de monnaie avec l\u0027image de C\u00e9sar, a r\u00e9tabli dans un homme l\u0027image du Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOr, les richesses de ce tr\u00e9sor n\u0027ont pas secouru seulement l\u0027homme rendu capable de marcher, mais aussi les cinq mille hommes qui ont cru alors, comme l\u0027Ap\u00f4tre les y exhortait, \u00e0 cause de ce miracle de gu\u00e9rison. Et ce pauvre, qui n\u0027avait pas de quoi donner \u00e0 un mendiant, a donn\u00e9 la gr\u00e2ce de Dieu avec une telle profusion qu\u0027apr\u00e8s avoir remis sur pied un seul homme, il rendit de m\u00eame \u00e0 des milliers de croyants la sant\u00e9 du c\u0153ur et rendit tous ces boiteux alertes et libres dans le Christ.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/\u00a0\u00c0 qui irions-nous, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves le pauvre et l\u0027humili\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous les pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Royaume de Dieu est \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous qui avez faim maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous serez rassasi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous qui pleurez maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous rirez.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux si l\u0027on vous insulte\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause du Fils de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nexultez : grande sera votre r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 13-15","texte":"Dieu n\u2019a pas fait la mort, il ne se r\u00e9jouit pas de voir mourir les \u00eatres vivants. Il a cr\u00e9\u00e9 toutes choses pour qu\u2019elles subsistent\u00a0; ce qui na\u00eet dans le monde est bienfaisant, et l\u2019on n\u2019y trouve pas le poison qui fait mourir. La puissance de la mort ne r\u00e8gne pas sur la terre, car la justice est immortelle."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur a sauv\u0026eacute; mon \u0026acirc;me de la mort ;\u003Cbr \/\u003Eje marcherai en sa pr\u0026eacute;sence sur la terre des vivants.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 28-29","texte":"Votre pens\u00e9e vous a \u00e9gar\u00e9s loin de Dieu\u00a0; une fois convertis, mettez dix fois plus d\u2019ardeur \u00e0 le chercher. Car celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s fera venir sur vous la joie \u00e9ternelle, en assurant votre salut."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EPr\u0026egrave;s du Seigneur est l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003Epr\u0026egrave;s de lui abonde le rachat.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Dt 1, 31b","texte":"Le Seigneur t\u2019a port\u00e9 comme un homme porte son fils, tout au long de la route que tu as parcourue."},"repons":"V\/ Seigneur, que ta promesse me soutienne et je vivrai : \u003Cbr \/\u003Ene d\u0026eacute;\u0026ccedil;ois pas mon attente.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","degre":"","ligne1":"vendredi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste M\u00e8re Teresa de Calcutta","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u2019\u00e9prouvais la tristesse et l\u2019angoisse\u00a0: le Seigneur m\u2019a sauv\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"114","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E J\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E il incline vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son oreille :\u003Cbr \/\u003E\ntoute ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je l\u0027invoquerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9tais pris dans les filets de la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 retenu dans les li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de l\u0027ab\u00eeme, *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9prouvais la trist\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et l\u0027angoisse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u0027ai invoqu\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, je t\u0027en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, d\u00e9livre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End les petits :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9tais f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Retrouve ton rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a sauv\u00e9 mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 mes yeux des larmes\u003Cbr \/\u003E\net mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je marcherai en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe secours me vient du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 2, 7-10a","texte":"Nous proclamons la sagesse du myst\u00e8re de Dieu, sagesse tenue cach\u00e9e, pr\u00e9vue par lui d\u00e8s avant les si\u00e8cles, pour nous donner la gloire. Aucun de ceux qui dominent ce monde ne l\u2019a connue, car, s\u2019ils l\u2019avaient connue, ils n\u2019auraient jamais crucifi\u00e9 le Seigneur de gloire. Mais ce que nous proclamons, c\u2019est, comme dit l\u2019\u00c9criture, ce que personne n\u2019avait vu de ses yeux ni entendu de ses oreilles, ce que le c\u0153ur de l\u2019homme n\u2019avait pas imagin\u00e9, ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui aiment Dieu. Et c\u2019est \u00e0 nous que Dieu, par l\u2019Esprit, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette sagesse."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La folie de la croix du Christ\u003Cbr \/\u003E\na r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la sagesse de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ils regarderont celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De son c\u00f4t\u00e9 ouvert ont jailli le sang et l\u2019eau. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est justice et piti\u00e9, notre Dieu est tendresse.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERegardons Celui que nous avons transperc\u00e9 et confessons notre foi\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVraiment, tu es le Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Sauveur du genre humain, pour ta passion glorieuse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton sang nous a rachet\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe ton c\u00f4t\u00e9 ouvert d\u2019o\u00f9 jaillit l\u2019eau vive,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9pands l\u2019Esprit sur tous les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies au monde des t\u00e9moins de ta r\u00e9surrection\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils proclament ta croix victorieuse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist en agonie jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0n\u2019oublie pas les membres souffrants de ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es sorti vivant du tombeau,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille ceux qui sont endormis dans la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPuisque ta sagesse inexprimable, Seigneur, se manifeste \u00e9tonnamment dans le scandale de la croix, accorde-nous de savoir contempler la gloire dans la passion de ton Fils, pour que nous mettions dans sa croix notre esp\u00e9rance et notre fiert\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}