{"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Sois fort et courageux\u00a0: c\u2019est toi qui vas entrer avec ce peuple dans le pays\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMo\u00efse pronon\u00e7a ces paroles devant tout Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Maintenant que j\u2019ai cent vingt ans,\u003Cbr \/\u003E\nje ne peux plus \u00eatre votre chef.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur m\u2019a dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCe Jourdain, tu ne le passeras pas !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est le Seigneur votre Dieu qui passera devant vous ;\u003Cbr \/\u003E\nil an\u00e9antira les nations que vous rencontrerez,\u003Cbr \/\u003E\net vous donnera leur territoire.\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est Josu\u00e9 qui passera le Jourdain \u00e0 votre t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019a dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur traitera les nations\u003Cbr \/\u003E\ncomme il a trait\u00e9 les rois des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e9hone et Og, et leur pays,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qu\u2019il a extermin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur vous les livrera,\u003Cbr \/\u003E\net vous les traiterez exactement comme je vous l\u2019ai ordonn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez forts et courageux,\u003Cbr \/\u003E\nne craignez pas, n\u2019ayez pas peur devant eux :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur votre Dieu marche lui-m\u00eame avec vous ;\u003Cbr \/\u003E\nil ne vous l\u00e2chera pas, il ne vous abandonnera pas. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alors Mo\u00efse appela Josu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net lui dit en pr\u00e9sence de tout Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois fort et courageux :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est toi qui vas entrer avec ce peuple dans le pays\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur a promis par serment \u00e0 ses p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est toi qui vas remettre au peuple son h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est le Seigneur qui marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui sera avec toi ;\u003Cbr \/\u003E\nil ne te l\u00e2chera pas, il ne t\u2019abandonnera pas.\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas, ne t\u2019effraie pas ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dt 31,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture du livre du Deut\u00e9ronome","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe lot du Seigneur, c\u2019est son peuple.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dt 32,\u00a09a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EC\u2019est le nom du Seigneur que j\u2019invoque ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, reportez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nIl est le Rocher : son \u0153uvre est parfaite ;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne sont que justice.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERappelle-toi les jours de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le cours des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u00e8re, il t\u2019instruira ;\u003Cbr \/\u003E\nles anciens te le diront.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand le Tr\u00e8s-Haut dota les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9para les fils d\u2019Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u00e8res des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019apr\u00e8s le nombre des fils de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais le lot du Seigneur, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa part d\u2019h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur seul l\u2019a conduit :\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9tranger aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E","ref":"Dt 32,\u00a03-4ab,\u00a07,\u00a08,\u00a09.12","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Gardez-vous de m\u00e9priser un seul de ces petits\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 ce moment-l\u00e0, les disciples s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus et lui dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qui donc est le plus grand\u003Cbr \/\u003E\ndans le royaume des Cieux ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus appela un petit enfant ;\u003Cbr \/\u003E\nil le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et il d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nsi vous ne changez pas\u003Cbr \/\u003E\npour devenir comme les enfants,\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u2019entrerez pas dans le royaume des Cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais celui qui se fera petit comme cet enfant,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 est le plus grand dans le royaume des Cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et celui qui accueille un enfant comme celui-ci en mon nom,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019accueille, moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Gardez-vous de m\u00e9priser un seul de ces petits,\u003Cbr \/\u003E\ncar, je vous le dis, leurs anges dans les cieux\u003Cbr \/\u003E\nvoient sans cesse la face de mon P\u00e8re qui est aux cieux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quel est votre avis ?\u003Cbr \/\u003E\nSi un homme poss\u00e8de cent brebis\u003Cbr \/\u003E\net que l\u2019une d\u2019entre elles s\u2019\u00e9gare,\u003Cbr \/\u003E\nne va-t-il pas laisser les 99 autres\u003Cbr \/\u003E\ndans la montagne\u003Cbr \/\u003E\npour partir \u00e0 la recherche de la brebis \u00e9gar\u00e9e ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et, s\u2019il arrive \u00e0 la retrouver,\u003Cbr \/\u003E\namen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nil se r\u00e9jouit pour elle\u003Cbr \/\u003E\nplus que pour les 99\u003Cbr \/\u003E\nqui ne se sont pas \u00e9gar\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, votre P\u00e8re qui est aux cieux\u003Cbr \/\u003E\nne veut pas qu\u2019un seul de ces petits soit perdu. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 18, 1-5.10.12-14","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPrenez sur vous mon joug,\u003Cbr \/\u003E\ndevenez mes disciples, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis doux et humble de c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 29ab"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Chantal":{"id":"590","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Jeanne":{"id":"704","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Jeanne-Fran\u00e7oise":{"id":"591","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Chantal":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/590\/Chantal.html"},"Jeanne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/704\/Jeanne.html"},"Jeanne-Fran\u00e7oise":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/591\/Jeanne-Fran%C3%A7oise.html"}},"derives":{"Dj\u00e9na":{"id":"6906","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6906\/Dj%C3%A9na.html"},"Gianna":{"id":"5287","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5287\/Gianna.html"},"Giovanna":{"id":"5580","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5580\/Giovanna.html"},"Ioannina":{"id":"4840","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4840\/Ioannina.html"},"Ivana":{"id":"5274","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5274\/Ivana.html"},"Jana":{"id":"6724","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6724\/Jana.html"},"Jane":{"id":"705","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/705\/Jane.html"},"Janelle":{"id":"6025","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6025\/Janelle.html"},"Janeto":{"id":"719","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/719\/Janeto.html"},"Janice":{"id":"4934","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4934\/Janice.html"},"Janie":{"id":"706","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/706\/Janie.html"},"Janik":{"id":"718","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/718\/Janik.html"},"Janine":{"id":"4778","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4778\/Janine.html"},"Janique":{"id":"707","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/707\/Janique.html"},"Janis":{"id":"5336","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5336\/Janis.html"},"Jannick":{"id":"5420","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5420\/Jannick.html"},"Jano":{"id":"720","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/720\/Jano.html"},"Jany":{"id":"4911","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4911\/Jany.html"},"Jeane":{"id":"5508","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5508\/Jeane.html"},"Jeanine":{"id":"6846","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6846\/Jeanine.html"},"Jeanna":{"id":"6574","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6574\/Jeanna.html"},"Jeannette":{"id":"4876","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4876\/Jeannette.html"},"Jeannice":{"id":"708","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/708\/Jeannice.html"},"Jeannick":{"id":"5345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5345\/Jeannick.html"},"Jeannie":{"id":"4710","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4710\/Jeannie.html"},"Jeannine":{"id":"709","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/709\/Jeannine.html"},"Jehanne":{"id":"710","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/710\/Jehanne.html"},"Jemmie":{"id":"711","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/711\/Jemmie.html"},"Jenna":{"id":"5813","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5813\/Jenna.html"},"Joan":{"id":"714","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/714\/Joan.html"},"Joanna":{"id":"715","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/715\/Joanna.html"},"Johanna":{"id":"5549","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5549\/Johanna.html"},"Johanne":{"id":"4742","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4742\/Johanne.html"},"Juana":{"id":"6270","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6270\/Juana.html"},"Juanita":{"id":"716","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/716\/Juanita.html"},"Shana":{"id":"5475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5475\/Shana.html"},"Shanice":{"id":"6194","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6194\/Shanice.html"},"Shona":{"id":"5524","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5524\/Shona.html"},"Siana":{"id":"5385","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5385\/Siana.html"},"Siobhan":{"id":"7009","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7009\/Siobhan.html"},"Soane":{"id":"5428","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5428\/Soane.html"},"Syana":{"id":"6838","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6838\/Syana.html"},"Vanina":{"id":"717","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/717\/Vanina.html"},"Yoan":{"id":"4238","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4238\/Yoan.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal":{"id":"249","valeur":"Sainte Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal","resume":"Fondatrice de la Visitation (+ 1641)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/249\/Sainte-Jeanne-Fran%C3%A7oise-de-Chantal.html","description":"Jeanne Fran\u00e7oise Fr\u00e9myot \u00e9tait la fille du pr\u00e9sident du Parlement de Bourgogne. C'\u00e9tait un catholique intransigeant en cette \u00e9poque des Guerres de Religion. A 20 ans, elle \u00e9pousa le baron de Chantal qu'elle aima d'un grand amour. \u00c9pouse accomplie, pieuse \u00e0 ses heures, elle \u00e9tait une m\u00e8re parfaite, mais eut la douleur de perdre en bas \u00e2ge deux de ses six enfants. A 28 ans, quand le baron est tu\u00e9 d'un accident de chasse, elle se r\u00e9volte, d\u00e9teste le malheureux meurtrier malgr\u00e9 lui et, au bord du d\u00e9sespoir, elle s'en remet \u00e0 un confesseur rigoureux. Quatre ans plus tard, elle entend saint Fran\u00e7ois de Sales pr\u00eacher un car\u00eame et reconna\u00eet en lui le ma\u00eetre spirituel dont elle a besoin.  L'\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve la lib\u00e8re de ses scrupules. De leur confiance r\u00e9ciproque va na\u00eetre une grande aventure religieuse et spirituelle. Jeanne-Fran\u00e7oise prend le temps d'\u00e9tablir ses quatre enfants dans la vie et fonde l'Ordre de la Visitation-Sainte-Marie, congr\u00e9gation destin\u00e9e aux femmes de sant\u00e9 fragile. Apr\u00e8s la mort de saint Fran\u00e7ois de Sales, elle maintiendra intacte cette spiritualit\u00e9 sal\u00e9sienne, surtout la vie int\u00e9rieure abandonn\u00e9e \u00e0 Dieu. Pendant 40 ans, elle souffrira de tentations contre la foi, mais l'amour de Dieu lui suffit, \u00e9crivit-elle.Illustration: Sainte Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, v\u00e9ritable portrait dont l'original, peint en 1636, se trouve \u00e0 la Visitation de Turin. (source: la Visitation \u00e0 Moulins)\"Ah! disait-elle, si le monde connaissait la douceur d'aimer Dieu, il mourrait d'amour!\".Voyageuse infatigable, elle parcourut tous les chemins de France pour veiller \u00e0 l'\u00e9dification des nombreux monast\u00e8res de la Visitation. Elle participera activement \u00e0 la diffusion des ouvrages de saint Fran\u00e7ois de Sales et, par ses propres \u00e9crits, apportera sa contribution \u00e0 la pens\u00e9e sal\u00e9sienne. (saints du dioc\u00e8se d'Annecy)- Sainte Jeanne de Chantal est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le dioc\u00e8se d'Autun. Plusieurs \u00e9glises abritent des vitraux ou des tableaux.Au martyrologe romain, le 12 ao\u00fbt, m\u00e9moire de sainte Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse. Elle avait \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e au baron de Chantal et lui donna six enfants qu'elle \u00e9leva avec sollicitude. Apr\u00e8s la mort de son mari, sous la direction de saint Fran\u00e7ois de Sales, elle entra avec bonheur dans la voie de la perfection et accomplit des \u0153uvres de charit\u00e9, pour les pauvres surtout et les malades. Elle fonda avec lui l'Ordre de la Visitation, qu'elle dirigea avec sagesse, et mourut \u00e0 Moulins, le 13 d\u00e9cembre 1641."}},"autres":{"Charles Meehan":{"valeur":"Bienheureux Charles Meehan","id":"12132","resume":"Pr\u00eatre franciscain martyris\u00e9 au Pays-de-Galles (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12132\/Bienheureux-Charles-Meehan.html"},"Clarisse":{"valeur":"Sainte Clarisse","id":"2139","resume":"Troisi\u00e8me abbesse du Saint-Mont (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2139\/Sainte-Clarisse.html"},"Euplus le Diacre":{"valeur":"Saint Euplus le Diacre","id":"7858","resume":"Martyr en Sicile (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7858\/Saint-Euplus-le-Diacre.html"},"Flavius, S\u00e9bastien, Pierre, Nicaise, Victoire...":{"valeur":"Bienheureux Flavius, S\u00e9bastien, Pierre, Nicaise, Victoire...","id":"12135","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12135\/Bienheureux-Flavius--S%C3%A9bastien--Pierre--Nicaise--Victoire....html"},"Florian et Joseph":{"valeur":"Bienheureux Florian et Joseph","id":"12136","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12136\/Bienheureux-Florian-et-Joseph.html"},"Herculan":{"valeur":"Saint Herculan","id":"12131","resume":"\u00e9v\u00eaque de Brescia (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12131\/Saint-Herculan.html"},"Hilarie":{"valeur":"Sainte Hilarie","id":"7893","resume":"Martyre avec ses servantes (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7893\/Sainte-Hilarie.html"},"Innocent XI":{"valeur":"Bienheureux Innocent XI","id":"1658","resume":"Pape (240<sup>e<\/sup>) de 1676 \u00e0 1689 (+ 1689)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1658\/Bienheureux-Innocent-XI.html"},"Jacques, Antoine et Michel":{"valeur":"Saints Jacques, Antoine et Michel","id":"12134","resume":"Martyrs au Vietnam (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12134\/Saints-Jacques--Antoine-et-Michel.html"},"Karl Leisner":{"valeur":"Bienheureux Karl Leisner","id":"10025","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Dachau (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10025\/Bienheureux-Karl-Leisner.html"},"L\u00e9lie":{"valeur":"Sainte L\u00e9lie","id":"12130","resume":"Vierge en Irlande (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12130\/Sainte-L%C3%A9lie.html"},"L\u00e9on Dehon":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable L\u00e9on Dehon","id":"12657","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des pr\u00eatres du Sacr\u00e9-Coeur (+ 1925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12657\/V%C3%A9n%C3%A9rable-L%C3%A9on-Dehon.html"},"Maria Paola Muzzeddu":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Paola Muzzeddu","id":"13384","resume":"Fondatrice de la Soci\u00e9t\u00e9 des 'Figlie di Mater Purissima' (+ 1971)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13384\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Paola-Muzzeddu.html"},"Maurice Tornay":{"valeur":"Bienheureux Maurice Tornay","id":"10190","resume":"Pr\u00eatre - Chanoine r\u00e9gulier - Martyr (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10190\/Bienheureux-Maurice-Tornay.html"},"Melchora Cort\u00e9s Bueno et 14 compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Melchora Cort\u00e9s Bueno et 14 compagnes","id":"13074","resume":"Religieuses martyres de la guerre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13074\/Bienheureuses-Melchora-Cort%C3%A9s-Bueno-et-14-compagnes.html"},"Muredach":{"valeur":"Saint Muredach","id":"12129","resume":"\u00e9v\u00eaque de Killala en Irlande (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12129\/Saint-Muredach.html"},"Photius et Saint Anicet":{"valeur":"Saint Photius et Saint Anicet","id":"7908","resume":"Martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7908\/Saint-Photius-et-Saint-Anicet.html"},"Pierre Jarrige de la Mor\u00e9lie de Puyredon":{"valeur":"Bienheureux Pierre Jarrige de la Mor\u00e9lie de Puyredon","id":"12133","resume":"Pr\u00eatre martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12133\/Bienheureux-Pierre-Jarrige-de-la-Mor%C3%A9lie-de-Puyredon.html"},"Porcaire":{"valeur":"Saint Porcaire","id":"7913","resume":"Abb\u00e9 et de nombreux moines, martyrs b\u00e9n\u00e9dictins (+ v. 731)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7913\/Saint-Porcaire.html"},"Venance":{"valeur":"Saint Venance","id":"7831","resume":"\u00e9v\u00eaque de Viviers sur le Rh\u00f4ne (+ 544)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7831\/Saint-Venance.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est Roi, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar amour de cette terre, tu \u00f4tes le p\u00e9ch\u00e9 de ton peuple, et ta gloire habite chez nous.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"84","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu as aim\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, cette terre,\u003Cbr\u003Etu as fait revenir les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de Jacob\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu as \u00f4t\u00e9 le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ton peuple,\u003Cbr\u003Etu as couvert to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa faute\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu as mis fin \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes col\u00e8res,\u003Cbr\u003Etu es revenu de ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Fais-nous revenir, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre salut,\u003Cbr\u003Eoublie ton ressentim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent contre nous.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seras-tu toujours irrit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous,\u003Cbr\u003Emaintiendras-tu ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E N\u2019est-ce pas toi qui reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es nous faire vivre\u003Cbr\u003Eet qui seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton peuple\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais-nous voir, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet donne-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9coute\u00a0: que dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu\u00a0? +\u003Cbr\u003ECe qu\u2019il dit, c\u2019est la paix \u003Cbr\u003E pour son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et ses fid\u00e8les\u00a0; *\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 leur folie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Son salut est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr\u003Eet la gloire habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Amour et v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E se rencontrent,\u003Cbr\u003Ejustice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix s\u2019embrassent\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la v\u00e9rit\u00e9 germer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de la terre\u003Cbr\u003Eet du ciel se pencher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses bienfaits,\u003Cbr\u003Eet notre terre donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son fruit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E La justice marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui, \u003Cbr\u003Eet ses pas tracer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent le chemin.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon esprit au fond de moi te guette d\u00e8s l\u2019aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 26)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Nous avons une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle forte ! *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a mis pour sauvegarde\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ouvr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les portes ! *\u003Cbr \/\u003E\nElle entrera, la nation juste,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Immuable en ton dessein, tu pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves la paix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix de qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Prenez appui sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nsur lui, le Seigneur, le R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La droiture est le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En du juste ;\u003Cbr \/\u003E\ntu traces pour le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este un sentier droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes jugements,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous t\u0027esp\u00e9rons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers ton nom, vers la m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi,\u003Cbr \/\u003E\nva le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me, la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, te d\u00e9sire,\u003Cbr \/\u003E\net mon esprit, au fond de moi, te gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette d\u00e8s l\u0027aurore.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u0027exercent tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nles habitants du monde appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur, tu nous ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la paix :\u003Cbr \/\u003E\ndans toutes nos \u0153uvres, toi-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme agis pour nous.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ER\/ du psaume\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 14-15","texte":"Nous qui avons vu, nous attestons que le P\u00e8re a envoy\u00e9 son Fils comme Sauveur du monde. Celui qui proclame que J\u00e9sus est le Fils de Dieu, Dieu demeure en lui, et lui en Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPrenez appui sur le Seigneur\u00a0: il vous assure la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAu matin de ce nouveau jour, prions le Christ Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille nos sens \u00e0 la beaut\u00e9 de ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Lumi\u00e8re qui se l\u00e8ve sur le monde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9couvre \u00e0 notre esprit tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire-nous l\u2019amour filial et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Source jaillissante de vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0f\u00e9conde le travail de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Ami des pauvres et des petits,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous attentifs \u00e0 leur appel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ne cesse de cr\u00e9er l\u0027univers, tu as voulu associer l\u0027homme \u00e0 ton ouvrage ; regarde le travail que nous avons \u00e0 faire : qu\u0027il nous permette de gagner notre vie, qu\u0027il soit utile \u00e0 ceux dont nous avons la charge et serve \u00e0 l\u0027av\u00e8nement de ton Royaume.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"Un chant rassemble dans la nuit \u003Cbr\u003ELes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u0027aurore \u003Cbr\u003EEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr\u003EL\u0027espoir du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u0027hymne de joie et de douleurs, \u003Cbr\u003EQui na\u00eet aujourd\u0027hui\u003Cbr\u003ERejoint la myst\u00e9rieuse offrande, \u003Cbr\u003EO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr\u003ESigner l\u0027alliance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u0027est dans le Fils que nous pouvons, \u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s par l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003EDonner notre parole au P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEt c\u0027est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr\u003EAu cri des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendons face \u00e0 l\u0027Orient \u003Cbr\u003ELes signes du Jour:\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus doit revenir en gloire, \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour seul peut dans nos vies\u003Cbr\u003EGagner sa P\u00e2que.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu se l\u00e8ve, et ses ennemis se dispersent.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"67 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu se l\u00e8ve et ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Comme on dissipe une fum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu les dissipes\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ncomme on voit fondre la cire en f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du feu,\u003Cbr \/\u003E\nles impies disparaissent devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais les justes sont en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Chantez pour Dieu, jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour son nom, +\u003Cbr \/\u003E\nfrayez la route \u00e0 celui qui cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche les nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nSon nom est Le Seigneur\u00a0; dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E P\u00e8re des orphelins, d\u00e9fense\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde une maison ; +\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End la libert\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les rebelles vont habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les lieux arides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dieu, quand tu sortis en av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu marchas dans le d\u00e9sert, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre trembla ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les cieux m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Emes fondirent +\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu r\u00e9pandais sur ton h\u00e9ritage une plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net quand il d\u00e9faillait, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu le soutenais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur les lieux o\u00f9 camp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton troupeau,\u003Cbr \/\u003E\ntu le soutenais, Dieu qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour le pauvre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu de d\u00e9livrance : au Seigneur, les issues de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"67 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence un oracle,\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e de messag\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres le r\u00e9pand\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rois en d\u00e9route, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees en d\u00e9route\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn re\u00e7oit en partage les tr\u00e9s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Resterez-vous au repos derri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere vos murs\u00a0+\u003Cbr \/\u003E\nquand les ailes de la Colombe se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net son plumage, de fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes d\u2019or,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E quand le Puissant, l\u00e0-bas, pulv\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des rois\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige au Mont-Sombre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mont de Basan, div\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene montagne,\u003Cbr \/\u003E\nmont de Basan, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pourquoi jalouser, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne, +\u003Cbr \/\u003E\nla montagne que Dieu s\u2019est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour demeure ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, le Seigneur habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les chars de Dieu sont des milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers de myriades ;\u003Cbr \/\u003E\nau milieu, le Seigneur\u00a0; au sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, le Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu es mont\u00e9 sur la hauteur, captur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des captifs, +\u003Cbr \/\u003E\nrecevant un tribut, m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de rebelles,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir une demeure, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit b\u00e9ni !\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Dieu qui est le n\u00f4tre est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 qui le hait, Dieu frac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui vit dans le crime, il d\u00e9f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ene de Basan,\u003Cbr \/\u003E\nje les ram\u00e8ne des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E afin que tu enfonces ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed dans leur sang,\u003Cbr \/\u003E\nque la langue de tes chiens ait sa p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019ennemis.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERoyaumes de la terre, chantez au Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"67 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Dieu, on a v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton cort\u00e8ge,\u003Cbr\u003Ele cort\u00e8ge de mon Dieu, de mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Temple\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E en t\u00eate les chantres, les musici\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens derri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eparmi les jeunes filles frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le tambourin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Rassemblez-vous, b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enissez Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux sources d\u2019Isra\u00ebl, il y \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Voici Benjamin, le plus je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, ouvrant la marche, +\u003Cbr\u003Eles princes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et leur suite,\u003Cbr\u003Eles princes de Zabulon, les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de Nephtali.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ton Dieu l\u2019a command\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: \u00ab\u00a0Sois fort\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EMontre ta force, Dieu, quand tu ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es pour nous\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E De ton palais, qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eon voit des rois t\u2019apport\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs pr\u00e9sents.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Menace la B\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des marais,\u003Cbr\u003Ela bande de fauves, la me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete des peuples\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019ils se prosternent avec leurs pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eces d\u2019argent ;\u003Cbr\u003Ed\u00e9sunis les peuples qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment la guerre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E De l\u2019\u00c9gypte arriveront des \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes somptueuses ;\u003Cbr\u003El\u2019\u00c9thiopie viendra vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les mains pleines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Royaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr\u003Ejou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur,*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E celui qui chevauche au plus haut des cieux, \u003Cbr\u003Eles cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex antiques.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve la voix, une v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix puissante\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E rendez la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003ESur Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, sa splendeur\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sa puissance\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Redoutable est Dieu dans son temple saint,\u003Cbr\u003Ele Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl ; *\u003Cbr\u003Ec\u2019est lui qui donne \u00e0 son peuple force et puissance.\u003Cbr\u003EB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027\u00e9coute : Que dira le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027il dit, c\u0027est la paix pour ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Mi 3, 1-12","titre":"Contre les chefs et les proph\u00e8tes de la maison de Jacob","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Je dis\u00a0: \u00c9coutez donc, chefs de Jacob et dirigeants de la maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0! N\u2019est-ce pas \u00e0 vous de conna\u00eetre le droit\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Vous qui ha\u00efssez le bien et aimez le mal, vous qui leur arrachez la peau, et la chair de dessus leurs os.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Ceux qui ont d\u00e9vor\u00e9 la chair de mon peuple, qui lui ont arrach\u00e9 la peau et bris\u00e9 les os, qui l\u2019ont d\u00e9coup\u00e9 comme viande en la marmite, comme chair \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du chaudron,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 pourront bien crier vers le Seigneur, il ne leur r\u00e9pondra pas. Il leur cachera sa face en ce temps-l\u00e0, \u00e0 cause du mal qu\u2019ils ont commis.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur contre les proph\u00e8tes qui \u00e9garent mon peuple\u00a0: Ont-ils quelque chose \u00e0 se mettre sous la dent\u00a0? Ils annoncent la paix. \u00c0 qui ne leur met rien dans la bouche, ils d\u00e9clarent la guerre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi ce sera pour vous la nuit, et pas de vision\u00a0; ce sera pour vous les t\u00e9n\u00e8bres, et pas de divination. Le soleil se couchera pour les proph\u00e8tes, pour eux le jour s\u2019obscurcira.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Les voyants seront alors couverts de honte et les devins, remplis de confusion\u00a0; tous, ils mettront la main sur leurs l\u00e8vres, car il n\u2019y aura pas de r\u00e9ponse de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Moi, au contraire, je suis rempli de force \u2013\u00a0celle du souffle du Seigneur\u00a0\u2013, je suis rempli de jugement et de courage, pour d\u00e9noncer \u00e0 Jacob sa r\u00e9volte, \u00e0 Isra\u00ebl son p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E \u00c9coutez donc ceci, chefs de la maison de Jacob, dirigeants de la maison d\u2019Isra\u00ebl, vous qui avez la justice en abomination, qui tordez tout ce qui est droit,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E b\u00e2tissant Sion dans le sang et J\u00e9rusalem dans la perfidie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ses chefs jugent pour un cadeau, ses pr\u00eatres enseignent pour un salaire, ses proph\u00e8tes pratiquent la divination pour de l\u2019argent. Et ils s\u2019appuient sur le Seigneur en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur n\u2019est-il pas au milieu de nous\u00a0? Aucun malheur ne peut nous atteindre\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi, \u00e0 cause de vous, Sion sera un champ qu\u2019on laboure, J\u00e9rusalem, un monceau de d\u00e9combres, et la montagne du Temple, des lieux sacr\u00e9s envahis par la for\u00eat.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Au secours, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npour la gloire de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nefface nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLes pa\u00efens ont envahi ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton temple saint\u003Cbr \/\u003E\net mis en ruine J\u00e9rusalem !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndurera ta col\u00e8re, le feu br\u00fblant de ta jalousie ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt nous, ton peuple, le troupeau que tu gardes,\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourrons te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge, proclamer ta louange.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE TH\u00c9ODORET DE CYR \u003Cbr\u003ESUR L\u0027INCARNATION DU SEIGNEUR","texte_patristique":"\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab C\u0027est par ses blessures que nous sommes gu\u00e9ris... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENos rem\u00e8des, ce sont les souffrances du Seigneur. Voil\u00e0 ce que le proph\u00e8te nous enseigne lorsqu\u0027il proclame : \u003Cem\u003EC\u0027est nos p\u00e9ch\u00e9s qu\u0027il porte, et c\u0027est pour nous qu\u0027il souffre ; et nous, nous pensions qu\u0027il \u00e9tait ch\u00e2ti\u00e9, frapp\u00e9, maltrait\u00e9. C\u0027est \u00e0 cause de nos p\u00e9ch\u00e9s qu\u0027il a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, \u00e0 cause de notre iniquit\u00e9 qu\u0027il a \u00e9t\u00e9 broy\u00e9 ; le ch\u00e2timent qui nous obtient la paix est tomb\u00e9 sur lui ; c\u0027est par ses blessures que nous sommes gu\u00e9ris. Nous \u00e9tions tous errants comme des brebis, c\u0027est pourquoi il a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l\u0027abattoir comme une brebis, comme un agneau men\u00e9 devant le tondeur\u003C\/em\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELe pasteur, voyant ses brebis dispers\u00e9es, prenant avec lui une brebis et la conduisant dans le p\u00e2turage de son choix, attire \u00e0 lui les autres brebis \u00e0 la suite de celle-ci. C\u0027est ainsi que Dieu le Verbe, voyant que le genre humain \u00e9tait \u00e9gar\u00e9, prit la forme d\u0027un serviteur, s\u0027unit \u00e0 elle et, par elle, fit revenir vers lui toute la nature humaine. C\u0027est ainsi qu\u0027il conduisit au p\u00e2turage divin ceux qui avaient de mauvais bergers et \u00e9taient expos\u00e9s aux loups. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EC\u0027est pour cela que notre Sauveur a pris notre nature. C\u0027est pour cela que le Christ Seigneur a accept\u00e9 les souffrances qui nous ont apport\u00e9 le salut. Conduit \u00e0 la mort et d\u00e9pos\u00e9 dans le tombeau, il a d\u00e9truit la tyrannie ancestrale, et il a offert l\u0027incorruptibilit\u00e9 aux hommes asservis \u00e0 la corruption. Car, en reb\u00e2tissant et en relevant le Temple d\u00e9truit, il a offert aux morts qui attendaient sa r\u00e9surrection des promesses v\u00e9ritables et solides. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELa nature que j\u0027ai prise chez vous, dit-il, parce qu\u0027elle \u00e9tait habit\u00e9e par la divinit\u00e9 et unie \u00e0 elle, a obtenu la r\u00e9surrection et, en d\u00e9posant la corruptibilit\u00e9 avec les souffrances, est parvenue \u00e0 l\u0027incorruptibilit\u00e9 et \u00e0 l\u0027immortalit\u00e9. C\u0027est ainsi que vous-m\u00eames serez d\u00e9livr\u00e9s de la dure servitude de la mort et qu\u0027en d\u00e9pouillant la corruptibilit\u00e9 avec les souffrances, vous rev\u00eatirez l\u0027impassibilit\u00e9.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAussi a-t-il fait parvenir \u00e0 tous les hommes, par ses Ap\u00f4tres, le don du bapt\u00eame. \u003Cem\u003EAllez donc\u003C\/em\u003E, leur dit-il, \u003Cem\u003Ede toutes les nations faites des disciples, baptisez-les au nom du P\u00e8re, et du Fils, et du Saint-Esprit\u003C\/em\u003E. Le bapt\u00eame est comme un reflet et une image de la mort du Seigneur. \u003Cem\u003ECar\u003C\/em\u003E, dit saint Paul, \u003Cem\u003Esi nous sommes d\u00e9j\u00e0 en communion avec le Fils par une mort qui ressemble \u00e0 la sienne, nous le serons encore par la r\u00e9surrection\u003C\/em\u003E.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPourquoi craignez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nhommes de peu de foi ?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ 1\u003C\/strong\u003E Seigneur, nous marchons dans la nuit. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENe fallait-il pas vous\u003Cbr \/\u003E\nimmoler l\u0027Agneau\u003Cbr \/\u003E\npour manger cette P\u00e2que ?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ 2\u003C\/strong\u003E Seigneur, ouvre nos yeux\u003Cbr \/\u003E\net nous verrons en toi\u003Cbr \/\u003E\nla lumi\u00e8re de Dieu.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPourquoi craignez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nhommes de peu de foi ?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ 1\u003C\/strong\u003E Seigneur, nous marchons dans la nuit. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENe fallait-il pas\u003Cbr \/\u003E\ntraverser la mort\u003Cbr \/\u003E\npour entrer dans la gloire ?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ 2\u003C\/strong\u003E Seigneur, ouvre nos yeux\u003Cbr \/\u003E\net nous verrons en toi\u003Cbr \/\u003E\nla lumi\u00e8re de Dieu.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EFais que les \u00e9v\u00e8nements du monde, Seigneur, se d\u00e9roulent dans la paix, selon ton dessein, et que ton peuple connaisse la joie de te servir sans inqui\u00e9tude.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 22, 22-23","texte":"Ne d\u00e9pouille pas le faible\u00a0: c\u2019est un faible\u00a0! et n\u2019\u00e9crase pas l\u2019homme d\u2019humble condition en justice\u00a0; car le Seigneur plaidera leur cause et ravira la vie de leurs ravisseurs."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur jugera le monde avec justice,\u003Cbr \/\u003Eet les peuples selon sa v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 15, 7-8","texte":"S\u2019il y a chez toi un pauvre, l\u2019un de tes fr\u00e8res, dans l\u2019une de tes villes, dans le pays que le Seigneur ton Dieu te donne, tu n\u2019endurciras pas ton c\u0153ur et tu ne fermeras pas ta main \u00e0 ton fr\u00e8re pauvre, mais tu lui ouvriras ta main toute grande et tu lui consentiras tout ce dont il pourra avoir besoin."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur d\u0026eacute;livrera le pauvre qui l\u0026rsquo;appelle, \u003Cbr \/\u003Ele pauvre dont il sauve la vie.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 22, 3","texte":"D\u00e9fendez le droit et la justice, lib\u00e9rez le spoli\u00e9 du pouvoir de l\u2019exploiteur, n\u2019opprimez pas, ne maltraitez pas l\u2019immigr\u00e9, l\u2019orphelin et la veuve, ne r\u00e9pandez pas de sang innocent en ce lieu."},"repons":"V\/ Tu entends, Seigneur, le d\u0026eacute;sir des pauvres, \u003Cbr \/\u003Etu les rassures, tu les \u0026eacute;coutes.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","degre":"","ligne1":"mardi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal, religieuse","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur entoure son peuple d\u00e8s maintenant et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe tiens mon \u00e2me \u00e9gale et silencieuse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Puissance, honneur et gloire \u00e0 l\u0027Agneau de Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 9-12","texte":"Que votre amour soit sans hypocrisie. Fuyez le mal avec horreur, attachez-vous au bien. Soyez unis les uns aux autres par l\u2019affection fraternelle, rivalisez de respect les uns pour les autres. Ne brisez pas l\u2019\u00e9lan de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, mais laissez jaillir l\u2019Esprit\u00a0; soyez les serviteurs du Seigneur. Aux jours d\u2019esp\u00e9rance, soyez dans la joie\u00a0; aux jours d\u2019\u00e9preuve, tenez bon\u00a0; priez avec pers\u00e9v\u00e9rance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ma\u00eetre de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9pands ton Esprit sur l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, tu es grand et glorieux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les artisans de paix\u00a0: ils seront appel\u00e9s fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur du ciel et de la terre, qui r\u00e9v\u00e8le aux petits les merveilles de son amour\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es l\u2019esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar J\u00e9sus Christ, tu es venu jusqu\u2019\u00e0 nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019il nous conduise \u00e0 toi, son P\u00e8re et notre P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELe pouvoir des puissants est dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dirige ceux qui nous gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChacune des cr\u00e9atures est un reflet de ta splendeur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire \u00e0 ceux qui cherchent des images de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu ne veux pas que nous soyons tent\u00e9s au-del\u00e0 de nos forces\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous tenions dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis de ressusciter les hommes au dernier Jour\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ELaisse monter vers toi, Seigneur, le bruit de notre terre pour l\u0027accueillir dans ton silence, et fais descendre sur nous ta paix, J\u00e9sus, ton Fils, Dieu \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"}}