{"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Abraham eut foi en Dieu, et il lui fut accord\u00e9 d\u2019\u00eatre juste\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0que dirons-nous d\u2019Abraham, notre anc\u00eatre selon la chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019a-t-il obtenu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si Abraham \u00e9tait devenu un homme juste\u003Cbr \/\u003E\npar la pratique des \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nil aurait pu en tirer fiert\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais pas devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, que dit l\u2019\u00c9criture\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EAbraham eut foi en Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net il lui fut accord\u00e9 d\u2019\u00eatre juste.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si quelqu\u2019un accomplit un travail,\u003Cbr \/\u003E\nson salaire ne lui est pas accord\u00e9 comme un don gratuit,\u003Cbr \/\u003E\nmais comme un d\u00fb.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au contraire, si quelqu\u2019un, sans rien accomplir,\u003Cbr \/\u003E\na foi en Celui qui rend juste l\u2019homme impie,\u003Cbr \/\u003E\nil lui est accord\u00e9 d\u2019\u00eatre juste par sa foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que le psaume de David\u003Cbr \/\u003E\nproclame heureux l\u2019homme \u00e0 qui Dieu accorde d\u2019\u00eatre juste,\u003Cbr \/\u003E\nind\u00e9pendamment de la pratique des \u0153uvres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cem\u003E\u00a0Heureux ceux dont les offenses ont \u00e9t\u00e9 remises,\u003Cbr \/\u003E\net les p\u00e9ch\u00e9s, effac\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux l\u2019homme dont le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019est pas compt\u00e9 par le Seigneur.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003C\/em\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 4,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ETu es un refuge pour moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde chants de d\u00e9livrance, tu m\u2019as entour\u00e9.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 31, 7acd","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux l\u2019homme dont la faute est enlev\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net le p\u00e9ch\u00e9 remis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux l\u2019homme dont le Seigneur ne retient pas l\u2019offense,\u003Cbr \/\u003E\ndont l\u2019esprit est sans fraude\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe t\u2019ai fait conna\u00eetre ma faute,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019ai pas cach\u00e9 mes torts.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je rendrai gr\u00e2ce au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen confessant mes p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi, tu as enlev\u00e9 l\u2019offense de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur soit votre joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nExultez, hommes justes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, chantez votre all\u00e9gresse\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 31 (32), 1-2, 5ab,\u00a05c.11","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Les cheveux de votre t\u00eate sont tous compt\u00e9s\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme la foule s\u2019\u00e9tait rassembl\u00e9e par milliers\u003Cbr \/\u003E\nau point qu\u2019on s\u2019\u00e9crasait,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, s\u2019adressant d\u2019abord \u00e0 ses disciples, se mit \u00e0 dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0M\u00e9fiez-vous du levain des pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire de leur hypocrisie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tout ce qui est couvert d\u2019un voile sera d\u00e9voil\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui est cach\u00e9 sera connu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussi tout ce que vous aurez dit dans les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\nsera entendu en pleine lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nce que vous aurez dit \u00e0 l\u2019oreille dans le fond de la maison\u003Cbr \/\u003E\nsera proclam\u00e9 sur les toits.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le dis, \u00e0 vous mes amis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nNe craignez pas ceux qui tuent le corps,\u003Cbr \/\u003E\net apr\u00e8s cela ne peuvent rien faire de plus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vais vous montrer qui vous devez craindre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncraignez celui qui, apr\u00e8s avoir tu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\na le pouvoir d\u2019envoyer dans la g\u00e9henne.\u003Cbr \/\u003E\nOui, je vous le dis\u00a0: c\u2019est celui-l\u00e0 que vous devez craindre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Est-ce que l\u2019on ne vend pas cinq moineaux pour deux sous.\u003Cbr \/\u003E\nOr pas un seul n\u2019est oubli\u00e9 au regard de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 plus forte raison les cheveux de votre t\u00eate sont tous compt\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nSoyez sans crainte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvous valez plus qu\u2019une multitude de moineaux.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a01-7","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour, Seigneur, soit sur nous,\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 32, 22"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ignace":{"id":"1373","sexe":"masculin","pays":""},"Baudouin":{"id":"1566","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ignace":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1373\/Ignace.html"},"Baudouin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1566\/Baudouin.html"}},"derives":{"Eneko":{"id":"6367","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6367\/Eneko.html"},"Ignacia":{"id":"6851","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6851\/Ignacia.html"},"Ignacio":{"id":"6588","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6588\/Ignacio.html"},"Ignacy":{"id":"6586","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6586\/Ignacy.html"},"Ignazia":{"id":"7064","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7064\/Ignazia.html"},"Ignazio":{"id":"6587","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6587\/Ignazio.html"},"\u00cd\u00f1igo":{"id":"6866","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6866\/%C3%8D%C3%B1igo.html"},"Aldwin":{"id":"1567","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1567\/Aldwin.html"},"Baldwin":{"id":"1568","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1568\/Baldwin.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ignace d'Antioche":{"id":"2032","valeur":"Saint Ignace d'Antioche","resume":"\u00c9v\u00eaque, martyr, P\u00e8re de l'\u00c9glise (+ 115)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2032\/Saint-Ignace-d-Antioche.html","description":"Antioche connaissait une communaut\u00e9 chr\u00e9tienne importante et tr\u00e8s dynamique. N&#39;est-ce pas l\u00e0 que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples de J\u00e9sus furent appel\u00e9s chr\u00e9tiens? A la fin du 1er si\u00e8cle, leur \u00e9v\u00eaque s&#39;appelle Ignace. Le gouverneur Pline le Jeune arr\u00eate les plus d\u00e9termin\u00e9s et saint Ignace est l&#39;un d&#39;eux. Arr\u00eat\u00e9, il est condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre d\u00e9vor\u00e9 par les fauves durant les f\u00eates romaines. Nous avons les lettres qu&#39;il \u00e9crivit aux diverses communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes durant le voyage qui le conduisit \u00e0 Rome. Elles sont poignantes dans leur confession d&#39;une foi in\u00e9branlable, pour la joie qu&#39;elles expriment et pour l&#39;imitation de J\u00e9sus-Christ qu&#39;elles proposent \u00e0 tout chr\u00e9tien. \u00abll n&#39;y a plus en moi de feu pour aimer la mati\u00e8re, mais une eau vive qui murmure et dit en moi: &#39;Viens vers le P\u00e8re&#39;.\u00bbIllustration: peinture du XVIIe si\u00e8cle.A lire: l&#39;audience du pape Beno\u00eet XVI, le 14 mars 2007, consacr\u00e9e \u00e0 saint Ignace d&#39;Antioche. On le f\u00eate en Orient le 20 d\u00e9cembre.M\u00e9moire de saint Ignace, \u00e9v\u00eaque et martyr. Disciple de l&#39;Ap\u00f4tre saint Jean, il dirigea l&#39;\u00c9glise d&#39;Antioche, le second apr\u00e8s saint Pierre et, condamn\u00e9 aux b\u00eates sous l&#39;empereur Trajan, il fut conduit \u00e0 Rome en 107. En cours de route, alors qu&#39;il subissait la f\u00e9rocit\u00e9 de ses gardiens, tels des l\u00e9opards, il \u00e9crivit sept lettres, \u00e0 diverses \u00c9glises, pour exhorter les fr\u00e8res \u00e0 servir Dieu dans l&#39;unit\u00e9 avec leur \u00e9v\u00eaque et \u00e0 ne pas l&#39;emp\u00eacher d&#39;\u00eatre immol\u00e9 en victime pour le Christ."}},"autres":{"Anstrude":{"valeur":"Sainte Anstrude","id":"8574","resume":"Abbesse (+ 688)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8574\/Sainte-Anstrude.html"},"Antoine de Leokhnov":{"valeur":"Saint Antoine de Leokhnov","id":"8579","resume":"Ermite en russie (+ 1611)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8579\/Saint-Antoine-de-Leokhnov.html"},"Balthasar de Clavario":{"valeur":"Bienheureux Balthasar de Clavario","id":"11173","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1492)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11173\/Bienheureux-Balthasar-de-Clavario.html"},"Baudouin":{"valeur":"Saint Baudouin","id":"2030","resume":"Archidiacre de Laon (+ 679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2030\/Saint-Baudouin.html"},"B\u00e9raire":{"valeur":"Saint B\u00e9raire","id":"11138","resume":"\u00e9v\u00eaque du Mans (+ v. 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11138\/Saint-B%C3%A9raire.html"},"Contardo Ferrini":{"valeur":"Bienheureux Contardo Ferrini","id":"2035","resume":"Tertaire franciscain italien (+ 1902)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2035\/Bienheureux-Contardo-Ferrini.html"},"Dulcide":{"valeur":"Saint Dulcide","id":"10534","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Agen (+ v. 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10534\/Saint-Dulcide.html"},"Ernesto Guglielmo Cofi\u00f1o Ubico":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ernesto Guglielmo Cofi\u00f1o Ubico","id":"13658","resume":"La\u00efc et p\u00e8re de famille guat\u00e9malt\u00e8que (+ 1991)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13658\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ernesto-Guglielmo-Cofi%C3%B1o-Ubico.html"},"Fid\u00e8le, Raymond-Etienne, Tarsilla":{"valeur":"Bienheureux Fid\u00e8le, Raymond-Etienne, Tarsilla","id":"12292","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12292\/Bienheureux-Fid%C3%A8le--Raymond-Etienne--Tarsilla.html"},"Florent":{"valeur":"Saint Florent","id":"8589","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Orange (+ 520)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8589\/Saint-Florent.html"},"Fran\u00e7ois Isidore Gagelin":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois Isidore Gagelin","id":"2031","resume":"Pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res de Paris - martyr \u00e0 Hu\u00e9, au Vietnam (+ 1833)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2031\/Saint-Fran%C3%A7ois-Isidore-Gagelin.html"},"Gilbert de Hoyland":{"valeur":"Bienheureux Gilbert de Hoyland","id":"10902","resume":"Abb\u00e9 cistercien (+ 1172)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10902\/Bienheureux-Gilbert-de-Hoyland.html"},"Jacques Burin":{"valeur":"Bienheureux Jacques Burin","id":"12291","resume":"Pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12291\/Bienheureux-Jacques-Burin.html"},"Jean Colobos":{"valeur":"Saint Jean Colobos","id":"8990","resume":"P\u00e8re du d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en Egypte (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8990\/Saint-Jean-Colobos.html"},"Louthiern":{"valeur":"Saint Louthiern","id":"10065","resume":"\u00e9v\u00eaque (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10065\/Saint-Louthiern.html"},"Marguerite-Marie Alacoque":{"valeur":"Sainte Marguerite-Marie Alacoque","id":"12288","resume":"(+ 1690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12288\/Sainte-Marguerite-Marie-Alacoque.html"},"martyres de Valenciennes":{"valeur":"Bienheureuses martyres de Valenciennes","id":"8721","resume":"Onze moniales martyres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8721\/Bienheureuses-martyres-de-Valenciennes.html"},"martyrs volitani":{"valeur":"Saints martyrs volitani","id":"12290","resume":"Martyrs en Afrique (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12290\/Saints-martyrs-volitani.html"},"Nathalie Vanot":{"valeur":"Bienheureuse Nathalie Vanot","id":"2033","resume":"Et ses compagnes, martyres \u00e0 Valenciennes (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2033\/Bienheureuse-Nathalie-Vanot.html"},"Os\u00e9e":{"valeur":"Saint Os\u00e9e","id":"8607","resume":"Proph\u00e8te de l'Ancien Testament (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8607\/Saint-Os%C3%A9e.html"},"Pierre Casani":{"valeur":"Bienheureux Pierre Casani","id":"10536","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Clercs r\u00e9guliers des \u00c9coles religieuses (+ 1627)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10536\/Bienheureux-Pierre-Casani.html"},"Richard Gwyn":{"valeur":"Saint Richard Gwyn","id":"10535","resume":"Martyr (+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10535\/Saint-Richard-Gwyn.html"},"Soline":{"valeur":"Sainte Soline","id":"8612","resume":"Vierge, martyre (+ v. 290)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8612\/Sainte-Soline.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPurifie-moi, mon Dieu, et je serai pur\u00a0; lave mon \u00e2me, et je serai blanc plus que neige.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigneur \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em, ville sainte,\u003Cbr \/\u003E\nDieu t\u0027a frapp\u00e9e pour les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Rends toute gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Roi des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il rel\u00e8ve en toi le sanctuaire, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il r\u00e9jouisse en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les exil\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il aime en toi les malheureux,\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re brill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente brillera\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E De loin, viendront des peuples nombreux\u003Cbr \/\u003E\nvers ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em qui est saint, *\u003Cbr \/\u003E\nles mains charg\u00e9es de leurs offrandes\u003Cbr \/\u003E\npour le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes g\u00e9n\u00e9rations des g\u00e9n\u00e9rations t\u0027emplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net le nom de l\u0027\u00c9lue rester\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E R\u00e9jouis-toi, exulte, \u00e0 cause des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des justes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\nHeure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ceux qui t\u0027aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se r\u00e9jouir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de ta paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me, b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Grand Roi\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E il b\u00e2tira, dans J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nsa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les b\u00e9nis de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nissent le N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint, *\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 2, 19b-20","texte":"Avec le Christ, je suis fix\u00e9 \u00e0 la croix\u00a0: je vis, mais ce n\u2019est plus moi, c\u2019est le Christ qui vit en moi. Ma vie aujourd\u2019hui dans la condition humaine, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 pour moi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il s\u0027est livr\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a port\u00e9 lui-m\u00eame nos fautes sur la croix. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui que je cherche : il est mort pour nous. C\u0027est lui que je d\u00e9sire : il est ressuscit\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEt maintenant, Seigneur, permets-nous de prier, pour ta plus grande gloire\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour ta plus grande gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESource de la vie, tu es \u00e0 l\u2019origine de tout ce qui existe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois notre admiration et nos actions de gr\u00e2ce,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPasteur de ton peuple, tu le conduis avec amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous tes serviteurs dans l\u2019\u00c9glise servante,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, tu as re\u00e7u l\u2019offrande de sa vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accepte la n\u00f4tre pour ta gloire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de l\u2019histoire, tu agis au c\u0153ur des hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de construire avec toi ton Royaume,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu veux que le t\u00e9moignage des saints martyrs soit l\u0027honneur du corps tout entier de l\u0027\u00c9glise ; fais que la passion de saint Ignace d\u0027Antioche, qui lui valut une gloire \u00e9ternelle, soit aussi pour nous une source de courage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute ma pri\u00e8re, je fr\u00e9mis sous les coups de l\u0027ennemi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003En\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr\u003Einqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr\u003Eet les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr\u003Eils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr\u003Epleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr\u003Ela peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr\u003Eun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr\u003EJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr\u003Epour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr\u003Econtre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr\u003Emets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour moi, vers Dieu j\u0027appelle, et le Seigneur me sauvera.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"54 - II","texte":"Car je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr\u003Edisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr\u003Een ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr\u003Efra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr\u003Ene qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr\u003Emon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr\u003Equand nous allions d\u2019un m\u00eame pas \u003Cbr\u003E dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[16]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ED\u00e9charge ton fardeau sur le Seigneur, il prendra soin de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"54 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu m\u0027apprends le chemin de la vie,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, pl\u00e9nitude de joie.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ml 1, 1-14; 2, 13-16","titre":"N\u00e9gligence des pr\u00eatres","texte":"\u003Cp\u003E1.01 PROCLAMATION. Parole du Seigneur \u00e0 Isra\u00ebl par l\u2019interm\u00e9diaire de Malachie.\u003Cbr \/\u003E\n1.02 Je vous ai aim\u00e9s, dit le Seigneur, et vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0En quoi nous as-tu aim\u00e9s\u00a0?\u00a0\u00bb \u00c9sa\u00fc n\u2019\u00e9tait-il pas fr\u00e8re de Jacob\u00a0? \u2013\u00a0oracle du Seigneur. J\u2019ai eu de l\u2019amour pour Jacob\u003Cbr \/\u003E\n1.03 mais je n\u2019ai pas aim\u00e9 \u00c9sa\u00fc. J\u2019ai livr\u00e9 ses montagnes \u00e0 la d\u00e9solation, son h\u00e9ritage aux chacals du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\n1.04 Si \u00c9dom d\u00e9clare\u00a0: \u00ab\u00a0Nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits, mais nous recommencerons, nous rel\u00e8verons les ruines\u00a0\u00bb, ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019ils rel\u00e8vent, eux\u00a0! Moi, je d\u00e9molirai\u00a0! On les appellera \u201cTerritoire-de-m\u00e9chancet\u00e9\u201d, \u201cPeuple-qui-met-en-col\u00e8re-le-Seigneur-pour-toujours\u201d.\u003Cbr \/\u003E\n1.05 Vos yeux le verront et vous direz\u00a0: \u201cLe Seigneur est grand par-del\u00e0 le territoire d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.06 Un fils honore son p\u00e8re, et un serviteur, son ma\u00eetre. Si donc je suis p\u00e8re, o\u00f9 est l\u2019honneur qui m\u2019est d\u00fb\u00a0? Et si je suis ma\u00eetre, o\u00f9 est le respect qui m\u2019est d\u00fb\u00a0? \u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers \u00e0 vous, les pr\u00eatres qui m\u00e9prisez mon nom. Et vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0En quoi avons-nous m\u00e9pris\u00e9 ton nom\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.07 \u2013\u00a0En pr\u00e9sentant sur mon autel un aliment impur. Mais vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0En quoi t\u2019avons-nous rendu impur\u00a0?\u00a0\u00bb \u2013\u00a0En affirmant\u00a0: \u00ab\u00a0La table du Seigneur est m\u00e9prisable\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.08 Et quand vous pr\u00e9sentez au sacrifice une b\u00eate aveugle, n\u2019est-ce pas faire le mal\u00a0? Et quand vous pr\u00e9sentez une b\u00eate boiteuse ou malade, n\u2019est-ce pas faire le mal\u00a0? Offre-la donc \u00e0 ton gouverneur\u00a0! Sera-t-il content de toi\u00a0? Te sera-t-il favorable\u00a0? \u2013\u00a0Le Seigneur de l\u2019univers a parl\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n1.09 Et maintenant, apaisez donc le visage de Dieu, pour qu\u2019il nous fasse gr\u00e2ce\u00a0! Cela est venu de vos mains. Vous sera-t-il favorable\u00a0? \u2013\u00a0Le Seigneur de l\u2019univers a parl\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n1.10 Qui donc d\u2019entre vous fermera les portes du sanctuaire, pour que vous n\u2019allumiez plus en vain le feu sur mon autel\u00a0? Je ne prends aucun plaisir en vous, \u2013\u00a0dit le Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, je ne d\u00e9sire plus l\u2019offrande de vos mains.\u003Cbr \/\u003E\n1.11 Car du levant au couchant du soleil, mon nom est grand parmi les nations. En tout lieu, on br\u00fble de l\u2019encens pour mon nom et on pr\u00e9sente une offrande pure, car mon nom est grand parmi les nations, \u2013\u00a0dit le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n1.12 Vous, cependant, vous le profanez en disant\u00a0: \u00ab\u00a0La table du Seigneur est impure\u00a0; m\u00e9prisable, la nourriture qu\u2019on en retire.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.13 Vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0Quel ennui\u00a0!\u00a0\u00bb, et vous la d\u00e9daignez, \u2013 dit le Seigneur de l\u2019univers. Vous apportez ce qui est vol\u00e9, boiteux ou malade, et vous l\u2019apportez en offrande\u00a0! Puis-je l\u2019agr\u00e9er de vos mains\u00a0? \u2013 dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n1.14 Maudit soit le tricheur qui poss\u00e8de un m\u00e2le dans son troupeau, qui fait un v\u0153u et qui sacrifie au Seigneur une b\u00eate mutil\u00e9e\u00a0! Je suis un grand roi \u2013 dit le Seigneur de l\u2019univers \u2013, et mon nom inspire la crainte parmi les nations.\u003Cbr \/\u003E\n2.13 Et encore, une deuxi\u00e8me chose que vous faites\u00a0: couvrir de larmes, de pleurs et de g\u00e9missements l\u2019autel du Seigneur, car il ne fait plus attention \u00e0 l\u2019offrande et ne d\u00e9sire plus recevoir ce qui vient de vos mains.\u003Cbr \/\u003E\n2.14 Et vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi cela\u00a0?\u00a0\u00bb \u2013\u00a0C\u2019est que le Seigneur a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin entre toi et la femme de ta jeunesse\u00a0: tu l\u2019as trahie, elle, ta compagne, la femme de ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\n2.15 Un seul n\u2019a-t-il pas fait la chair, et le souffle de vie qui est en elle\u00a0? Et que recherche-t-il\u00a0? Une descendance divine. Vous prendrez garde \u00e0 votre souffle de vie\u00a0: que nul ne trahisse la femme de sa jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\n2.16 Car je hais la r\u00e9pudiation, \u2013\u00a0dit le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0\u2013, et celui qui se couvre d\u2019un v\u00eatement de violence, \u2013\u00a0dit le Seigneur de l\u2019univers. Vous prendrez garde \u00e0 votre souffle de vie et vous ne trahirez pas.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Grand est ton nom, Seigneur, parmi les nations.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027Orient \u00e0 l\u0027Occident, un sacrifice d\u0027encens\u003Cbr \/\u003E\nest pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Dieu comme une offrande pure.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCe que Dieu a purifi\u00e9, toi, ne le dis pas souill\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\naux pa\u00efens aussi il a donn\u00e9 la repentance\u003Cbr \/\u003E\nqui conduit \u00e0 la vie.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE S. IGNACE AUX ROMAINS","texte_patristique":"\u003Cp\u003EJ\u0027\u00e9cris, moi, \u00e0 toutes les \u00c9glises, et je fais savoir \u00e0 tous que de grand c\u0153ur je mourrai pour Dieu, si vous ne m\u0027en emp\u00eachez pas. Je vous en supplie, ne me portez pas une piti\u00e9 importune. Laissez-moi devenir la p\u00e2ture des b\u00eates : elles m\u0027aideront \u00e0 atteindre Dieu. Je suis son froment : moulu sous la dent des fauves, je deviendrai le pain pur du Christ. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESuppliez le Christ pour que ces animaux fassent de moi une victime offerte \u00e0 Dieu. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue me feraient les douceurs de ce monde et les empires de la terre ? II est plus beau de mourir pour le Christ J\u00e9sus que de r\u00e9gner jusqu\u0027aux extr\u00e9mit\u00e9s de l\u0027univers. C\u0027est lui que je cherche, qui est mort pour nous ; c\u0027est lui que je d\u00e9sire, lui qui a ressuscit\u00e9 pour nous. Mon enfantement approche. De gr\u00e2ce, mes fr\u00e8res. Ne m\u0027emp\u00eachez pas de vivre, ne complotez pas ma mort. Ne livrez pas au monde ni aux s\u00e9ductions de la terre celui qui veut appartenir \u00e0 Dieu. Laissez-moi embrasser la lumi\u00e8re toute pure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand j\u0027y aurai r\u00e9ussi, je serai homme. Acceptez que j\u0027imite la passion de mon Dieu. Si quelqu\u0027un le poss\u00e8de en lui, qu\u0027il se laisse fl\u00e9chir par mon appel ; il conna\u00eet l\u0027angoisse qui m\u0027\u00e9treint ; qu\u0027il ait piti\u00e9 de moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Prince de ce monde entend m\u0027arracher \u00e0 Dieu et ab\u00eemer les sentiments que je lui porte. Vous qui serez l\u00e0, ne volez pas \u00e0 son secours. Soyez plut\u00f4t de mon c\u00f4t\u00e9, c\u0027est-\u00e0-dire du c\u00f4t\u00e9 de Dieu. N\u0027ayez pas J\u00e9sus Christ sur les l\u00e8vres et le monde dans le c\u0153ur. Ne vous laissez pas gagner par l\u0027envie. Quand je serai pr\u00e8s de vous, restez sourds aux appels que je vous lancerai peut-\u00eatre. Fiez-vous plut\u00f4t \u00e0 ce que je vous \u00e9cris. Car c\u0027est en pleine vie que j\u0027affirme ma volont\u00e9 de mourir. Mes passions ? Crucifi\u00e9es. En moi, plus de feu qu\u0027attise la mati\u00e8re, mais une eau vive qui murmure et chuchote \u00e0 mon c\u0153ur : \u00ab Viens aupr\u00e8s du P\u00e8re. \u00bb Je ne peux plus savourer les nourritures p\u00e9rissables ou les douceurs de cette vie. C\u0027est du pain de Dieu que je suis affam\u00e9, de la chair de J\u00e9sus Christ, fils de David ; et pour boisson, je veux son sang, qui est l\u0027incorruptible amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe ne tiens plus \u00e0 vivre parmi les hommes. Il d\u00e9pend de vous que mon v\u0153u soit exauc\u00e9. Partagez mon d\u00e9sir, afin qu\u0027un jour l\u0027on partage aussi le v\u00f4tre. Je vous le demande en peu de mots. Croyez-moi. J\u00e9sus Christ t\u00e9moignera de ma sinc\u00e9rit\u00e9, par sa bouche sans mensonge en laquelle le P\u00e8re a parl\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPriez pour ma victoire. Ce n\u0027est pas mon corps qui m\u0027inspire cette requ\u00eate, c\u0027est l\u0027esprit de Dieu. Ma mort apportera la preuve de votre tendresse. Mais si j\u0027\u00e9chappe au supplice, c\u0027est que vous m\u0027aurez ha\u00ef.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Sur nous repose l\u0027Esprit de gloire,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Esprit de Dieu, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi l\u0027on nous outrage pour le nom du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nheureux sommes-nous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl r\u00f4de, l\u0027adversaire, cherchant qui d\u00e9vorer,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Christ est parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net nous sommes appel\u00e9s de son nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi nous avons part aux souffrances du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9jouissons-nous :\u003Cbr \/\u003E\nquand se r\u00e9v\u00e9lera sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nnous serons dans la joie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu veux que le t\u00e9moignage des saints martyrs soit l\u0027honneur du corps tout entier de l\u0027\u00c9glise ; fais que la passion de saint Ignace d\u0027Antioche, qui lui valut une gloire \u00e9ternelle, soit aussi pour nous une source de courage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u0027il est bon, qu\u0027il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u0027\u00eatre unis ! ","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 9-11","texte":"Voici comment Dieu a manifest\u00e9 son amour parmi nous\u00a0: Dieu a envoy\u00e9 son Fils unique dans le monde pour que nous vivions par lui. Voici \u00e0 quoi se reconna\u00eet l\u2019amour\u00a0: ce n\u2019est pas nous qui avons aim\u00e9 Dieu, c\u2019est lui qui nous a aim\u00e9s, et il a envoy\u00e9 son Fils qui est la victime offerte pour nos p\u00e9ch\u00e9s. Mes bien-aim\u00e9s, puisque Dieu nous a tant aim\u00e9s, nous devons aussi nous aimer les uns les autres."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDieu, vois notre bouclier,\u003Cbr \/\u003Eregarde le visage de ton messie.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u0027il est bon, qu\u0027il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u0027\u00eatre unis ! ","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 16","texte":"Voici \u00e0 quoi nous avons reconnu l\u2019amour\u00a0: lui, J\u00e9sus, a donn\u00e9 sa vie pour nous. Nous aussi, nous devons donner notre vie pour nos fr\u00e8res."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERendez gr\u0026acirc;ce au Seigneur, il est bon\u0026nbsp;! \u003Cbr \/\u003E\u0026eacute;ternel est son amour.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0027\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 17a.19b-20a.21","texte":"\u003Cp\u003ENe rendez \u00e0 personne le mal pour le mal. Car il est \u00e9crit\u00a0: \u00c0 moi la vengeance, c\u2019est moi qui r\u00e9tribuerai, dit le Seigneur. Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger, s\u2019il a soif, donne-lui \u00e0 boire. Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais sois vainqueur du mal par le bien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ L\u0027amour du Seigneur est de toujours \u0026agrave; toujours, \u003Cbr \/\u003Esa justice pour ceux qui gardent son alliance.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-17","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Ignace d\u0027Antioche, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe te b\u00e9nis, P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E  la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur soutient tous ceux qui tombent, il redresse tous les accabl\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 1-2","texte":"Pour ceux qui sont dans le Christ J\u00e9sus, il n\u2019y a plus de condamnation. Car, en me faisant passer sous sa loi, l\u2019Esprit qui donne la vie dans le Christ J\u00e9sus m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, moi qui \u00e9tais sous la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur m\u2019a d\u00e9gag\u00e9, mis au large,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, car il m\u2019aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il me retire du gouffre des eaux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il exerce mes mains \u00e0 combattre. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJe d\u00e9sire le pain de Dieu, le corps de J\u00e9sus Christ, fils de David. Je veux boire \u00e0 la coupe du sang, je veux l\u0027imp\u00e9rissable amour.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdressons notre pri\u00e8re au Christ, vainqueur de la mort\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar ta croix, Sauveur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta passion, tu as \u00e9tendu les bras\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens ton \u00c9glise dans sa lutte pour la foi et la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cri\u00e9 vers ton Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entends le cri des abandonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa lance a transperc\u00e9 ton c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9salt\u00e8re les p\u00e9cheurs aux sources de l\u2019eau et du sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es sorti vivant du tombeau\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aux captifs de la mort, ouvre ton Jardin de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils de l\u2019homme \u00e9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0attire tous les hommes dans la gloire du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu veux que le t\u00e9moignage des saints martyrs soit l\u0027honneur du corps tout entier de l\u0027\u00c9glise ; fais que la passion de saint Ignace d\u0027Antioche, qui lui valut une gloire \u00e9ternelle, soit aussi pour nous une source de courage.\u003C\/p\u003E"}}