{"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Que mon Seigneur ne se mette pas en col\u00e8re si j\u2019ose parler encore\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nles trois visiteurs d\u2019Abraham allaient partir pour Sodome.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comme elle est grande,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur au sujet de Sodome et de Gomorrhe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEt leur faute, comme elle est lourde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je veux descendre pour voir\u003Cbr \/\u003E\nsi leur conduite correspond \u00e0 la clameur venue jusqu\u2019\u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\nSi c\u2019est faux, je le reconna\u00eetrai.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les hommes se dirig\u00e8rent vers Sodome,\u003Cbr \/\u003E\ntandis qu\u2019Abraham demeurait devant le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham s\u2019approcha et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vas-tu vraiment faire p\u00e9rir le juste avec le coupable\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Peut-\u00eatre y a-t-il cinquante justes dans la ville.\u003Cbr \/\u003E\nVas-tu vraiment les faire p\u00e9rir\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNe pardonneras-tu pas \u00e0 toute la ville\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause des cinquante justes qui s\u2019y trouvent\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Loin de toi de faire une chose pareille\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFaire mourir le juste avec le coupable,\u003Cbr \/\u003E\ntraiter le juste de la m\u00eame mani\u00e8re que le coupable,\u003Cbr \/\u003E\nloin de toi d\u2019agir ainsi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui juge toute la terre\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019agirait-il pas selon le droit\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si je trouve cinquante justes dans Sodome,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u2019eux je pardonnerai \u00e0 toute la ville.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ose encore parler \u00e0 mon Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui suis poussi\u00e8re et cendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Peut-\u00eatre, sur les cinquante justes, en manquera-t-il cinq\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour ces cinq-l\u00e0, vas-tu d\u00e9truire toute la ville\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Non, je ne la d\u00e9truirai pas,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u2019en trouve quarante-cinq.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham insista\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Peut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement quarante\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour quarante,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le ferai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que mon Seigneur ne se mette pas en col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u2019ose parler encore.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement trente\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si j\u2019en trouve trente,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le ferai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ose encore parler \u00e0 mon Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement vingt\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour vingt,\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9truirai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que mon Seigneur ne se mette pas en col\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje ne parlerai plus qu\u2019une fois.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement dix\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt le Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour dix, je ne d\u00e9truirai pas.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 18,\u00a020-32","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe jour o\u00f9 je t\u2019appelle,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9ponds-moi, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 137, 3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDe tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les paroles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9sence des anges,\u003Cbr \/\u003E\nvers ton temple sacr\u00e9, je me prosterne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amour et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton nom et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 tu r\u00e9pondis \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u00e2me la force.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi haut que soit le Seigneur, il voit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconna\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\nSi je marche au milieu des angoisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennemis en col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETa droite me rend vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur fait tout pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9ternel est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153uvre de tes mains.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 137 (138),\u00a01-2a,\u00a02bc-3,\u00a06-7ab,\u00a07c-8","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu vous a donn\u00e9 la vie avec le Christ, il nous a pardonn\u00e9 toutes nos fautes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dans le bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez \u00e9t\u00e9 mis au tombeau avec le Christ\u003Cbr \/\u003E\net vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec lui par la foi en la force de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous \u00e9tiez des morts,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous aviez commis des fautes\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019aviez pas re\u00e7u de circoncision dans votre chair.\u003Cbr \/\u003E\nMais Dieu vous a donn\u00e9 la vie avec le Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil nous a pardonn\u00e9 toutes nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il a effac\u00e9 le billet de la dette qui nous accablait\u003Cbr \/\u003E\nen raison des prescriptions l\u00e9gales pesant sur nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019a annul\u00e9 en le clouant \u00e0 la croix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 2,\u00a012-14","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Demandez, on vous donnera\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il arriva que J\u00e9sus, en un certain lieu, \u00e9tait en pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nQuand il eut termin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nun de ses disciples lui demanda\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, apprends-nous \u00e0 prier,\u003Cbr \/\u003E\ncomme Jean le Baptiste, lui aussi, l\u2019a appris \u00e0 ses disciples.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quand vous priez, dites\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nque ton nom soit sanctifi\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nque ton r\u00e8gne vienne.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Donne-nous le pain\u003Cbr \/\u003E\ndont nous avons besoin pour chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pardonne-nous nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous-m\u00eames, nous pardonnons aussi\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui ont des torts envers nous.\u003Cbr \/\u003E\nEt ne nous laisse pas entrer en tentation.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur dit encore\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Imaginez que l\u2019un de vous ait un ami\u003Cbr \/\u003E\net aille le trouver au milieu de la nuit pour lui demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Mon ami, pr\u00eate-moi trois pains,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car un de mes amis est arriv\u00e9 de voyage chez moi,\u003Cbr \/\u003E\net je n\u2019ai rien \u00e0 lui offrir.\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et si, de l\u2019int\u00e9rieur, l\u2019autre lui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Ne viens pas m\u2019importuner\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa porte est d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes enfants et moi, nous sommes couch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne puis pas me lever pour te donner quelque chose\u2019.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eh bien\u00a0! je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame s\u2019il ne se l\u00e8ve pas pour donner par amiti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil se l\u00e8vera \u00e0 cause du sans-g\u00eane de cet ami,\u003Cbr \/\u003E\net il lui donnera tout ce qu\u2019il lui faut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi, je vous dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDemandez, on vous donnera\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncherchez, vous trouverez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfrappez, on vous ouvrira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, quiconque demande re\u00e7oit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche trouve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui frappe, on ouvrira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel p\u00e8re parmi vous, quand son fils lui demande un poisson,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnera un serpent au lieu du poisson\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ou lui donnera un scorpion\u003Cbr \/\u003E\nquand il demande un \u0153uf\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si donc vous, qui \u00eates mauvais,\u003Cbr \/\u003E\nvous savez donner de bonnes choses \u00e0 vos enfants,\u003Cbr \/\u003E\ncombien plus le P\u00e8re du ciel donnera-t-il l\u2019Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui le lui demandent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a01-13","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous avez re\u00e7u un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est en lui que nous crions \u00ab\u00a0\u003Cem\u003EAbba\u00a0\u003C\/em\u003E\u00bb, P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Rm 8, 15bc"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"27","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Nathalie":{"id":"170","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Nathalie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/170\/Nathalie.html"}},"derives":{"Natacha":{"id":"172","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/172\/Natacha.html"},"Natal\u00e8ne":{"id":"6016","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6016\/Natal%C3%A8ne.html"},"Natalia":{"id":"1368","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1368\/Natalia.html"},"Natalie":{"id":"171","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/171\/Natalie.html"},"Natalina":{"id":"7006","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7006\/Natalina.html"},"Natelia":{"id":"1366","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1366\/Natelia.html"},"Nathal\u00e8ne":{"id":"4533","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4533\/Nathal%C3%A8ne.html"},"Talia":{"id":"1367","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1367\/Talia.html"},"Talitha":{"id":"6499","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6499\/Talitha.html"},"Talya":{"id":"5608","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5608\/Talya.html"},"Thalia":{"id":"5780","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5780\/Thalia.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nathalie et  ses compagnons":{"id":"2137","valeur":"Sainte Nathalie et  ses compagnons","resume":"Martyrs \u00e0 Cordoue (+ 852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2137\/Sainte-Nathalie-et--ses-compagnons.html","description":" Aur\u00e8le\u00a0et sa femme\u00a0Nathalie, Felix et sa femme\u00a0Liliose (Liliane) et le diacre palestinien Georges moururent martyrs\u00a0sous le\u00a0calife Abderrahman II.L'Eglise se souvient en ce jour du beau t\u00e9moignage de Foi que sainte Nathalie et ses compagnons, offrirent au Seigneur: en pleine pers\u00e9cution d\u00e9clench\u00e9e par les Maures, sous le calife Abderrahman II, Nathalie et son \u00e9poux Aur\u00e8le, Felix et son \u00e9pouse Liliose (ou Liliane) ainsi qu' un diacre pr\u00e9nomm\u00e9 Georges, furent arr\u00eat\u00e9s et condamn\u00e9s \u00e0 mort pour avoir refus\u00e9 de renier leur Foi chr\u00e9tienne et d'embrasser la religion musulmane. Du fond de leur prison ils ne cess\u00e8rent pas de louer leur Seigneur et Ma\u00eetre avant d'\u00eatre d\u00e9capit\u00e9s le 27 juillet 852. (Hom\u00e9lie de monsieur l'abb\u00e9 Jean-Bernard Hayet, cur\u00e9 de la paroisse saint Joseph des Falaises-Bidart)\u00c0 Cordoue en Andalousie, l'an 852, les saints martyrs Georges, diacre et moine syrien, Aur\u00e8le et sa femme Sabigothe, F\u00e9lix et sa femme Liliose. Dans la pers\u00e9cution des Maures, pris par le d\u00e9sir de t\u00e9moigner de la foi dans le Christ, ils ne cessaient de louer le Christ dans leur prison et \u00e0 la fin furent d\u00e9capit\u00e9s."}},"autres":{"Anthuse":{"valeur":"Sainte Anthuse","id":"7689","resume":"Moniale \u00e0 Constantinople (+ 811)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7689\/Sainte-Anthuse.html"},"Antonio Repiso Mart\u00ednez de Orbe":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antonio Repiso Mart\u00ednez de Orbe","id":"13177","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation du Divin Pasteur au Mexique (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13177\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antonio-Repiso-Mart%C3%ADnez-de-Orbe.html"},"Berthold de Rachez":{"valeur":"Bienheureux Berthold de Rachez","id":"12034","resume":"Premier abb\u00e9 du monast\u00e8re de Garsten (+ 1142)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12034\/Bienheureux-Berthold-de-Rachez.html"},"Cl\u00e9ment d'Ochrid":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ment d'Ochrid","id":"7697","resume":"Ap\u00f4tre des Bulgares (+ 916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7697\/Saint-Cl%C3%A9ment-d-Ochrid.html"},"D\u00e9sir\u00e9":{"valeur":"Saint D\u00e9sir\u00e9","id":"7701","resume":"\u00c9v\u00eaque de Besan\u00e7on (+ 414)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7701\/Saint-D%C3%A9sir%C3%A9.html"},"Ecclesius":{"valeur":"Saint Ecclesius","id":"12036","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ravenne (+ v. 532)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12036\/Saint-Ecclesius.html"},"Eth\u00e8re":{"valeur":"Saint Eth\u00e8re","id":"12647","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ 571)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12647\/Saint-Eth%C3%A8re.html"},"Galactoire":{"valeur":"Saint Galactoire","id":"10091","resume":"\u00e9v\u00eaque (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10091\/Saint-Galactoire.html"},"Guigues le Chartreux":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Guigues le Chartreux","id":"1572","resume":"5\u00e8me prieur de la Grande-Chartreuse (+ 1136)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1572\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Guigues-le-Chartreux.html"},"Guillaume Davies":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Davies","id":"12038","resume":"Pr\u00eatre et martyr au Pays-de-Galles (+ 1593)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12038\/Bienheureux-Guillaume-Davies.html"},"Hugues de Lincoln":{"valeur":"Saint Hugues de Lincoln","id":"1573","resume":"Martyr (+ 1255)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1573\/Saint-Hugues-de-Lincoln.html"},"Joasaph de Moscou":{"valeur":"Saint Joasaph de Moscou","id":"7708","resume":"(+ 1555)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7708\/Saint-Joasaph-de-Moscou.html"},"Les Sept Dormants d'Eph\u00e8se":{"valeur":"Les Sept Dormants d'Eph\u00e8se","id":"7718","resume":"Martyrs (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7718\/Les-Sept-Dormants-d-Eph%C3%A8se.html"},"Lucie Bufalari":{"valeur":"Bienheureuse Lucie Bufalari","id":"10270","resume":"Oblate de Saint-Augustin (+ v. 1350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10270\/Bienheureuse-Lucie-Bufalari.html"},"Lycarion May":{"valeur":"Bienheureux Lycarion May","id":"13703","resume":"Martyr en Espagne (+ 1909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13703\/Bienheureux-Lycarion-May.html"},"Maria della Passione Tarallo":{"valeur":"Bienheureuse Maria della Passione Tarallo","id":"12506","resume":"Religieuse italienne de l'institut des Soeurs Crucifi\u00e9es Adoratrices de l'Eucharistie (+ 1912)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12506\/Bienheureuse-Maria-della-Passione-Tarallo.html"},"Marie-Cl\u00e9mence de J\u00e9sus Crucifi\u00e9":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Cl\u00e9mence de J\u00e9sus Crucifi\u00e9","id":"11039","resume":"Martyre ursuline polonaise morte dans le camp d'Auschwitz (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11039\/Bienheureuse-Marie-Cl%C3%A9mence-de-J%C3%A9sus-Crucifi%C3%A9.html"},"Marie-Madeleine Martinengo":{"valeur":"Sainte Marie-Madeleine Martinengo","id":"1575","resume":"Capucine \u00e0 Brescia (+ 1736)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1575\/Sainte-Marie-Madeleine-Martinengo.html"},"martyrs de la guerre civile espagnole":{"valeur":"Bienheureux martyrs de la guerre civile espagnole","id":"12035","resume":"Pr\u00eatres et religieux martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12035\/Bienheureux-martyrs-de-la-guerre-civile-espagnole.html"},"Nevolone":{"valeur":"Bienheureux Nevolone","id":"11038","resume":"Ermite \u00e0 Faenza (+ 1280)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11038\/Bienheureux-Nevolone.html"},"Ours et Leubais":{"valeur":"Saints Ours et Leubais","id":"7315","resume":"Ermites et abb\u00e9s en Touraine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7315\/Saints-Ours-et-Leubais.html"},"Pantal\u00e9on":{"valeur":"Saint Pantal\u00e9on","id":"7714","resume":"Martyr (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7714\/Saint-Pantal%C3%A9on.html"},"Raimond Palmerio":{"valeur":"Bienheureux Raimond Palmerio","id":"1583","resume":"La\u00efc italien (+ 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1583\/Bienheureux-Raimond-Palmerio.html"},"Robert Sutton":{"valeur":"Bienheureux Robert Sutton","id":"12037","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12037\/Bienheureux-Robert-Sutton.html"},"Sim\u00e9on Stylite l'Ancien":{"valeur":"Saint Sim\u00e9on Stylite l'Ancien","id":"376","resume":"Asc\u00e8te en Syrie (+ 459)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/376\/Saint-Sim%C3%A9on-Stylite-l-Ancien.html"},"Teodoro Illera Del Olmo et 15 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Teodoro Illera Del Olmo et 15 compagnons","id":"13304","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole en 1936 et 1937 (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13304\/Bienheureux-Teodoro-Illera-Del-Olmo-et-15-compagnons.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, crions de joie pour Dieu, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant","texte":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Esprit qui r\u00e9g\u00e9n\u00e8re :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EUn sang neuf coule aux art\u00e8res\u003Cbr\u003EDu corps entier.\u003Cbr\u003ELa nuit du temps\u003Cbr\u003ESe change en lumi\u00e8re :\u003Cbr\u003EL\u2019homme \u00e9tait mort, il est vivant.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus \u00e0 contre-voie\u003Cbr\u003EDe Celui qui nous entra\u00eene :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EDans sa chair monte, soudaine,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003EIl rend leur poids\u003Cbr\u003EAux jours, aux semaines,\u003Cbr\u003ELes achemine vers la joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus sans feu ni lieu\u003Cbr\u003EQuand J\u00e9sus nous accompagne :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003ELe voici pain sur la table\u003Cbr\u003EDes baptis\u00e9s.\u003Cbr\u003EPr\u00e9sent de Dieu\u003Cbr\u003EOffert en partage :\u003Cbr\u003EChrist aujourd\u2019hui ouvre nos yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous irons portant plus haut\u003Cbr\u003ENotre foi dans la victoire :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EL\u2019univers chante la gloire\u003Cbr\u003EDes rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003ELe feu et l\u2019eau\u003Cbr\u003EEmportent l\u2019histoire,\u003Cbr\u003EDieu nous appelle avec l\u2019Agneau\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de toi, toi que je cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 7, 10.12","texte":"Le salut est donn\u00e9 par notre Dieu, lui qui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne, et par l\u2019Agneau\u00a0! Louange, gloire, sagesse et action de gr\u00e2ce, honneur, puissance et force \u00e0 notre Dieu pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles Amen\u00a0!"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur notre Dieu, faites retentir sa louange\u00a0: il nous a rendu la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouons le Christ Seigneur, soleil de notre jour, qui \u00e9claire tout homme et ne conna\u00eet pas de d\u00e9clin\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es la Vie, Seigneur, tu es le Salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous accueillons le jour que ta bont\u00e9 nous accorde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0le jour o\u00f9 tu surgis de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar l\u2019eau du bapt\u00eame, tu nous as fait rena\u00eetre,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous vivre du souffle de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la table de ta Parole et de ton Corps, tu nous invites,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble-nous dans la joie et la simplicit\u00e9 du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tant de gr\u00e2ce, nous te rendons gr\u00e2ce\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous passions avec toi de ce monde au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu prot\u00e8ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u00e9ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u00e9j\u00e0 nous attacher \u00e0 ceux qui demeurent.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027arbre de vie, c\u0027est ta croix, Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"1","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u0027entre pas au cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil des m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des p\u00e9cheurs, *\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E mais se pla\u00eet dans la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei jour et nuit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il \u003Cem\u003Ee\u003C\/em\u003Est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pr\u00e8s d\u0027un ruisseau, +\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et en son temps, *\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il entrepr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End r\u00e9ussira,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tel n\u0027est pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee par le vent\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E au jugement, les m\u00e9chants ne se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Everont pas, *\u003Cbr \/\u003E\nni les p\u00e9cheurs au rassemblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent des justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur conna\u00eet le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici le roi que j\u0027\u00e9tablis sur ma sainte montagne : c\u0027est mon Fils bien-aim\u00e9. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es pour moi un bouclier, Seigneur, la gloire qui me tient la t\u00eate haute.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"3","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, qu\u0027ils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 se lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E nombreux \u00e0 d\u00e9clar\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour lui, pas de sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et aupr\u00e8s de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nma gloire, tu tiens ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma t\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me r\u00e9pond de sa mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et moi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027\u00e9veille\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon soutien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne crains pas ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple nombreux\u003Cbr \/\u003E\nqui me cerne et s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTous mes ennemis, tu les fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppes \u00e0 la m\u00e2choire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e9chants, tu leur br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eses les dents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Du Seigneur vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvienne ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ton peuple\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Que la parole du Christ habite en vous dans sa richesse.\u003Cbr \/\u003E\nInstruisons-nous les uns les autres en toute sagesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 7, 2-16","titre":"Consolation de l\u0027Ap\u00f4tre","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Faites-nous bon accueil\u00a0: nous n\u2019avons fait de tort \u00e0 personne, nous n\u2019avons corrompu personne, nous n\u2019avons exploit\u00e9 personne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Je ne parle pas pour condamner, car \u2013 je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit \u2013 vous \u00eates dans nos c\u0153urs \u00e0 la vie, \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Grande est l\u2019assurance que j\u2019ai devant vous, grande est ma fiert\u00e9 \u00e0 votre sujet, je me sens pleinement r\u00e9confort\u00e9, je d\u00e9borde de joie au milieu de toutes nos d\u00e9tresses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E En fait, \u00e0 notre arriv\u00e9e en Mac\u00e9doine, dans notre faiblesse nous n\u2019avons pas eu le moindre r\u00e9pit mais nous \u00e9tions dans la d\u00e9tresse \u00e0 tout moment\u00a0: au-dehors, des conflits, et au-dedans, des craintes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, lui qui r\u00e9conforte les humbles, nous a r\u00e9confort\u00e9s par la venue de Tite,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E et non seulement par sa venue, mais par le r\u00e9confort qu\u2019il avait trouv\u00e9 chez vous\u00a0: il nous a fait part de votre grand d\u00e9sir de nous revoir, de votre d\u00e9solation, de votre z\u00e8le pour moi, et cela m\u2019a donn\u00e9 encore plus de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E En effet, m\u00eame si je vous ai attrist\u00e9s par ma lettre, je ne le regrette pas\u00a0; et m\u00eame si j\u2019ai pu le regretter \u2013 car je vois bien que cette lettre vous a attrist\u00e9s, au moins pour un moment \u2013,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E je me r\u00e9jouis maintenant, non de ce que vous avez \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9s, mais parce que cette tristesse vous a conduits au repentir. En effet, elle a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cue selon Dieu, si bien que vous n\u2019avez subi aucun dommage \u00e0 cause de nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Car une tristesse v\u00e9cue selon Dieu produit un repentir qui m\u00e8ne au salut, sans causer de regrets, tandis que la tristesse selon le monde produit la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais la tristesse v\u00e9cue selon Dieu, voyez ce qu\u2019elle a produit chez vous. Quel empressement\u00a0! Quelles excuses\u00a0! Quelle indignation\u00a0! Quelle crainte\u00a0! Quel d\u00e9sir\u00a0! Quel z\u00e8le\u00a0! Quelle juste punition\u00a0! En tous points, vous avez prouv\u00e9 que vous \u00e9tiez irr\u00e9prochables dans cette affaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Bref, m\u00eame si je vous ai \u00e9crit, ce n\u2019est pas \u00e0 cause de l\u2019offenseur ni \u00e0 cause de l\u2019offens\u00e9, mais pour rendre manifeste \u00e0 vos yeux devant Dieu l\u2019empressement que vous avez pour nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 ce qui fait notre r\u00e9confort. En plus de ce r\u00e9confort, nous nous sommes r\u00e9jouis, encore bien davantage, en voyant la joie de Tite\u00a0: son esprit a \u00e9t\u00e9 pleinement tranquillis\u00e9 par vous tous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Devant lui j\u2019avais montr\u00e9 quelque fiert\u00e9 \u00e0 votre sujet, et je n\u2019ai pas eu \u00e0 en rougir\u00a0; \u00e0 vous, nous avons toujours parl\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9\u00a0; de m\u00eame, notre fiert\u00e9 devant Tite est apparue fond\u00e9e en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et sa tendresse \u00e0 votre \u00e9gard grandit encore quand il se souvient de votre ob\u00e9issance \u00e0 tous, comment vous l\u2019avez accueilli avec crainte et profond respect.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Quelle joie pour moi d\u2019avoir pleine confiance en vous\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est pour mon bien que j\u0027ai souffert,\u003Cbr \/\u003E\napprenant ainsi tes commandements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa tristesse selon Dieu\u003Cbr \/\u003E\nproduit un repentir salutaire,\u003Cbr \/\u003E\nla tristesse selon le monde entra\u00eene la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRempli de consolation,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Ap\u00f4tre surabondait de joie\u003Cbr \/\u003E\ndans toutes ses tribulations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT JEAN CHRYSOSTOME \u003Cbr\u003ESUR LA 2\u00b0 LETTRE AUX CORINTHIENS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Je d\u00e9borde de joie dans toutes nos d\u00e9tresses \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe nouveau saint Paul aborde le th\u00e8me de la charit\u00e9, en mod\u00e9rant la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de ses reproches. Apr\u00e8s avoir r\u00e9primand\u00e9 et bl\u00e2m\u00e9 les Corinthiens parce qu\u0027ils ne l\u0027aiment pas autant qu\u0027il les aime, parce qu\u0027ils se s\u00e9parent de son amour et qu\u0027ils s\u0027associent \u00e0 des hommes corrupteurs, il adoucit de nouveau la rudesse de ses reproches en leur disant : \u003Cem\u003EComprenez-nous\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire : \u00ab Aimez-nous. \u00bb Il leur demande une faveur modique et qui sera plus profitable \u00e0 ceux qui l\u0027accordent qu\u0027\u00e0 ceux qui la re\u00e7oivent. Il n\u0027a donc pas dit \u00ab Aimez-nous \u00bb, mais ce qui est plus mis\u00e9ricordieux : \u003Cem\u003EComprenez-nous\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui donc, demande-t-il, nous a \u00e9loign\u00e9s de vous ? Qui nous a chass\u00e9s de vos esprits ? Pourquoi sommes-nous \u00e0 l\u0027\u00e9troit chez vous ? Car il a dit pr\u00e9c\u00e9demment : \u003Cem\u003EC\u0027est en vous-m\u00eames que vous \u00eates \u00e0 l\u0027\u00e9troit\u003C\/em\u003E. Ici il dit plus clairement : \u003Cem\u003EComprenez-nous, faites-nous une place dans vos c\u0153urs\u003C\/em\u003E. Car rien ne suscite davantage l\u0027amour chez celui qui est aim\u00e9, que de comprendre combien celui qui l\u0027aime d\u00e9sire fortement son amour. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJe vous l\u0027ai d\u00e9j\u00e0 dit\u003C\/em\u003E, ajoute-t-il, \u003Cem\u003Evous \u00eates dans nos c\u0153urs \u00e0 la vie et \u00e0 la mort\u003C\/em\u003E. C\u0027est un tr\u00e8s grand amour, lorsque l\u0027on est m\u00e9pris\u00e9 par des gens, de d\u00e9sirer vivre et mourir avec eux. Et vous n\u0027\u00eates pas dans nos c\u0153urs d\u0027une fa\u00e7on quelconque, mais, d\u00e9clare-t-il, \u003Cem\u003Ecomme je vous l\u0027ai d\u00e9j\u00e0 dit\u003C\/em\u003E. Il peut arriver que l\u0027on aime, et que l\u0027on fuie le p\u00e9ril. Mais ce n\u0027est pas notre cas. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJe suis tout rempli de consolation\u003C\/em\u003E. De quelle consolation ? De celle qui vient de vous, car, en revenant \u00e0 de meilleures dispositions, vous m\u0027avez consol\u00e9 par votre conduite. C\u0027est le fait de celui qui aime, et de reprocher de n\u0027\u00eatre pas aim\u00e9, et de craindre d\u0027attrister en d\u00e9passant la mesure dans son reproche. C\u0027est pourquoi il dit : \u003Cem\u003EJe suis tout rempli de consolation, je d\u00e9borde de joie\u003C\/em\u003E. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est comme s\u0027il disait : \u00ab J\u0027ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9courag\u00e9 \u00e0 votre \u00e9gard, mais vous m\u0027avez pleinement r\u00e9pondu et vous m\u0027avez consol\u00e9. Non seulement vous m\u0027avez enlev\u00e9 le motif de ma tristesse, mais vous m\u0027avez donn\u00e9 une joie sup\u00e9rieure. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite, il manifeste l\u0027importance de cette joie, non seulement en la montrant par ces paroles : \u003Cem\u003EJe d\u00e9borde de joie\u003C\/em\u003E, mais aussi en ajoutant : \u003Cem\u003Edans toutes nos d\u00e9tresses\u003C\/em\u003E. Le plaisir que vous m\u0027avez donn\u00e9 est si grand qu\u0027il ne peut pas \u00eatre assombri par une si grande d\u00e9tresse ; il surpasse par sa grandeur tous les chagrins qui nous ont assaillis, et qu\u0027il ne nous permet m\u00eame pas de ressentir.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Sanctifions le Christ, all\u00e9luia,\u003Cbr \/\u003E\nil est Seigneur, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les doux, heureux les artisans de paix :\u003Cbr \/\u003E\nils seront appel\u00e9s fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rendez pas l\u0027injure pour l\u0027injure :\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nissez votre ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi vous devez souffrir pour la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9jouissez-vous et bondissez de joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ETu prot\u00e8ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u00e9ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u00e9j\u00e0 nous attacher \u00e0 ceux qui demeurent.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 9-10","texte":"Ne nous lassons pas de faire le bien\u00a0; en son temps viendra la r\u00e9colte, si nous ne nous rel\u00e2chons pas. Ainsi donc, tant que nous en avons l\u2019occasion, pratiquons le bien \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous et surtout de nos fr\u00e8res dans la foi."},"repons":"V\/ J\u0027appelle de tout c\u0026oelig;ur, r\u0026eacute;ponds-moi \u003Cbr \/\u003Eje garderai tes commandements","oraison":"Tu prot\u0026egrave;ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u0026eacute;ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u0026eacute;j\u0026agrave; nous attacher \u0026agrave; ceux qui demeurent."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 7b-8","texte":"\u003Cp\u003EDieu ne se laisse pas narguer ; car ce que l\u0027homme s\u00e8me, il le r\u00e9coltera. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour sa propre\u00a0chair\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0la chair : la corruption. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour\u00a0l\u0027Esprit\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0l\u0027Esprit : la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Pour toujours, ta parole, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; demeure d\u0027\u0026acirc;ge en \u0026acirc;ge.","oraison":"Tu prot\u0026egrave;ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u0026eacute;ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u0026eacute;j\u0026agrave; nous attacher \u0026agrave; ceux qui demeurent."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 16","texte":"Nous avons reconnu et nous avons cru que l\u2019amour de Dieu est parmi nous. Dieu est amour\u00a0: celui qui demeure dans l\u2019amour demeure en Dieu et Dieu en lui."},"repons":"V\/ Incline mon c\u0026oelig;ur vers tes exigences,\u003Cbr \/\u003Eque tes chemins me fassent vivre.","oraison":"Tu prot\u0026egrave;ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u0026eacute;ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u0026eacute;j\u0026agrave; nous attacher \u0026agrave; ceux qui demeurent."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-27","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"17\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon Seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDevant la face du Seigneur, l\u2019eau vive jaillira, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand Isra\u00ebl sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u0027\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eet Jacob, de chez un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Juda fut pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un sanctuaire,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ent son domaine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La mer v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027enfuit,\u003Cbr\u003Ele Jourdain reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en arri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comme des b\u00e9liers, bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent les montagnes,\u003Cbr\u003Eet les collines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027as-tu, m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00e0 t\u0027enfuir,\u003Cbr\u003EJourdain, \u00e0 retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en arri\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Montagnes, pourquoi bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er comme des b\u00e9liers,\u003Cbr\u003Ecollines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tremble, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, devant le Ma\u00eetre,\u003Cbr\u003Edevant la face du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E lui qui change le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en source\u003Cbr\u003Eet la pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre en fontaine !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 1, 3-4","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le P\u00e8re plein de tendresse, le Dieu de qui vient tout r\u00e9confort. Dans toutes nos d\u00e9tresses, il nous r\u00e9conforte\u00a0; ainsi, nous pouvons r\u00e9conforter tous ceux qui sont dans la d\u00e9tresse, gr\u00e2ce au r\u00e9confort que nous recevons nous-m\u00eames de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du levant au couchant du soleil. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBaptis\u00e9s dans le Christ, vous avez rev\u00eatu le Christ, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdorons le Christ, Seigneur. Il est la t\u00eate\u00a0; nous sommes les membres de son corps :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVienne ton r\u00e8gne, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist, ami des hommes, tu as \u00e9tabli ton \u00c9glise signe de salut pour les peuples\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle soit fid\u00e8le \u00e0 sa mission.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux rassembler tes fr\u00e8res en un seul Corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0avive en nous le d\u00e9sir de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde en communion le pape et les \u00e9v\u00eaques\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils servent ton peuple au milieu des nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde au monde la paix\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous les artisans de ta justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa r\u00e9surrection nous a ouvert les portes de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils entrent, ceux qui ont mis leur esp\u00e9rance en toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu prot\u00e8ges, Seigneur, ceux qui comptent sur toi ; sans toi rien n\u0027est fort et rien n\u0027est saint : multiplie pour nous les gestes de mis\u00e9ricorde afin que, sous ta conduite, en faisant un bon usage des biens qui passent, nous puissions d\u00e9j\u00e0 nous attacher \u00e0 ceux qui demeurent.\u003C\/p\u003E"}}