{"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu vous a donn\u00e9 la vie avec le Christ\u00a0:  il nous a pardonn\u00e9 toutes nos fautes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0menez votre vie dans le Christ J\u00e9sus, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntel que vous l\u2019avez re\u00e7u.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez enracin\u00e9s, \u00e9difi\u00e9s en lui,\u003Cbr \/\u003E\nrestez fermes dans la foi, comme on vous l\u2019a enseign\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nsoyez d\u00e9bordants d\u2019action de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prenez garde \u00e0 ceux qui veulent faire de vous leur proie\u003Cbr \/\u003E\npar une philosophie vide et trompeuse,\u003Cbr \/\u003E\nfond\u00e9e sur la tradition des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nsur les forces qui r\u00e9gissent le monde,\u003Cbr \/\u003E\net non pas sur le Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car en lui, dans son propre corps,\u003Cbr \/\u003E\nhabite toute la pl\u00e9nitude de la divinit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En lui, vous \u00eates pleinement combl\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ncar il domine toutes les Puissances de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En lui, vous avez re\u00e7u une circoncision\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u2019est pas celle que pratiquent les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nmais celle qui r\u00e9alise l\u2019entier d\u00e9pouillement de votre corps de chair ;\u003Cbr \/\u003E\ntelle est la circoncision qui vient du Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans le bapt\u00eame, vous avez \u00e9t\u00e9 mis au tombeau avec lui\u003Cbr \/\u003E\net vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec lui par la foi en la force de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous \u00e9tiez des morts,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous aviez commis des fautes\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019aviez pas re\u00e7u de circoncision dans votre chair.\u003Cbr \/\u003E\nMais Dieu vous a donn\u00e9 la vie avec le Christ :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a pardonn\u00e9 toutes nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il a effac\u00e9 le billet de la dette qui nous accablait\u003Cbr \/\u003E\nen raison des prescriptions l\u00e9gales pesant sur nous :\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019a annul\u00e9 en le clouant \u00e0 la croix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, Dieu a d\u00e9pouill\u00e9 les Puissances de l\u2019univers ;\u003Cbr \/\u003E\nil les a publiquement donn\u00e9es en spectacle\u003Cbr \/\u003E\net les a tra\u00een\u00e9es dans le cort\u00e8ge triomphal du Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 2,\u00a06-15","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa bont\u00e9 du Seigneur est pour tous.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 144,\u00a09a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe t\u2019exalterai, mon Dieu, mon Roi,\u003Cbr \/\u003E\nje b\u00e9nirai ton nom toujours et \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nChaque jour je te b\u00e9nirai,\u003Cbr \/\u003E\nje louerai ton nom toujours et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u2019amour ;\u003Cbr \/\u003E\nla bont\u00e9 du Seigneur est pour tous,\u003Cbr \/\u003E\nsa tendresse, pour toutes ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue tes \u0153uvres, Seigneur, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net que tes fid\u00e8les te b\u00e9nissent !\u003Cbr \/\u003E\nIls diront la gloire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nils parleront de tes exploits.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 144 (145),\u00a01-2,\u00a08-9,\u00a010-11","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il passa toute la nuit \u00e0 prier Dieu\u00a0;  il appela ses disciples et en choisit douze auxquels il donna le nom d\u2019Ap\u00f4tres\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus s\u2019en alla dans la montagne pour prier,\u003Cbr \/\u003E\net il passa toute la nuit \u00e0 prier Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le jour venu,\u003Cbr \/\u003E\nil appela ses disciples et en choisit douze\u003Cbr \/\u003E\nauxquels il donna le nom d\u2019Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Simon, auquel il donna le nom de Pierre,\u003Cbr \/\u003E\nAndr\u00e9 son fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nJacques, Jean, Philippe, Barth\u00e9lemy,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Matthieu, Thomas,\u003Cbr \/\u003E\nJacques fils d\u2019Alph\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nSimon appel\u00e9 le Z\u00e9lote,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jude fils de Jacques,\u003Cbr \/\u003E\net Judas Iscariote, qui devint un tra\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 J\u00e9sus descendit de la montagne avec eux\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019arr\u00eata sur un terrain plat.\u003Cbr \/\u003E\nIl y avait l\u00e0 un grand nombre de ses disciples\u003Cbr \/\u003E\net une grande multitude de gens\u003Cbr \/\u003E\nvenus de toute la Jud\u00e9e, de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\net du littoral de Tyr et de Sidon.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils \u00e9taient venus l\u2019entendre\u003Cbr \/\u003E\net se faire gu\u00e9rir de leurs maladies ;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui \u00e9taient tourment\u00e9s par des esprits impurs\u003Cbr \/\u003E\nretrouvaient la sant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et toute la foule cherchait \u00e0 le toucher,\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019une force sortait de lui\u003Cbr \/\u003E\net les gu\u00e9rissait tous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a012-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui vous ai choisis,\u003Cbr \/\u003E\nafin que vous alliez, que vous portiez du fruit,\u003Cbr \/\u003E\net que votre fruit demeure, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 15, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"9","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Alain":{"id":"152","sexe":"masculin","pays":""},"Fr\u00e9d\u00e9ric":{"id":"1332","sexe":"masculin","pays":""},"Ozan":{"id":"6702","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Alain":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/152\/Alain.html"},"Fr\u00e9d\u00e9ric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1332\/Fr%C3%A9d%C3%A9ric.html"},"Ozan":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6702\/Ozan.html"}},"derives":{"Aileann":{"id":"6656","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6656\/Aileann.html"},"Alaine":{"id":"355","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/355\/Alaine.html"},"Alan":{"id":"153","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/153\/Alan.html"},"Alana":{"id":"5873","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5873\/Alana.html"},"Alanic":{"id":"356","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/356\/Alanic.html"},"Alanis":{"id":"6108","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6108\/Alanis.html"},"Alanne":{"id":"357","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/357\/Alanne.html"},"Alanyce":{"id":"6107","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6107\/Alanyce.html"},"Allen":{"id":"154","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/154\/Allen.html"},"Federico":{"id":"6609","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6609\/Federico.html"},"Fred":{"id":"1334","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1334\/Fred.html"},"Freddie":{"id":"1335","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1335\/Freddie.html"},"Freddy":{"id":"1336","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1336\/Freddy.html"},"Fr\u00e9d\u00e9ri":{"id":"1333","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1333\/Fr%C3%A9d%C3%A9ri.html"},"Frederica":{"id":"6467","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6467\/Frederica.html"},"Frederico":{"id":"6468","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6468\/Frederico.html"},"Fr\u00e9d\u00e9rika":{"id":"1337","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1337\/Fr%C3%A9d%C3%A9rika.html"},"Fr\u00e9d\u00e9rique":{"id":"1338","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1338\/Fr%C3%A9d%C3%A9rique.html"},"Fr\u00e9drich":{"id":"1339","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1339\/Fr%C3%A9drich.html"},"Frida":{"id":"1340","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1340\/Frida.html"},"Fritz":{"id":"5005","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5005\/Fritz.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Alain de la Roche":{"id":"1818","valeur":"Bienheureux Alain de la Roche","resume":"Dominicain (+ 1475)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1818\/Bienheureux-Alain-de-la-Roche.html","description":"N\u00e9 pr\u00e8s de Plou\u00ebr sur Rance (C\u00f4tes d'Armor) vers1428, il fut un grand pr\u00e9dicateur dominicain, parcourant la France, l'Allemagne et les Pays Bas pour d\u00e9velopper la d\u00e9votion du chapelet et fonder des confr\u00e9ries du Rosaire. Il fonda la premi\u00e8re \u00e0 Douai. C'est \u00e0 Zwolle en Hollande qu'il partira contempler les myst\u00e8res du Christ qu'il faisait m\u00e9diter par le Rosaire. Illustration: Alanus de Rupe, ouvrage du XVe sc. \u00e9dit\u00e9 en Autriche, 'psautier et rosaire, comment on doit prier'\"C'est le bienheureux Alain de Roche, un des premiers disciples de saint Dominique qui coordonne le chapelet et l'enrichit en y ajoutant les m\u00e9ditations, ainsi que la vie de J\u00e9sus et de Marie. Il l'appelle le chapelet du Rosaire parce qu'il ressemblait \u00e0 un bouquet de roses qu'on d\u00e9pose aux pieds de la Vierge.\" site du dioc\u00e8se de Meaux.D\u00e9couvrez l'histoire des \u00c9quipes du Rosaire."},"Pierre Claver":{"id":"8155","valeur":"Saint Pierre Claver","resume":"J\u00e9suite (+ 1654)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8155\/Saint-Pierre-Claver.html","description":"Il na\u00eet pr\u00e8s de Barcelone (*)\u00a0dans une famille de paysans espagnols. Dou\u00e9, il fait des \u00e9tudes chez les j\u00e9suites avant d'entrer \u00e0 20 ans au noviciat de la Compagnie de J\u00e9sus \u00e0 Tarragone. On l'envoie au couvent de Majorque o\u00f9 il se lie d'amiti\u00e9 avec le fr\u00e8re saint Alphonse Rodriguez, le fr\u00e8re portier qui lui parle des Am\u00e9riques. Alors grandit en lui le d\u00e9sir de partir en mission dans le Nouveau Monde. Au terme de son voyage, il parvient en 1610 en Colombie, \u00e0 Carthag\u00e8ne, o\u00f9 il devient pr\u00eatre. Dans ce port arrivent par centaines les esclaves noirs, entass\u00e9s dans les cales des navires des n\u00e9griers. Leur souffrance et leur d\u00e9ch\u00e9ance sont indescriptibles. Ils sont trait\u00e9s comme des animaux. Il les nourrit, les soigne, les habille, les console, les \u00e9vang\u00e9lise. Il se consacre aussi aux condamn\u00e9s \u00e0 mort et \u00e0 tous les plus mis\u00e9rables, quarante ans de d\u00e9vouement marqu\u00e9s de nombreuses conversions; il est devenu par un v\u0153u sp\u00e9cial 'esclave des N\u00e8gres pour toujours'. L'on estime \u00e0 pr\u00e8s de trois cent mille ceux qu'il r\u00e9g\u00e9n\u00e9ra de sa propre main, par le bapt\u00eame du Christ.\u00a0Il meurt, \u00e9puis\u00e9 physiquement et moralement.Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 en 1888.(*) Un internaute nous signale qu'il est n\u00e9 \u00e0 Verd\u00fa (Comarca d'Urgell, Catalunya)site des J\u00e9suites - province de France - en Colombie \u00e0 la suite de saint Pierre-Claver, vid\u00e9o produite par le CFRT L'Association Pierre Claver regroupe des avocats et juristes b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9sireux d'aider les personnes d\u00e9plac\u00e9es par force de leur pays d'origine et trouvant refuge en France, et en particulier les demandeurs d'asile au sens du droit fran\u00e7ais et international.M\u00e9moire de saint Pierre Claver, pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus. Pendant plus de quarante ans jusqu'\u00e0 sa mort en 1654 \u00e0 Carthag\u00e8ne en Colombie, il donna tous ses soins, avec une admirable abn\u00e9gation et une rare charit\u00e9, aux noirs r\u00e9duits en esclavage et, de sa propre main, il r\u00e9g\u00e9n\u00e9ra par le bapt\u00eame du Christ pr\u00e8s de trois cent mille d'entre eux."}},"autres":{"Alphonse-Marie Eppinger":{"valeur":"Bienheureuse Alphonse-Marie Eppinger","id":"13251","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation du Tr\u00e8s Saint Sauveur (+ 1867)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13251\/Bienheureuse-Alphonse-Marie-Eppinger.html"},"Bettelin":{"valeur":"Saint Bettelin","id":"12740","resume":"Ermite \u00e0 Crowland en Angleterre (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12740\/Saint-Bettelin.html"},"Ciaran":{"valeur":"Saint Ciaran","id":"8128","resume":"Abb\u00e9 irlandais (+ 549)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8128\/Saint-Ciaran.html"},"Doroth\u00e9e":{"valeur":"Saint Doroth\u00e9e","id":"8132","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8132\/Saint-Doroth%C3%A9e.html"},"Francisco Garate Aranguren":{"valeur":"Bienheureux Francisco Garate Aranguren","id":"10386","resume":"Religieux de la Compagnie de J\u00e9sus (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10386\/Bienheureux-Francisco-Garate-Aranguren.html"},"Fr\u00e9d\u00e9ric Ozanam":{"valeur":"Bienheureux Fr\u00e9d\u00e9ric Ozanam","id":"9927","resume":"Fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 saint Vincent de Paul (+ 1853)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9927\/Bienheureux-Fr%C3%A9d%C3%A9ric-Ozanam.html"},"George Douglas":{"valeur":"Bienheureux George Douglas","id":"10384","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 York en Angleterre (+ 1587)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10384\/Bienheureux-George-Douglas.html"},"Gorgon":{"valeur":"Saint Gorgon","id":"1820","resume":"Martyr \u00e0 Rome (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1820\/Saint-Gorgon.html"},"Jacques-D\u00e9sir\u00e9 Laval":{"valeur":"Bienheureux Jacques-D\u00e9sir\u00e9 Laval","id":"1821","resume":"P\u00e8re du Saint-Esprit, ayant \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 l'\u00eele Maurice (+ 1864)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1821\/Bienheureux-Jacques-D%C3%A9sir%C3%A9-Laval.html"},"Joseph de Volokolamsk":{"valeur":"Saint Joseph de Volokolamsk","id":"8143","resume":"(+ 1515)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8143\/Saint-Joseph-de-Volokolamsk.html"},"Maria Euthymia \u00dcffing":{"valeur":"Bienheureuse Maria Euthymia \u00dcffing","id":"12504","resume":"Religieuse de la Mis\u00e9ricorde (+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12504\/Bienheureuse-Maria-Euthymia-%C3%9Cffing.html"},"Maria Toribia":{"valeur":"Bienheureuse Maria Toribia","id":"10383","resume":"Veuve de saint Isidore le laboureur (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10383\/Bienheureuse-Maria-Toribia.html"},"Omer":{"valeur":"Saint Omer","id":"1823","resume":"\u00c9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne, en Flandre (+ 667)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1823\/Saint-Omer.html"},"Osmane et Osanne":{"valeur":"Saintes Osmane et Osanne","id":"8151","resume":"Ermites (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8151\/Saintes-Osmane-et-Osanne.html"},"Pierre Bonhomme":{"valeur":"Bienheureux Pierre Bonhomme","id":"10385","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation de Notre-Dame du Calvaire (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10385\/Bienheureux-Pierre-Bonhomme.html"},"Pirro Scavizzi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pirro Scavizzi","id":"13445","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13445\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pirro-Scavizzi.html"},"S\u00e9verien":{"valeur":"Saint S\u00e9verien","id":"8163","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8163\/Saint-S%C3%A9verien.html"},"Th\u00e9gonnec":{"valeur":"Saint Th\u00e9gonnec","id":"10086","resume":"Moine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10086\/Saint-Th%C3%A9gonnec.html"},"Ulphace":{"valeur":"Saint Ulphace","id":"8167","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8167\/Saint-Ulphace.html"},"Wulfhilde":{"valeur":"Sainte Wulfhilde","id":"12741","resume":"Abbesse de Barking (+ v. 1000)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12741\/Sainte-Wulfhilde.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est Roi, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar amour de cette terre, tu \u00f4tes le p\u00e9ch\u00e9 de ton peuple, et ta gloire habite chez nous.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"84","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu as aim\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, cette terre,\u003Cbr\u003Etu as fait revenir les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de Jacob\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu as \u00f4t\u00e9 le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ton peuple,\u003Cbr\u003Etu as couvert to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa faute\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu as mis fin \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes col\u00e8res,\u003Cbr\u003Etu es revenu de ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Fais-nous revenir, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre salut,\u003Cbr\u003Eoublie ton ressentim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent contre nous.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seras-tu toujours irrit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous,\u003Cbr\u003Emaintiendras-tu ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E N\u2019est-ce pas toi qui reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es nous faire vivre\u003Cbr\u003Eet qui seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton peuple\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais-nous voir, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet donne-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9coute\u00a0: que dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu\u00a0? +\u003Cbr\u003ECe qu\u2019il dit, c\u2019est la paix \u003Cbr\u003E pour son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et ses fid\u00e8les\u00a0; *\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 leur folie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Son salut est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr\u003Eet la gloire habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Amour et v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E se rencontrent,\u003Cbr\u003Ejustice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix s\u2019embrassent\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la v\u00e9rit\u00e9 germer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de la terre\u003Cbr\u003Eet du ciel se pencher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses bienfaits,\u003Cbr\u003Eet notre terre donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son fruit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E La justice marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui, \u003Cbr\u003Eet ses pas tracer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent le chemin.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon esprit au fond de moi te guette d\u00e8s l\u2019aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 26)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Nous avons une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle forte ! *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a mis pour sauvegarde\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ouvr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les portes ! *\u003Cbr \/\u003E\nElle entrera, la nation juste,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Immuable en ton dessein, tu pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves la paix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix de qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Prenez appui sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nsur lui, le Seigneur, le R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La droiture est le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En du juste ;\u003Cbr \/\u003E\ntu traces pour le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este un sentier droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes jugements,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous t\u0027esp\u00e9rons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers ton nom, vers la m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi,\u003Cbr \/\u003E\nva le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me, la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, te d\u00e9sire,\u003Cbr \/\u003E\net mon esprit, au fond de moi, te gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette d\u00e8s l\u0027aurore.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u0027exercent tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nles habitants du monde appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur, tu nous ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la paix :\u003Cbr \/\u003E\ndans toutes nos \u0153uvres, toi-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme agis pour nous.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EFais briller sur nous, Seigneur, la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 14-15","texte":"Nous qui avons vu, nous attestons que le P\u00e8re a envoy\u00e9 son Fils comme Sauveur du monde. Celui qui proclame que J\u00e9sus est le Fils de Dieu, Dieu demeure en lui, et lui en Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPrenez appui sur le Seigneur\u00a0: il vous assure la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAu matin de ce nouveau jour, prions le Christ Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille nos sens \u00e0 la beaut\u00e9 de ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Lumi\u00e8re qui se l\u00e8ve sur le monde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9couvre \u00e0 notre esprit tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire-nous l\u2019amour filial et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Source jaillissante de vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0f\u00e9conde le travail de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Ami des pauvres et des petits,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous attentifs \u00e0 leur appel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ne cesses de cr\u00e9er l\u2019univers, tu as voulu associer l\u2019homme \u00e0 ton ouvrage\u00a0; regarde le travail que nous avons \u00e0 faire\u00a0: qu\u2019il nous permette de gagner notre vie, qu\u2019il soit utile \u00e0 ceux dont nous avons la charge et serve \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de ton Royaume.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"Un chant rassemble dans la nuit \u003Cbr\u003ELes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u0027aurore \u003Cbr\u003EEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr\u003EL\u0027espoir du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u0027hymne de joie et de douleurs, \u003Cbr\u003EQui na\u00eet aujourd\u0027hui\u003Cbr\u003ERejoint la myst\u00e9rieuse offrande, \u003Cbr\u003EO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr\u003ESigner l\u0027alliance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u0027est dans le Fils que nous pouvons, \u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s par l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003EDonner notre parole au P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEt c\u0027est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr\u003EAu cri des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendons face \u00e0 l\u0027Orient \u003Cbr\u003ELes signes du Jour:\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus doit revenir en gloire, \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour seul peut dans nos vies\u003Cbr\u003EGagner sa P\u00e2que.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu se l\u00e8ve, et ses ennemis se dispersent.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"67 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu se l\u00e8ve et ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Comme on dissipe une fum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu les dissipes\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ncomme on voit fondre la cire en f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du feu,\u003Cbr \/\u003E\nles impies disparaissent devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais les justes sont en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Chantez pour Dieu, jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour son nom, +\u003Cbr \/\u003E\nfrayez la route \u00e0 celui qui cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche les nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nSon nom est Le Seigneur\u00a0; dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E P\u00e8re des orphelins, d\u00e9fense\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde une maison ; +\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End la libert\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les rebelles vont habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les lieux arides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dieu, quand tu sortis en av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu marchas dans le d\u00e9sert, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre trembla ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les cieux m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Emes fondirent +\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu r\u00e9pandais sur ton h\u00e9ritage une plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net quand il d\u00e9faillait, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu le soutenais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur les lieux o\u00f9 camp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton troupeau,\u003Cbr \/\u003E\ntu le soutenais, Dieu qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour le pauvre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu de d\u00e9livrance : au Seigneur, les issues de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"67 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence un oracle,\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e de messag\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres le r\u00e9pand\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rois en d\u00e9route, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees en d\u00e9route\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn re\u00e7oit en partage les tr\u00e9s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Resterez-vous au repos derri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere vos murs\u00a0+\u003Cbr \/\u003E\nquand les ailes de la Colombe se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net son plumage, de fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes d\u2019or,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E quand le Puissant, l\u00e0-bas, pulv\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des rois\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige au Mont-Sombre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mont de Basan, div\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene montagne,\u003Cbr \/\u003E\nmont de Basan, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pourquoi jalouser, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne, +\u003Cbr \/\u003E\nla montagne que Dieu s\u2019est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour demeure ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, le Seigneur habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les chars de Dieu sont des milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers de myriades ;\u003Cbr \/\u003E\nau milieu, le Seigneur\u00a0; au sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, le Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu es mont\u00e9 sur la hauteur, captur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des captifs, +\u003Cbr \/\u003E\nrecevant un tribut, m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de rebelles,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir une demeure, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit b\u00e9ni !\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Dieu qui est le n\u00f4tre est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 qui le hait, Dieu frac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui vit dans le crime, il d\u00e9f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ene de Basan,\u003Cbr \/\u003E\nje les ram\u00e8ne des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E afin que tu enfonces ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed dans leur sang,\u003Cbr \/\u003E\nque la langue de tes chiens ait sa p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019ennemis.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERoyaumes de la terre, chantez au Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"67 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Dieu, on a v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton cort\u00e8ge,\u003Cbr\u003Ele cort\u00e8ge de mon Dieu, de mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Temple\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E en t\u00eate les chantres, les musici\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens derri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eparmi les jeunes filles frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le tambourin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Rassemblez-vous, b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enissez Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux sources d\u2019Isra\u00ebl, il y \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Voici Benjamin, le plus je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, ouvrant la marche, +\u003Cbr\u003Eles princes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et leur suite,\u003Cbr\u003Eles princes de Zabulon, les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de Nephtali.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ton Dieu l\u2019a command\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: \u00ab\u00a0Sois fort\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EMontre ta force, Dieu, quand tu ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es pour nous\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E De ton palais, qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eon voit des rois t\u2019apport\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs pr\u00e9sents.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Menace la B\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des marais,\u003Cbr\u003Ela bande de fauves, la me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete des peuples\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019ils se prosternent avec leurs pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eces d\u2019argent ;\u003Cbr\u003Ed\u00e9sunis les peuples qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment la guerre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E De l\u2019\u00c9gypte arriveront des \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes somptueuses ;\u003Cbr\u003El\u2019\u00c9thiopie viendra vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les mains pleines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Royaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr\u003Ejou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur,*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E celui qui chevauche au plus haut des cieux, \u003Cbr\u003Eles cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex antiques.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve la voix, une v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix puissante\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E rendez la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003ESur Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, sa splendeur\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sa puissance\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Redoutable est Dieu dans son temple saint,\u003Cbr\u003Ele Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl ; *\u003Cbr\u003Ec\u2019est lui qui donne \u00e0 son peuple force et puissance.\u003Cbr\u003EB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027\u00e9coute : Que dira le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027il dit, c\u0027est la paix pour ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ha 1, 1-17; 2, 1-4","titre":"Pri\u00e8re au temps de la d\u00e9tresse","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.01\u003C\/span\u003E LA PROCLAMATION de ce que le proph\u00e8te Habacuc a vu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.02\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vais-je appeler, sans que tu entendes\u00a0? Crier vers toi\u00a0: \u00ab\u00a0Violence\u00a0!\u00a0\u00bb, sans que tu sauves\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.03\u003C\/span\u003E Pourquoi me fais-tu voir le mal et regarder la mis\u00e8re\u00a0? Devant moi, pillage et violence\u00a0; dispute et discorde se d\u00e9cha\u00eenent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.04\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi la loi est sans force et le droit n\u2019appara\u00eet plus jamais\u00a0! Quand le m\u00e9chant cerne le juste, alors le droit appara\u00eet fauss\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.05\u003C\/span\u003E Voyez chez les nations, et regardez\u00a0! Soyez dans la stupeur et la stup\u00e9faction\u00a0! Car je ferai en votre temps une \u0153uvre que vous ne croiriez pas, si on la racontait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.06\u003C\/span\u003E Oui, voici que je suscite les Chald\u00e9ens, la nation imp\u00e9tueuse et farouche, qui parcourt les \u00e9tendues de la terre pour s\u2019emparer des demeures d\u2019autrui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.07\u003C\/span\u003E Elle est terrible et redoutable\u00a0; c\u2019est elle qui se donne son droit et sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.08\u003C\/span\u003E Ses chevaux sont plus rapides que des l\u00e9opards, plus vifs que les loups du soir. Ses cavaliers bondissent, ils arrivent de loin, ses cavaliers, ils volent, comme un aigle qui fond sur sa proie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.09\u003C\/span\u003E Tous, ils arrivent pour la violence, leurs faces tendues vers l\u2019avant, tous ensemble\u00a0; ils ramassent les captifs comme du sable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.10\u003C\/span\u003E Cette nation se moque des rois, les princes sont pour elle un jouet\u00a0: elle se joue de toutes les forteresses, par un remblai de terre, elle les prend.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.11\u003C\/span\u003E Puis le vent tourne, elle s\u2019en va, la criminelle\u00a0! Sa force est son dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.12\u003C\/span\u003E Seigneur, depuis les temps anciens, n\u2019es-tu pas mon Dieu, mon Saint, toi qui es immortel\u00a0? Seigneur, tu as \u00e9tabli les Chald\u00e9ens pour ex\u00e9cuter le jugement\u00a0; tu en as fait un roc pour exercer le ch\u00e2timent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.13\u003C\/span\u003E Tes yeux sont trop purs pour voir le mal, tu ne peux supporter la vue de l\u2019oppression. Alors, pourquoi regardes-tu ces perfides, pourquoi restes-tu silencieux quand le m\u00e9chant engloutit l\u2019homme juste\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.14\u003C\/span\u003E Tu traites les hommes comme les poissons de la mer, et comme les reptiles que personne ne domine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.15\u003C\/span\u003E Le Chald\u00e9en les p\u00eache tous avec son hame\u00e7on, les prend avec son filet, et les recueille dans ses nasses, ce qui le comble de joie et d\u2019all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.16\u003C\/span\u003E Alors il offre des sacrifices \u00e0 son filet, il fait fumer de l\u2019encens devant ses nasses, car il leur doit une prise abondante et une nourriture copieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.17\u003C\/span\u003E N\u2019arr\u00eatera-t-il pas de vider son filet, de massacrer sans piti\u00e9 des nations\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.01\u003C\/span\u003E Je vais me tenir \u00e0 mon poste de garde, rester debout sur mon rempart, guetter ce que Dieu me dira, et comment il r\u00e9pliquera \u00e0 mes plaintes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.02\u003C\/span\u003E Alors le Seigneur me r\u00e9pondit\u00a0: Tu vas mettre par \u00e9crit une vision, clairement, sur des tablettes, pour qu\u2019on puisse la lire couramment.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.03\u003C\/span\u003E Car c\u2019est encore une vision pour le temps fix\u00e9\u00a0; elle tendra vers son accomplissement, et ne d\u00e9cevra pas. Si elle para\u00eet tarder, attends-la\u00a0: elle viendra certainement, sans retard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.04\u003C\/span\u003E Celui qui est insolent n\u2019a pas l\u2019\u00e2me droite, mais le juste vivra par sa fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le juste vivra par sa fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vais me tenir \u00e0 mon poste de garde\u003Cbr \/\u003E\net guetter pour voir ce que Dieu me dira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEncore un peu, bien peu de temps,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui vient arrivera sans tarder.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe soyons pas des hommes\u003Cbr \/\u003E\nqui se d\u00e9robent et se perdent,\u003Cbr \/\u003E\nmais des hommes de foi pour notre salut.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT BERNARD","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Cette parole est dure \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous le lisons dans l\u0027\u00c9vangile : lorsque le Seigneur s\u0027est mis \u00e0 pr\u00eacher et, sous le myst\u00e8re de son corps donn\u00e9 en nourriture, \u00e0 instruire ses disciples sur la n\u00e9cessit\u00e9 de participer \u00e0 ses souffrances, certains ont dit : \u003Cem\u003ECette parole est dure\u003C\/em\u003E, et d\u00e8s lors ils cess\u00e8rent de l\u0027accompagner. Mais comme J\u00e9sus demandait \u00e0 ses disciples si eux aussi voulaient le quitter, ils r\u00e9pondirent : \u003Cem\u003ESeigneur, \u00e0 qui irions-nous? Tu as les paroles de la vie \u00e9ternelle.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe m\u00eame, je vous le dis, fr\u00e8res, jusqu\u0027aujourd\u0027hui il est manifeste pour certains que les paroles de J\u00e9sus sont \u003Cem\u003Eesprit et vie ; \u003C\/em\u003Eaussi marchent-ils \u00e0 sa suite. Mais \u00e0 d\u0027autres elles paraissent dures, si bien qu\u0027ils cherchent ailleurs une mis\u00e9rable consolation. C\u0027est qu\u0027en effet \u003Cem\u003Ela Sagesse \u00e9l\u00e8ve la voix sur les places ;\u003C\/em\u003E et plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur la route large et spacieuse qui conduit \u00e0 la mort, pour rappeler ceux qui s\u0027y sont engag\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ailleurs, \u003Cem\u003Equarante ans\u003C\/em\u003E, dit le psaume, \u003Cem\u003Eje me suis tenu proche de cette g\u00e9n\u00e9ration, et j\u0027ai dit : ce peuple a toujours le c\u0153ur \u00e9gar\u00e9.\u003C\/em\u003E Et dans un autre psaume : \u003Cem\u003EUne fois Dieu a parl\u00e9\u003C\/em\u003E. Une fois, oui, parce que toujours. Sa Parole est unique, en effet, parce qu\u0027elle est sans interruption, continue et perp\u00e9tuelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl rappelle les p\u00e9cheurs \u00e0 leur c\u0153ur, il les reprend sur l\u0027\u00e9garement de leur c\u0153ur, puisque c\u0027est l\u00e0 qu\u0027il habite, lui, l\u00e0 qu\u0027il parle. Et c\u0027est ainsi qu\u0027il accomplit ce qu\u0027il a annonc\u00e9 par le proph\u00e8te : \u003Cem\u003EParlez au c\u0153ur de J\u00e9rusalem\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous voyez, fr\u00e8res, combien l\u0027avertissement du proph\u00e8te concerne notre salut, afin que si aujourd\u0027hui nous entendons sa voix, nous n\u0027endurcissions pas nos c\u0153urs. Et dans l\u0027\u00c9vangile vous lisez presque les m\u00eames paroles que chez le proph\u00e8te. Dans l\u0027\u00c9vangile le Seigneur dit : \u003Cem\u003EMes brebis entendent ma voix\u003C\/em\u003E. Et David dans le psaume : \u003Cem\u003EVous, son peuple\u003C\/em\u003E (c\u0027est-\u00e0-dire assur\u00e9ment celui du Seigneur), \u003Cem\u003Evous, les brebis de son p\u00e2turage, si aujourd\u0027hui vous entendez sa voix, n\u0027endurcissez pas vos c\u0153urs. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9coute encore comment le proph\u00e8te Habaquq, loin de n\u00e9gliger la r\u00e9primande du Seigneur, s\u0027en pr\u00e9occupe au contraire avec grand soin. Il dit en effet : \u003Cem\u003EJe tiendrai bon \u00e0 mon poste de garde, je resterai debout sur les retranchements. Je guetterai pour voir ce qu\u0027il dira contre moi et ce que je r\u00e9pondrai au rappel \u00e0 l\u0027ordre.\u003C\/em\u003E Nous aussi, fr\u00e8res, je vous en supplie, tenons-nous \u00e0 notre poste de garde, car c\u0027est l\u0027heure du combat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans notre c\u0153ur, l\u00e0 o\u00f9 le Christ fait sa demeure, conduisons-nous avec jugement et intelligence, de mani\u00e8re \u00e0 ne pas mettre notre confiance dans notre propre vie et \u00e0 ne pas prendre appui sur un fragile rempart.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Qui pourrait encha\u00eener la Parole ?\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ses serviteurs les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nDieu r\u00e9v\u00e8le ses desseins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu a parl\u00e9 autrefois par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nil nous parle maintenant par son Fils.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es bon et tout-puissant, \u00e9loigne de nous tout ce qui nous arr\u00eate, afin que sans aucune entrave, ni d\u0027esprit ni de corps, nous soyons libres pour accomplir ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 22, 22-23","texte":"Ne d\u00e9pouille pas le faible\u00a0: c\u2019est un faible\u00a0! et n\u2019\u00e9crase pas l\u2019homme d\u2019humble condition en justice\u00a0; car le Seigneur plaidera leur cause et ravira la vie de leurs ravisseurs."},"repons":"V\/ Le Seigneur jugera le monde avec justice,\u003Cbr \/\u003Eet les peuples selon sa v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 15, 7-8","texte":"S\u2019il y a chez toi un pauvre, l\u2019un de tes fr\u00e8res, dans l\u2019une de tes villes, dans le pays que le Seigneur ton Dieu te donne, tu n\u2019endurciras pas ton c\u0153ur et tu ne fermeras pas ta main \u00e0 ton fr\u00e8re pauvre, mais tu lui ouvriras ta main toute grande et tu lui consentiras tout ce dont il pourra avoir besoin."},"repons":"V\/ Le Seigneur d\u0026eacute;livrera le pauvre qui l\u0026rsquo;appelle, \u003Cbr \/\u003Ele pauvre dont il sauve la vie.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 22, 3","texte":"D\u00e9fendez le droit et la justice, lib\u00e9rez le spoli\u00e9 du pouvoir de l\u2019exploiteur, n\u2019opprimez pas, ne maltraitez pas l\u2019immigr\u00e9, l\u2019orphelin et la veuve, ne r\u00e9pandez pas de sang innocent en ce lieu."},"repons":"V\/ Tu entends, Seigneur, le d\u0026eacute;sir des pauvres, \u003Cbr \/\u003Etu les rassures, tu les \u0026eacute;coutes.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Claver, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur entoure son peuple d\u00e8s maintenant et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe tiens mon \u00e2me \u00e9gale et silencieuse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Puissance, honneur et gloire \u00e0 l\u0027Agneau de Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 9-12","texte":"Que votre amour soit sans hypocrisie. Fuyez le mal avec horreur, attachez-vous au bien. Soyez unis les uns aux autres par l\u2019affection fraternelle, rivalisez de respect les uns pour les autres. Ne brisez pas l\u2019\u00e9lan de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, mais laissez jaillir l\u2019Esprit\u00a0; soyez les serviteurs du Seigneur. Aux jours d\u2019esp\u00e9rance, soyez dans la joie\u00a0; aux jours d\u2019\u00e9preuve, tenez bon\u00a0; priez avec pers\u00e9v\u00e9rance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ma\u00eetre de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9pands ton Esprit sur l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, tu es grand et glorieux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les artisans de paix\u00a0: ils seront appel\u00e9s fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur du ciel et de la terre, qui r\u00e9v\u00e8le aux petits les merveilles de son amour\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es l\u2019esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar J\u00e9sus Christ, tu es venu jusqu\u2019\u00e0 nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019il nous conduise \u00e0 toi, son P\u00e8re et notre P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELe pouvoir des puissants est dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dirige ceux qui nous gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChacune des cr\u00e9atures est un reflet de ta splendeur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire \u00e0 ceux qui cherchent des images de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu ne veux pas que nous soyons tent\u00e9s au-del\u00e0 de nos forces\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous tenions dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis de ressusciter les hommes au dernier Jour\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ELaisse monter vers toi, Seigneur, le bruit de notre terre pour l\u2019accueillir dans ton silence, et fais descendre sur nous ta paix, J\u00e9sus, ton Fils, Dieu \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"}}