{"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"MESSE DE LA VEILLE AU SOIR","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tu seras la joie de ton Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Pour la cause de Sion, je ne me tairai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u2019aurai de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque sa justice ne paraisse dans la clart\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net son salut comme une torche qui br\u00fble.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et les nations verront ta justice\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verront ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u2019un nom nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigneur dictera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la main du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les doigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On ne te dira plus\u00a0: \u00ab\u00a0D\u00e9laiss\u00e9e\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dira\u00a0: \u00ab\u00a0D\u00e9solation\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u00e9e \u00ab\u00a0Ma Pr\u00e9f\u00e9rence\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommera \u00ab\u00a0L\u2019\u00c9pous\u00e9e\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur t\u2019a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendra \u00ab\u00a0L\u2019\u00c9pous\u00e9e\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme un jeune homme \u00e9pouse une vierge,\u003Cbr \/\u003E\nton B\u00e2tisseur t\u2019\u00e9pousera.\u003Cbr \/\u003E\nComme la jeune mari\u00e9e fait la joie de son mari,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la joie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 62,\u00a01-5","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETon amour, Seigneur, sans fin je le chante !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 88,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003E\u00ab\u00a0Avec mon \u00e9lu, j\u2019ai fait une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 David, mon serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019\u00e9tablirai ta dynastie pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e2tis un tr\u00f4ne pour la suite des \u00e2ges.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux le peuple qui conna\u00eet l\u2019ovation\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, il marche \u00e0 la lumi\u00e8re de ta face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, \u00e0 ton nom il danse de joie,\u003Cbr \/\u003E\nfier de ton juste pouvoir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00ab\u00a0Il me dira\u00a0: Tu es mon P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, mon roc et mon salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSans fin je lui garderai mon amour,\u003Cbr \/\u003E\nmon alliance avec lui sera fid\u00e8le.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 88 (89),\u00a04-5, 16-17, 27.29","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"Le t\u00e9moignage de Paul au sujet du Christ, fils de David","contenu":"\u003Cp\u003EInvit\u00e9 \u00e0 prendre la parole dans la synagogue d\u2019Antioche de Pisidie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Paul se leva, fit un signe de la main et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Isra\u00e9lites, et vous aussi qui craignez Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Dieu de ce peuple, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl a choisi nos p\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil a fait grandir son peuple pendant le s\u00e9jour en \u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\net il l\u2019en a fait sortir \u00e0 bras \u00e9tendu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Plus tard, Dieu a, pour eux, suscit\u00e9 David comme roi,\u003Cbr \/\u003E\net il lui a rendu ce t\u00e9moignage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJ\u2019ai trouv\u00e9 David, fils de Jess\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un homme selon mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9alisera toutes mes volont\u00e9s.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De la descendance de David,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, selon la promesse, a fait sortir\u003Cbr \/\u003E\nun sauveur pour Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dont Jean le Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 l\u2019av\u00e8nement,\u003Cbr \/\u003E\nen proclamant avant lui un bapt\u00eame de conversion\u003Cbr \/\u003E\npour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au moment d\u2019achever sa course,\u003Cbr \/\u003E\nJean disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Ce que vous pensez que je suis,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le suis pas.\u003Cbr \/\u003E\nMais le voici qui vient apr\u00e8s moi,\u003Cbr \/\u003E\net je ne suis pas digne de retirer les sandales de ses pieds.\u2019\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ac 13,\u00a016-17.22-25","intro_lue":"Lecture du livre des Actes des Ap\u00f4tres","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0G\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus, Christ, fils de David\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EG\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus, Christ,\u003Cbr \/\u003E\nfils de David, fils d\u2019Abraham.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham engendra Isaac,\u003Cbr \/\u003E\nIsaac engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nJacob engendra Juda et ses fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Juda, de son union avec Thamar, engendra Phar\u00e8s et Zara,\u003Cbr \/\u003E\nPhar\u00e8s engendra Esrom,\u003Cbr \/\u003E\nEsrom engendra Aram,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aram engendra Aminadab,\u003Cbr \/\u003E\nAminadab engendra Naassone,\u003Cbr \/\u003E\nNaassone engendra Salmone,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salmone, de son union avec Rahab, engendra Booz,\u003Cbr \/\u003E\nBooz, de son union avec Ruth, engendra Jobed,\u003Cbr \/\u003E\nJobed engendra Jess\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jess\u00e9 engendra le roi David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDavid, de son union avec la femme d\u2019Ourias, engendra Salomon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salomon engendra Roboam,\u003Cbr \/\u003E\nRoboam engendra Abia,\u003Cbr \/\u003E\nAbia engendra Asa,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Asa engendra Josaphat,\u003Cbr \/\u003E\nJosaphat engendra Joram,\u003Cbr \/\u003E\nJoram engendra Ozias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ozias engendra Joatham,\u003Cbr \/\u003E\nJoatham engendra Acaz,\u003Cbr \/\u003E\nAcaz engendra \u00c9z\u00e9kias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9z\u00e9kias engendra Manass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nManass\u00e9 engendra Amone,\u003Cbr \/\u003E\nAmone engendra Josias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Josias engendra J\u00e9konias et ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019\u00e9poque de l\u2019exil \u00e0 Babylone.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApr\u00e8s l\u2019exil \u00e0 Babylone,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9konias engendra Salathiel,\u003Cbr \/\u003E\nSalathiel engendra Zorobabel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Zorobabel engendra Abioud,\u003Cbr \/\u003E\nAbioud engendra \u00c9liakim,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9liakim engendra Azor,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Azor engendra Sadok,\u003Cbr \/\u003E\nSadok engendra Akim,\u003Cbr \/\u003E\nAkim engendra \u00c9lioud,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9lioud engendra \u00c9l\u00e9azar,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9l\u00e9azar engendra Mattane,\u003Cbr \/\u003E\nMattane engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob engendra Joseph, l\u2019\u00e9poux de Marie,\u003Cbr \/\u003E\nde laquelle fut engendr\u00e9 J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019on appelle Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le nombre total des g\u00e9n\u00e9rations est donc\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndepuis Abraham jusqu\u2019\u00e0 David, quatorze g\u00e9n\u00e9rations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndepuis David jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exil \u00e0 Babylone, quatorze g\u00e9n\u00e9rations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndepuis l\u2019exil \u00e0 Babylone jusqu\u2019au Christ, quatorze g\u00e9n\u00e9rations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re, avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cem\u003E \u00a0Voici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eon lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu-avec-nous\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand Joseph se r\u00e9veilla,\u003Cbr \/\u003E\nil fit ce que l\u2019ange du Seigneur lui avait prescrit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil prit chez lui son \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais il ne s\u2019unit pas \u00e0 elle,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle enfante un fils,\u003Cbr \/\u003E\nauquel il donna le nom de J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU LECTURE BREVE\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1,\u00a01-25","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDemain sera d\u00e9truit le p\u00e9ch\u00e9 de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net sur nous r\u00e9gnera le Sauveur du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0G\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus, Christ, fils de David\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EVoici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re, avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu-avec-nous\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand Joseph se r\u00e9veilla,\u003Cbr \/\u003E\nil fit ce que l\u2019ange du Seigneur lui avait prescrit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil prit chez lui son \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais il ne s\u2019unit pas \u00e0 elle,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle enfante un fils,\u003Cbr \/\u003E\nauquel il donna le nom de J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1,\u00a018-25","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"","ref_verset":null}]},{"nom":"MESSE DE LA NUIT","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Un enfant nous est n\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe peuple qui marchait dans les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\na vu se lever une grande lumi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net sur les habitants du pays de l\u2019ombre,\u003Cbr \/\u003E\nune lumi\u00e8re a resplendi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu as prodigu\u00e9 la joie,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait grandir l\u2019all\u00e9gresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se r\u00e9jouissent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\ncomme on se r\u00e9jouit de la moisson,\u003Cbr \/\u003E\ncomme on exulte au partage du butin.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car le joug qui pesait sur lui,\u003Cbr \/\u003E\nla barre qui meurtrissait son \u00e9paule,\u003Cbr \/\u003E\nle b\u00e2ton du tyran,\u003Cbr \/\u003E\ntu les as bris\u00e9s comme au jour de Madiane.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et les bottes qui frappaient le sol,\u003Cbr \/\u003E\net les manteaux couverts de sang,\u003Cbr \/\u003E\nles voil\u00e0 tous br\u00fbl\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle feu les a d\u00e9vor\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Oui, un enfant nous est n\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nun fils nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSur son \u00e9paule est le signe du pouvoir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est proclam\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Conseiller-merveilleux, Dieu-Fort,\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e8re-\u00e0-jamais, Prince-de-la-Paix.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le pouvoir s\u2019\u00e9tendra,\u003Cbr \/\u003E\net la paix sera sans fin\u003Cbr \/\u003E\npour le tr\u00f4ne de David et pour son r\u00e8gne\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il \u00e9tablira, qu\u2019il affermira\u003Cbr \/\u003E\nsur le droit et la justice\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s maintenant et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\nIl fera cela, l\u2019amour jaloux du Seigneur de l\u2019univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 9,\u00a01-6","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAujourd\u2019hui, un Sauveur nous est n\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est le Christ, le Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Lc 2, 11","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nchantez au Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nchantez au Seigneur et b\u00e9nissez son nom\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe jour en jour, proclamez son salut,\u003Cbr \/\u003E\nracontez \u00e0 tous les peuples sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toutes les nations ses merveilles\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJoie au ciel\u00a0! Exulte la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLes masses de la mer mugissent,\u003Cbr \/\u003E\nla campagne tout enti\u00e8re est en f\u00eate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes arbres des for\u00eats dansent de joie\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face du Seigneur, car il vient,\u003Cbr \/\u003E\ncar il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl jugera le monde avec justice\u003Cbr \/\u003E\net les peuples selon sa v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 95 (96),\u00a01-2a,\u00a02b-3,\u00a011-12a,\u00a012b-13a,\u00a013bc","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La gr\u00e2ce de Dieu s\u2019est manifest\u00e9e pour tous les hommes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la gr\u00e2ce de Dieu s\u2019est manifest\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\npour le salut de tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle nous apprend \u00e0 renoncer \u00e0 l\u2019impi\u00e9t\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net aux convoitises de ce monde,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 vivre dans le temps pr\u00e9sent de mani\u00e8re raisonnable,\u003Cbr \/\u003E\navec justice et pi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0attendant que se r\u00e9alise la bienheureuse esp\u00e9rance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla manifestation de la gloire\u003Cbr \/\u003E\nde notre grand Dieu et Sauveur, J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car il s\u2019est donn\u00e9 pour nous\u003Cbr \/\u003E\nafin de nous racheter de toutes nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\net de nous purifier\u003Cbr \/\u003E\npour faire de nous son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple ardent \u00e0 faire le bien.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Tt 2,\u00a011-14","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Tite","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui vous est n\u00e9 un Sauveur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nparut un \u00e9dit de l\u2019empereur Auguste,\u003Cbr \/\u003E\nordonnant de recenser toute la terre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 ce premier recensement eut lieu\u003Cbr \/\u003E\nlorsque Quirinius \u00e9tait gouverneur de Syrie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et tous allaient se faire recenser, chacun dans sa ville d\u2019origine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, lui aussi, monta de Galil\u00e9e, depuis la ville de Nazareth,\u003Cbr \/\u003E\nvers la Jud\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 la ville de David appel\u00e9e Bethl\u00e9em.\u003Cbr \/\u003E\nIl \u00e9tait en effet de la maison et de la lign\u00e9e de David.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il venait se faire recenser avec Marie,\u003Cbr \/\u003E\nqui lui avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage\u003Cbr \/\u003E\net qui \u00e9tait enceinte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Or, pendant qu\u2019ils \u00e9taient l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle temps o\u00f9 elle devait enfanter fut accompli.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et elle mit au monde son fils premier-n\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle l\u2019emmaillota et le coucha dans une mangeoire,\u003Cbr \/\u003E\ncar il n\u2019y avait pas de place pour eux dans la salle commune.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans la m\u00eame r\u00e9gion, il y avait des bergers\u003Cbr \/\u003E\nqui vivaient dehors et passaient la nuit dans les champs\u003Cbr \/\u003E\npour garder leurs troupeaux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur se pr\u00e9senta devant eux,\u003Cbr \/\u003E\net la gloire du Seigneur les enveloppa de sa lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nIls furent saisis d\u2019une grande crainte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors l\u2019ange leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ne craignez pas,\u003Cbr \/\u003E\ncar voici que je vous annonce une bonne nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nqui sera une grande joie pour tout le peuple\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aujourd\u2019hui, dans la ville de David,\u003Cbr \/\u003E\nvous est n\u00e9 un Sauveur\u003Cbr \/\u003E\nqui est le Christ, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et voici le signe qui vous est donn\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvous trouverez un nouveau-n\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nemmaillot\u00e9 et couch\u00e9 dans une mangeoire.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et soudain, il y eut avec l\u2019ange une troupe c\u00e9leste innombrable,\u003Cbr \/\u003E\nqui louait Dieu en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\net paix sur la terre aux hommes, qu\u2019Il aime.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 2,\u00a01-14","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous annonce une grande joie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui vous est n\u00e9 un Sauveur\u003Cbr \/\u003E\nqui est le Christ, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 2, 10-11"}]},{"nom":"MESSE DE L\u0027AURORE","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici ton Sauveur qui vient\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EVoici que le Seigneur se fait entendre\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDites \u00e0 la fille de Sion\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoici ton Sauveur qui vient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navec lui, le fruit de son travail,\u003Cbr \/\u003E\net devant lui, son ouvrage.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Eux seront appel\u00e9s \u00ab\u00a0Peuple-saint\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Rachet\u00e9s-par-le-Seigneur\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\net toi, on t\u2019appellera \u00ab\u00a0La-D\u00e9sir\u00e9e\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La-Ville-qui-n\u2019est-plus-d\u00e9laiss\u00e9e\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 62,\u00a011-12","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa lumi\u00e8re aujourd\u2019hui a resplendi sur nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun Sauveur nous est n\u00e9\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":null,"titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi\u00a0! Exulte la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u00eeles sans nombre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLes cieux ont proclam\u00e9 sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUne lumi\u00e8re est sem\u00e9e pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur simple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur soit votre joie, hommes justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappelant son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  96 (97),\u00a01.6,\u00a011-12","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu nous a sauv\u00e9s par sa mis\u00e9ricorde\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lorsque Dieu, notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\na manifest\u00e9 sa bont\u00e9 et son amour pour les hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il nous a sauv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas \u00e0 cause de la justice de nos propres actes,\u003Cbr \/\u003E\nmais par sa mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\nPar le bain du bapt\u00eame, il nous a fait rena\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\net nous a renouvel\u00e9s dans l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cet Esprit, Dieu l\u2019a r\u00e9pandu sur nous en abondance,\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9sus Christ notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0afin que, rendus justes par sa gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nnous devenions en esp\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\nh\u00e9ritiers de la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Tt 3,\u00a04-7","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Tite","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Les bergers d\u00e9couvrirent Marie et Joseph, avec le nouveau-n\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELorsque les anges eurent quitt\u00e9 les bergers pour le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nceux-ci se disaient entre eux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Allons jusqu\u2019\u00e0 Bethl\u00e9em\u003Cbr \/\u003E\npour voir ce qui est arriv\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9v\u00e9nement que le Seigneur nous a fait conna\u00eetre.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils se h\u00e2t\u00e8rent d\u2019y aller,\u003Cbr \/\u003E\net ils d\u00e9couvrirent Marie et Joseph,\u003Cbr \/\u003E\navec le nouveau-n\u00e9 couch\u00e9 dans la mangeoire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Apr\u00e8s avoir vu,\u003Cbr \/\u003E\nils racont\u00e8rent ce qui leur avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nau sujet de cet enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et tous ceux qui entendirent s\u2019\u00e9tonnaient\u003Cbr \/\u003E\nde ce que leur racontaient les bergers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Marie, cependant, retenait tous ces \u00e9v\u00e9nements\u003Cbr \/\u003E\net les m\u00e9ditait dans son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les bergers repartirent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils glorifiaient et louaient Dieu\u003Cbr \/\u003E\npour tout ce qu\u2019ils avaient entendu et vu,\u003Cbr \/\u003E\nselon ce qui leur avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 2,\u00a015-20","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\net paix sur la terre aux hommes, qu\u2019Il aime\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 2, 14"}]},{"nom":"MESSE DU JOUR","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tous les lointains de la terre ont vu le salut de notre Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Comme ils sont beaux sur les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\nles pas du messager,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui annonce la paix,\u003Cbr \/\u003E\nqui porte la bonne nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nqui annonce le salut,\u003Cbr \/\u003E\net vient dire \u00e0 Sion\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il r\u00e8gne, ton Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9coutez la voix des guetteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9l\u00e8vent la voix,\u003Cbr \/\u003E\ntous ensemble ils crient de joie\u003Cbr \/\u003E\ncar, de leurs propres yeux,\u003Cbr \/\u003E\nils voient le Seigneur qui revient \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9clatez en cris de joie,\u003Cbr \/\u003E\nvous, ruines de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur console son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil rach\u00e8te J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur a montr\u00e9 la saintet\u00e9 de son bras\u003Cbr \/\u003E\naux yeux de toutes les nations.\u003Cbr \/\u003E\nTous les lointains de la terre\u003Cbr \/\u003E\nont vu le salut de notre Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 52,\u00a07-10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nle salut que Dieu nous donne.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 97, 3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est assur\u00e9 la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJouez pour le Seigneur sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et tous les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nau son de la trompette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre roi, le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a01,\u00a02-3ab,\u00a03cd-4,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu nous a parl\u00e9 par son Fils\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c0 bien des reprises\u003Cbr \/\u003E\net de bien des mani\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, dans le pass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\na parl\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res par les proph\u00e8tes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais \u00e0 la fin, en ces jours o\u00f9 nous sommes,\u003Cbr \/\u003E\nil nous a parl\u00e9 par son Fils\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il a \u00e9tabli h\u00e9ritier de toutes choses\u003Cbr \/\u003E\net par qui il a cr\u00e9\u00e9 les mondes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Rayonnement de la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nexpression parfaite de son \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\nle Fils, qui porte l\u2019univers\u003Cbr \/\u003E\npar sa parole puissante,\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s avoir accompli la purification des p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019est assis \u00e0 la droite de la Majest\u00e9 divine\u003Cbr \/\u003E\ndans les hauteurs des cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et il est devenu bien sup\u00e9rieur aux anges,\u003Cbr \/\u003E\ndans la mesure m\u00eame o\u00f9 il a re\u00e7u en h\u00e9ritage\u003Cbr \/\u003E\nun nom si diff\u00e9rent du leur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, Dieu d\u00e9clara-t-il jamais \u00e0 un ange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ETu es mon Fils,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u2019hui, je t\u2019ai engendr\u00e9\u00a0?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOu bien encore\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EMoi, je serai pour lui un p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net lui sera pour moi un fils\u00a0?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 l\u2019inverse, au moment d\u2019introduire le Premier-n\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndans le monde \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\nil dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EQue se prosternent devant lui\u003Cbr \/\u003E\ntous les anges de Dieu.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"He 1,\u00a01-6","intro_lue":"Lecture de la lettre aux H\u00e9breux","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Verbe s\u2019est fait chair, il a habit\u00e9 parmi nous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Au commencement \u00e9tait le Verbe,\u003Cbr \/\u003E\net le Verbe \u00e9tait aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net le Verbe \u00e9tait Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il \u00e9tait au commencement aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est par lui que tout est venu \u00e0 l\u2019existence,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ce qui s\u2019est fait ne s\u2019est fait sans lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En lui \u00e9tait la vie,\u003Cbr \/\u003E\net la vie \u00e9tait la lumi\u00e8re des hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la lumi\u00e8re brille dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\net les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u2019ont pas arr\u00eat\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il y eut un homme envoy\u00e9 par Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson nom \u00e9tait Jean.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il est venu comme t\u00e9moin,\u003Cbr \/\u003E\npour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la Lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nafin que tous croient par lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cet homme n\u2019\u00e9tait pas la Lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nmais il \u00e9tait l\u00e0 pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la Lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le Verbe \u00e9tait la vraie Lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9claire tout homme\u003Cbr \/\u003E\nen venant dans le monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il \u00e9tait dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\net le monde \u00e9tait venu par lui \u00e0 l\u2019existence,\u003Cbr \/\u003E\nmais le monde ne l\u2019a pas reconnu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Il est venu chez lui,\u003Cbr \/\u003E\net les siens ne l\u2019ont pas re\u00e7u.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais \u00e0 tous ceux qui l\u2019ont re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nil a donn\u00e9 de pouvoir devenir enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\neux qui croient en son nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils ne sont pas n\u00e9s du sang,\u003Cbr \/\u003E\nni d\u2019une volont\u00e9 charnelle,\u003Cbr \/\u003E\nni d\u2019une volont\u00e9 d\u2019homme\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils sont n\u00e9s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le Verbe s\u2019est fait chair,\u003Cbr \/\u003E\nil a habit\u00e9 parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net nous avons vu sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire qu\u2019il tient de son P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ncomme Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nplein de gr\u00e2ce et de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Jean le Baptiste lui rend t\u00e9moignage en proclamant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0C\u2019est de lui que j\u2019ai dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient derri\u00e8re moi\u003Cbr \/\u003E\nest pass\u00e9 devant moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar avant moi il \u00e9tait.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous, nous avons eu part \u00e0 sa pl\u00e9nitude,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons re\u00e7u gr\u00e2ce apr\u00e8s gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car la Loi fut donn\u00e9e par Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce et la v\u00e9rit\u00e9 sont venues par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Dieu, personne ne l\u2019a jamais vu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Fils unique, lui qui est Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui est dans le sein du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui l\u2019a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU LECTURE BREVE\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 1,\u00a01-18","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui la lumi\u00e8re a brill\u00e9 sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nPeuples de l\u2019univers, entrez dans la clart\u00e9 de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvenez tous adorer le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Verbe s\u2019est fait chair, il a habit\u00e9 parmi nous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe,\u003Cbr \/\u003E\net le Verbe \u00e9tait aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net le Verbe \u00e9tait Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il \u00e9tait au commencement aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est par lui que tout est venu \u00e0 l\u2019existence,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ce qui s\u2019est fait ne s\u2019est fait sans lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En lui \u00e9tait la vie,\u003Cbr \/\u003E\net la vie \u00e9tait la lumi\u00e8re des hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la lumi\u00e8re brille dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\net les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u2019ont pas arr\u00eat\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le Verbe \u00e9tait la vraie Lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9claire tout homme\u003Cbr \/\u003E\nen venant dans le monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il \u00e9tait dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\net le monde \u00e9tait venu par lui \u00e0 l\u2019existence,\u003Cbr \/\u003E\nmais le monde ne l\u2019a pas reconnu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il est venu chez lui,\u003Cbr \/\u003E\net les siens ne l\u2019ont pas re\u00e7u.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais \u00e0 tous ceux qui l\u2019ont re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nil a donn\u00e9 de pouvoir devenir enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\neux qui croient en son nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils ne sont pas n\u00e9s du sang,\u003Cbr \/\u003E\nni d\u2019une volont\u00e9 charnelle,\u003Cbr \/\u003E\nni d\u2019une volont\u00e9 d\u2019homme\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils sont n\u00e9s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le Verbe s\u2019est fait chair,\u003Cbr \/\u003E\nil a habit\u00e9 parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net nous avons vu sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire qu\u2019il tient de son P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ncomme Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nplein de gr\u00e2ce et de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 1,\u00a01-5.9-14","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bel\u00e9n":{"id":"6248","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Emmanuel":{"id":"537","sexe":"masculin","pays":""},"Jes\u00fas":{"id":"4148","sexe":"masculin","pays":""},"No\u00ebl":{"id":"3745","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Bel\u00e9n":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6248\/Bel%C3%A9n.html"},"Emmanuel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/537\/Emmanuel.html"},"Jes\u00fas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4148\/Jes%C3%BAs.html"},"No\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3745\/No%C3%ABl.html"}},"derives":{"Ema\u00ebl":{"id":"6983","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6983\/Ema%C3%ABl.html"},"Emanuele":{"id":"6969","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6969\/Emanuele.html"},"Emma":{"id":"1156","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1156\/Emma.html"},"Emmanuelle":{"id":"538","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/538\/Emmanuelle.html"},"Imanol":{"id":"4752","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4752\/Imanol.html"},"Manoa":{"id":"4487","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4487\/Manoa.html"},"Manoe":{"id":"6689","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6689\/Manoe.html"},"Manolo":{"id":"5522","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5522\/Manolo.html"},"Manou":{"id":"6758","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6758\/Manou.html"},"Manu":{"id":"7056","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7056\/Manu.html"},"Manuel":{"id":"3752","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3752\/Manuel.html"},"Many":{"id":"6307","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6307\/Many.html"},"Christ-Emmanuel":{"id":"6707","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6707\/Christ-Emmanuel.html"},"Fadi":{"id":"7115","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7115\/Fadi.html"},"Xes\u00fas":{"id":"6823","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6823\/Xes%C3%BAs.html"},"Mano\u00ebl":{"id":"3751","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3751\/Mano%C3%ABl.html"},"Mano\u00eblle":{"id":"6821","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6821\/Mano%C3%ABlle.html"},"Manuelle":{"id":"3753","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3753\/Manuelle.html"},"Nadau":{"id":"6339","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6339\/Nadau.html"},"Natividad":{"id":"6890","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6890\/Natividad.html"},"N\u00e9delec":{"id":"3754","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3754\/N%C3%A9delec.html"},"N\u00e9deleg":{"id":"3755","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3755\/N%C3%A9deleg.html"},"Nelly":{"id":"4271","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4271\/Nelly.html"},"Noaline":{"id":"5404","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5404\/Noaline.html"},"No\u00ebla":{"id":"6612","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6612\/No%C3%ABla.html"},"Noela\u00efg":{"id":"6613","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6613\/Noela%C3%AFg.html"},"No\u00eblia":{"id":"5182","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5182\/No%C3%ABlia.html"},"Noelie":{"id":"5579","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5579\/Noelie.html"},"No\u00e9line":{"id":"5961","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5961\/No%C3%A9line.html"},"No\u00eblla":{"id":"3746","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3746\/No%C3%ABlla.html"},"No\u00eblle":{"id":"3747","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3747\/No%C3%ABlle.html"},"No\u00ebllie":{"id":"3748","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3748\/No%C3%ABllie.html"},"No\u00ebllina":{"id":"3749","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3749\/No%C3%ABllina.html"},"No\u00eblline":{"id":"3750","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3750\/No%C3%ABlline.html"},"Nouela":{"id":"5487","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5487\/Nouela.html"},"Novela":{"id":"3756","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3756\/Novela.html"},"Novelenn":{"id":"3757","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3757\/Novelenn.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nativit\u00e9 du Christ":{"id":"312","valeur":"Nativit\u00e9 du Christ","resume":"No\u00ebl chr\u00e9tien, f\u00eate de la naissance de J\u00e9sus (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/312\/Nativit%C3%A9-du-Christ.html","description":"Aujourd'hui nous c\u00e9l\u00e9brons la naissance \u00e0 Bethl\u00e9em de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus-Christ, Fils de Dieu, con\u00e7u selon la chair par l'action de l'Esprit-Saint, dans le sein de la toujours Vierge Marie.\"Emmanuel\", \"Dieu avec nous\", tel est le nom proph\u00e9tique qu'avait re\u00e7u J\u00e9sus de la part d'Isa\u00efe (7. 14). C'est pourquoi l'on f\u00eate aujourd'hui tous ceux qui portent le nom d'Emmanuelle, Emmanuel, Manuela, Manuel...- No\u00ebl est sans doute la plus connue des f\u00eates chr\u00e9tiennes, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans la nuit du 24 au 25 d\u00e9cembre presque partout dans le monde, aussi bien par des croyants que des non croyants.* Qu'est-ce-que No\u00ebl? * No\u00ebl dans la Bible * \u00c9clairages sur No\u00ebl et l'Avent - Et si cette ann\u00e9e, vous \u00e9tiez dans la cr\u00e8che avec tous ceux que vous aimez?Cr\u00e9ez votre cr\u00e8che en ligne, disposez vos santons, choisissez parmi les silhouettes celle qui vous ressemble le plus, puis envoyez votre cr\u00e8che personnalis\u00e9e \u00e0 vos proches et \u00e0 vos amis. Chacun pourra s'y repr\u00e9senter et \u00e0 son tour en cr\u00e9er une nouvelle pour d'autres contacts. Ainsi la joie de partager se propagera... Joyeux No\u00ebl \u00e0 tous!- Le 23 d\u00e9cembre 2009, Beno\u00eet XVI a dit \"Le premier \u00e0 avoir affirm\u00e9 clairement que J\u00e9sus \u00e9tait n\u00e9 un 25 d\u00e9cembre \u00e9tait Hippolyte de Rome, dans son commentaire du Livre du proph\u00e8te Daniel, aux environs de 204\".Il a ensuite ajout\u00e9 que \"dans le christianisme, la f\u00eate de No\u00ebl a pris sa forme d\u00e9finitive au IVe si\u00e8cle en prenant la place de la f\u00eate romaine du Sol Invictus, le soleil invincible. C'est de cette fa\u00e7on qu'a \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence que la naissance du Christ est la victoire de la vraie lumi\u00e8re sur les t\u00e9n\u00e8bres du mal et du p\u00e9ch\u00e9. Toutefois, l'atmosph\u00e8re spirituelle et intense qui entoure No\u00ebl s'est d\u00e9velopp\u00e9e au Moyen-Age, gr\u00e2ce \u00e0 saint Fran\u00e7ois d'Assise profond\u00e9ment amoureux de l'homme-J\u00e9sus, du Dieu avec nous... Cette particuli\u00e8re d\u00e9votion au myst\u00e8re de l'Incarnation -a-t-il poursuivi- a donn\u00e9 naissance \u00e0 la fameuse c\u00e9l\u00e9bration de No\u00ebl \u00e0 Greccio... Avec saint Fran\u00e7ois et sa cr\u00e8che, c'est l'amour inerme(*) de Dieu, son humilit\u00e9, sa b\u00e9nignit\u00e9 qui sont mis en \u00e9vidence et qui, dans l'Incarnation du Verbe, se manifestent aux hommes pour leur enseigner une nouvelle fa\u00e7on de vivre et d'aimer\".Le Pape a rappel\u00e9 que \"dans la premi\u00e8re biographie sur le saint d'Assise, Thomas de Celano raconte qu'au cours de la nuit de No\u00ebl, la gr\u00e2ce d'une vision merveilleuse a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois. Il voyait un petit enfant immobile dans la mangeoire qui fut tir\u00e9 de son sommeil par sa seule proximit\u00e9... Gr\u00e2ce \u00e0 saint Fran\u00e7ois, le peuple chr\u00e9tien a pu percevoir que dans sa nativit\u00e9, Dieu est r\u00e9ellement l'Emmanuel, Dieu avec nous, de qui aucune barri\u00e8re ni aucun \u00e9loignement ne nous s\u00e9pare. Dans ce petit enfant, Dieu se fait si proche de chacun de nous, que nous pouvons le tutoyer et avoir avec lui une relation confidentielle empreinte d'affection comme nous le faisons avec un nouveau-n\u00e9. Dans cet enfant, c'est Dieu-amour qui se manifeste: Dieu vient sans armes, sans force, car il ne pr\u00e9tend pas conqu\u00e9rir, pour ainsi dire, de l'ext\u00e9rieur, mais entend plut\u00f4t \u00eatre \u00e9cout\u00e9 de l'homme dans sa libert\u00e9. Dieu se fait enfant sans d\u00e9fense pour vaincre la superbe, la violence, et le d\u00e9sir de poss\u00e9der de l'homme. En J\u00e9sus, Dieu a assum\u00e9 cette condition pauvre et humble pour nous vaincre par l'amour et nous conduire \u00e0 notre vraie identit\u00e9... Sa condition d'enfant nous indique, de plus, la fa\u00e7on dont nous pouvons rencontrer Dieu et jouir de sa pr\u00e9sence... Celui qui n'a pas compris le myst\u00e8re de No\u00ebl -a-t-il conclu- n'a pas compris l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9cisif de l'existence chr\u00e9tienne. Celui qui n'accueille pas J\u00e9sus avec un c\u0153ur d'enfant, ne peut entrer dans le Royaume des cieux. Voil\u00e0 ce que saint Fran\u00e7ois a voulu rappeler aux chr\u00e9tiens de son \u00e9poque jusqu'\u00e0 aujourd'hui\". (source: VIS 091223 - 540)(*) d\u00e9sarm\u00e9 ou sans d\u00e9fense. Des si\u00e8cles\u00a0 sans nombre apr\u00e8s la cr\u00e9ation du monde, quand Dieu au commencement cr\u00e9a le ciel et la terre et forma l'homme \u00e0 son image - des si\u00e8cles et des si\u00e8cles apr\u00e8s le d\u00e9luge, quand le Tr\u00e8s-Haut pla\u00e7a son arc dans les nues du ciel, en signe d'alliance et de paix - le vingt-et-uni\u00e8me si\u00e8cle depuis qu'Abraham, notre p\u00e8re dans la foi, quitta Our des Chald\u00e9ens - le treizi\u00e8me si\u00e8cle depuis la sortie d'\u00c9gypte du peuple d'Isra\u00ebl sous la conduite de Mo\u00efse - environ la milli\u00e8me ann\u00e9e depuis le sacre du roi David - la cent quatre-vingt-quatorzi\u00e8me Olympiade - la sept-cent-cinquante-deuxi\u00e8me ann\u00e9e de la fondation de Rome - la quarante-deuxi\u00e8me ann\u00e9e de l'empire de C\u00e9sar Octavien Auguste - tout univers \u00e9tant en paix, J\u00e9sus Christ, Dieu \u00e9ternel et Fils du P\u00e8re \u00e9ternel, voulant sanctifier le monde par son mis\u00e9ricordieux av\u00e8nement, ayant \u00e9t\u00e9 con\u00e7u du Saint Esprit, et neuf mois s'\u00e9tant \u00e9coul\u00e9s depuis sa conception, na\u00eet \u00e0 Bethl\u00e9em de Jud\u00e9e, fait homme, de la Vierge Marie. C'est la Nativit\u00e9 de notre Seigneur J\u00e9sus Christ selon la chair."}},"autres":{"Adalsinde":{"valeur":"Sainte Adalsinde","id":"308","resume":"Abbesse \u00e0 Marchiennes, fille de sainte Rictrude (+ 715)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/308\/Sainte-Adalsinde.html"},"Albert (Adam Chmielowski)":{"valeur":"Saint Albert (Adam Chmielowski)","id":"10626","resume":"Religieux (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10626\/Saint-Albert-%28Adam-Chmielowski%29.html"},"Anastasie":{"valeur":"Sainte Anastasie","id":"9746","resume":"Martyre \u00e0 Sirmium en Dalmatie (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9746\/Sainte-Anastasie.html"},"Antonia Maria Verna":{"valeur":"Bienheureuse Antonia Maria Verna","id":"13493","resume":"Religieuse italienne fondatrice (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13493\/Bienheureuse-Antonia-Maria-Verna.html"},"Bentivolius de Bonis":{"valeur":"Bienheureux Bentivolius de Bonis","id":"11303","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1233)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11303\/Bienheureux-Bentivolius-de-Bonis.html"},"Eug\u00e9nie":{"valeur":"Sainte Eug\u00e9nie","id":"310","resume":"Vierge et martyre, fille de saint Philippe (+ v. 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/310\/Sainte-Eug%C3%A9nie.html"},"Foulques":{"valeur":"Bienheureux Foulques","id":"9752","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 1231)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9752\/Bienheureux-Foulques.html"},"Jacopone de Todi":{"valeur":"Saint Jacopone de Todi","id":"311","resume":"Franciscain, auteur du Stabat Mater (+ 1306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/311\/Saint-Jacopone-de-Todi.html"},"Jovin et Basil\u00e9e":{"valeur":"Saints Jovin et Basil\u00e9e","id":"11302","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (+ v. 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11302\/Saints-Jovin-et-Basil%C3%A9e.html"},"Marie des Ap\u00f4tres":{"valeur":"Bienheureuse Marie des Ap\u00f4tres","id":"9758","resume":"Fondatrice des religieuses du Divin Sauveur (+ 1907)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9758\/Bienheureuse-Marie-des-Ap%C3%B4tres.html"},"Matthieu":{"valeur":"Bienheureux Matthieu","id":"9761","resume":"Chanoine de Reims puis cardinal (+ 1134)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9761\/Bienheureux-Matthieu.html"},"Michel Nakashima":{"valeur":"Bienheureux Michel Nakashima","id":"11304","resume":"Martyr au Japon (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11304\/Bienheureux-Michel-Nakashima.html"},"Pierre le V\u00e9n\u00e9rable":{"valeur":"Bienheureux Pierre le V\u00e9n\u00e9rable","id":"313","resume":"Huiti\u00e8me abb\u00e9 de Cluny (+ 1156)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/313\/Bienheureux-Pierre-le-V%C3%A9n%C3%A9rable.html"},"Pierre Nolasque":{"valeur":"Saint Pierre Nolasque","id":"522","resume":"Fondateur de l'ordre de Notre-Dame-de-la-Merci (+ 1258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/522\/Saint-Pierre-Nolasque.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl suffit que tu ouvres les yeux, tu verras le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu de mes yeux le Sauveur : lumi\u00e8re des peuples.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection ; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Christ est n\u00e9 pour nous, all\u00e9luia ! Venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Chalet","titre":"Tout le ciel s\u2019emplit ","texte":"Tout le ciel s\u2019emplit \u003Cbr\u003ED\u2019une joie nouvelle :\u003Cbr\u003EOn entend la nuit \u003Cbr\u003EDire la merveille, \u003Cbr\u003EF\u00eate sans pareille\u00a0: \u003Cbr\u003ELe Sauveur est n\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Enfant-Dieu nous est donn\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur para\u00eet, \u003Cbr\u003EVerbe de lumi\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EL\u2019univers conna\u00eet \u003Cbr\u003ELa bont\u00e9 du P\u00e8re. \u003Cbr\u003EDieu sur notre terre \u003Cbr\u003EVient tracer la voie \u003Cbr\u003EO\u00f9 chemineront nos pas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvec les bergers,\u003Cbr\u003EAvec tous les sages,\u003Cbr\u003EC\u2019est le monde entier\u003Cbr\u003EQui vers lui s\u2019engage\u003Cbr\u003EPour voir le visage\u003Cbr\u003EDe l\u2019Amour vivant\u003Cbr\u003EQui pour nous s\u2019est fait enfant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGloire \u00e0 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr\u003EGloire au Fils du P\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003EGloire \u00e0 son Esprit\u003Cbr\u003EDont l\u2019amour \u00e9claire\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9clatant myst\u00e8re\u003Cbr\u003EQui remplit le ciel\u00a0:\u003Cbr\u003EGloire \u00e0 l\u2019Homme-Dieu, No\u00ebl\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027avez-vous vu, bergers ? dites-nous. Qui donc est apparu sur terre ? \u2014 Nous avons vu un nouveau-n\u00e9, et des anges qui louaient le Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe vous annonce une grande joie : Aujourd\u0027hui vous est n\u00e9 le Sauveur du monde, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EUn petit enfant nous est n\u00e9 aujourd\u0027hui : on l\u0027appellera Dieu-fort, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 1, 1-2","texte":"Souvent, dans le pass\u00e9, Dieu a parl\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res par les proph\u00e8tes sous des formes fragmentaires et vari\u00e9es\u00a0; mais, dans les derniers temps, dans ces jours o\u00f9 nous sommes, il nous a parl\u00e9 par ce Fils qu\u2019il a \u00e9tabli h\u00e9ritier de toutes choses et par qui il a cr\u00e9\u00e9 les mondes."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu, paix aux hommes !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Joie du ciel sur la terre !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pour tes merveilles, Seigneur Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nton peuple te rend gr\u00e2ce ! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ami des hommes, sois b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\npour ton r\u00e8gne qui vient ! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EVoici que les oracles s\u0027accomplissent : la lumi\u00e8re du Tr\u00e8s-Haut a surgi dans le monde ; la vie nous est donn\u00e9e ; nous recevons en h\u00e9ritage la joie du P\u00e8re, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouange au Verbe de Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nIl \u00e9tait avant les si\u00e8cles, il est n\u00e9 dans le temps :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJoie au ciel, exulte la terre !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils \u00e9ternel de Dieu, en venant parmi les tiens, tu portais la joie :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u0027hui tu nous combles d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Sauveur, tu as manifest\u00e9 la fid\u00e9lit\u00e9 de notre Dieu :\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 garde-nous fid\u00e8les \u00e0 la foi de notre bapt\u00eame.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERoi du ciel et de la terre, les anges ont annonc\u00e9 aux hommes la paix :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0conduis nos pas sur ses chemins.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, la Vigne v\u00e9ritable, tu viens nous donner le fruit de vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0comme les sarments reli\u00e9s au cep, tiens-nous unis \u00e0 toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, en ton Verbe fait chair une lumi\u00e8re nouvelle nous envahit : puisqu\u0027elle \u00e9claire d\u00e9j\u00e0 nos c\u0153urs par la foi, fais qu\u0027elle resplendisse dans notre vie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"SM","titre":"Le Fils de l\u0027homme est n\u00e9","texte":"Le Fils de l\u0027homme est n\u00e9, No\u00ebl ! \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus nous est donn\u00e9.\u003Cbr\u003EJour de notre gr\u00e2ce : \u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9table accueille un Dieu cach\u00e9,\u003Cbr\u003ERebut de notre race, \u003Cbr\u003EIl vient sauver le monde entier.\u003Cbr\u003EPaix \u00e0 ceux qu\u0027il aime. Dieu soit glorifi\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Fils de l\u0027homme est n\u00e9, No\u00ebl ! \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus nous est livr\u00e9.\u003Cbr\u003EPain pour notre table : \u003Cbr\u003ELa terre s\u0027ouvre au grain jet\u00e9 ;\u003Cbr\u003EBroy\u00e9 pour les coupables, \u003Cbr\u003EIl vient nourrir les corps lass\u00e9s.\u003Cbr\u003EPaix \u00e0 ceux qu\u0027il aime. Dieu soit exalt\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Fils de l\u0027homme est n\u00e9, No\u00ebl ! \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus nous est livr\u00e9.\u003Cbr\u003EJoie pour les convives : \u003Cbr\u003ELa coupe attend le sang vers\u00e9 ;\u003Cbr\u003EFontaine des eaux vives, \u003Cbr\u003EIl vient laver les corps souill\u00e9s.\u003Cbr\u003EPaix \u00e0 ceux qu\u0027il aime. Dieu soit magnifi\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Fils de l\u0027homme est n\u00e9, No\u00ebl ! \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus nous est livr\u00e9.\u003Cbr\u003EFruit pour le Calvaire : \u003Cbr\u003ESon corps est lourd de nos p\u00e9ch\u00e9s ;\u003Cbr\u003EBrasier de vraie lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EIl vient br\u00fbler le bois tomb\u00e9.\u003Cbr\u003EPaix \u00e0 ceux qu\u0027il aime. Dieu soit sanctifi\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Fils de l\u0027homme est n\u00e9, No\u00ebl ! \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus nous est donn\u00e9.\u003Cbr\u003ERoi pour la victoire : \u003Cbr\u003ELa nuit flamboie de sa clart\u00e9 ;\u003Cbr\u003EPromesse de la gloire, \u003Cbr\u003EIl vient changer les corps bris\u00e9s.\u003Cbr\u003EPaix \u00e0 ceux qu\u0027il aime. Dieu soit glorifi\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a dit : Tu es mon Fils, moi, aujourd\u0027hui, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Christ, Soleil de justice, nous est donn\u00e9 par la Vierge Marie.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es le plus beau des enfants de l\u0027homme, le Seigneur Dieu t\u0027a consacr\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"44","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Euples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003ELe Verbe s\u0027est fait chair, all\u00e9luia.\u003Cbr \/\u003E\nIl a demeur\u00e9 parmi nous, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 11, 1-10","titre":"L\u0027Esprit du Seigneur est sur lui","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAinsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E \u2013 qui lui inspirera la crainte du Seigneur. Il ne jugera pas sur l\u2019apparence\u00a0; il ne se prononcera pas sur des rumeurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Il jugera les petits avec justice\u00a0; avec droiture, il se prononcera en faveur des humbles du pays. Du b\u00e2ton de sa parole, il frappera le pays\u00a0; du souffle de ses l\u00e8vres, il fera mourir le m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E La justice est la ceinture de ses hanches\u00a0; la fid\u00e9lit\u00e9 est la ceinture de ses reins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Le loup habitera avec l\u2019agneau, le l\u00e9opard se couchera pr\u00e8s du chevreau, le veau et le lionceau seront nourris ensemble, un petit gar\u00e7on les conduira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E La vache et l\u2019ourse auront m\u00eame p\u00e2ture, leurs petits auront m\u00eame g\u00eete. Le lion, comme le b\u0153uf, mangera du fourrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Le nourrisson s\u2019amusera sur le nid du cobra\u00a0; sur le trou de la vip\u00e8re, l\u2019enfant \u00e9tendra la main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Il n\u2019y aura plus de mal ni de corruption sur toute ma montagne sainte\u00a0; car la connaissance du Seigneur remplira le pays comme les eaux recouvrent le fond de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, la racine de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, sera dress\u00e9e comme un \u00e9tendard pour les peuples, les nations la chercheront, et la gloire sera sa demeure.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003EVerbe de gloire, \u003Cspan\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFils bien-aim\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle silence a recouvert\u003Cbr \/\u003E\nton nom d\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu viens demeurer parmi nous.\u003Cbr \/\u003E\nLa Vierge-M\u00e8re t\u2019appelle J\u00e9sus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nEmmanuel\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan\u003ER\/ \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u00f4\u003C\/span\u003E merveilleux \u00e9change\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nMyst\u00e8re de l\u2019amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, nous demeurons en toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nImage \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu portes notre p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour nous v\u00eatir de saintet\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu apprends notre langage\u003Cbr \/\u003E\npour nous r\u00e9v\u00e9ler l\u2019indicible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\npour y faire na\u00eetre le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSagesse \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu deviens nourriture\u003Cbr \/\u003E\npour nous donner le go\u00fbt de Dieu.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\n\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n","titre_patristique":"SERMON DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND POUR NO\u00cbL","texte_patristique":"\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003ENotre Sauveur, mes bien-aim\u00e9s, est n\u00e9 aujourd\u2019hui\u00a0: r\u00e9jouissons-nous\u00a0! Il n\u2019est pas permis d\u2019\u00eatre triste, lorsqu\u2019on c\u00e9l\u00e8bre l\u2019anniversaire de la vie. Celui-ci d\u00e9truit la crainte d\u2019avoir \u00e0 mourir, il nous donne la joie de l\u2019\u00e9ternit\u00e9 promise.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPersonne n\u2019est tenu \u00e0 l\u2019\u00e9cart de cette all\u00e9gresse, car le m\u00eame motif de joie est commun \u00e0 tous. Notre Seigneur, charg\u00e9 de d\u00e9truire le p\u00e9ch\u00e9 et la mort, n\u2019ayant trouv\u00e9 personne qui en f\u00fbt affranchi, est venu en affranchir tous les hommes. Que le saint exulte, car il approche du triomphe. Que le p\u00e9cheur se r\u00e9jouisse, car il est invit\u00e9 au pardon. Que le pa\u00efen prenne courage, car il est appel\u00e9 \u00e0 la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, le Fils de Dieu, \u00e0 la pl\u00e9nitude des temps fix\u00e9e dans la profondeur imp\u00e9n\u00e9trable du plan divin, a \u00e9pous\u00e9 la nature humaine pour la r\u00e9concilier avec son Cr\u00e9ateur\u00a0; c\u2019est ainsi que le d\u00e9mon, inventeur de la mort, allait \u00eatre vaincu par cette nature m\u00eame qu\u2019il avait vaincue. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la naissance du Seigneur, les anges bondissent de joie et chantent\u00a0: \u003Cem\u003EGloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux\u00a0;\u003C\/em\u003E ils annoncent\u00a0: \u003Cem\u003EPaix sur la terre aux hommes que Dieu aime\u003C\/em\u003E. Ils voient en effet la J\u00e9rusalem c\u00e9leste qui se construit avec toutes les nations du monde. Combien la pauvre humanit\u00e9 doit-elle se r\u00e9jouir devant cette \u0153uvre inou\u00efe de la bont\u00e9 divine, puisque celle-ci inspire une telle joie \u00e0 la nature sublime des anges eux-m\u00eames\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes bien-aim\u00e9s, il nous faut donc rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re, par son Fils, dans l\u2019Esprit Saint\u00a0; avec la grande mis\u00e9ricorde dont il nous a aim\u00e9s, il nous a pris en piti\u00e9, et alors que \u003Cem\u003Enous qui \u00e9tions des morts par suite de nos fautes, il nous a donn\u00e9 la vie avec le Christ\u003C\/em\u003E pour que \u003Cem\u003Enous soyons en lui\u003C\/em\u003E \u003Cem\u003Eune cr\u00e9ation nouvelle\u003C\/em\u003E, une nouvelle \u0153uvre de ses mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRejetons donc \u003Cem\u003El\u2019homme ancien\u003C\/em\u003E\u003Cspan\u003E avec ses agissements\u003C\/span\u003E, et puisque nous sommes admis \u00e0 participer \u00e0 la naissance du Christ, renon\u00e7ons \u00e0 notre conduite charnelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChr\u00e9tien, prends conscience de ta dignit\u00e9. Puisque tu \u003Cem\u003Eparticipes\u003C\/em\u003E maintenant \u00e0 \u003Cem\u003Ela nature divine\u003C\/em\u003E, ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re pas en venant \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de ta vie pass\u00e9e. Rappelle-toi \u00e0 quel chef tu appartiens, et de quel corps tu es membre. Souviens-toi que tu as \u00e9t\u00e9 \u003Cem\u003Earrach\u00e9 au pouvoir des t\u00e9n\u00e8bres pour \u00eatre plac\u00e9 dans \u003C\/em\u003E\u003Cspan\u003Ela lumi\u00e8re et\u003C\/span\u003E\u003Cem\u003E le royaume \u003C\/em\u003E\u003Cspan\u003Ede Dieu\u003C\/span\u003E. Par le sacrement de bapt\u00eame, tu es devenu temple du Saint-Esprit. Garde-toi de mettre en fuite un h\u00f4te si noble par tes actions mauvaises, et de retomber ainsi dans l\u2019esclavage du d\u00e9mon, car tu as \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par le sang du Christ.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003EVerbe de gloire,\u003Cbr \/\u003E\nFils bien-aim\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle silence a recouvert\u003Cbr \/\u003E\nton nom d\u0027\u00e9ternit\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu viens demeurer parmi nous.\u003Cbr \/\u003E\nLa Vierge-M\u00e8re t\u0027appelle J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\nEmmanuel !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/\u00a0\u00d4 merveilleux \u00e9change ! Myst\u00e8re de l\u0027amour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, nous demeurons en toi !\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\n\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, toi qui as merveilleusement cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme et plus encore r\u00e9tabli sa dignit\u00e9, fais-nous participer \u00e0 la divinit\u00e9 de ton Fils, puisqu\u0027il a voulu prendre notre humanit\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mes yeux ont vu le salut que tu pr\u00e9parais \u00e0 la face des peuples.","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 10, 36","texte":"\u003Cp\u003EDieu a envoy\u00e9 la Parole aux fils d\u0027Isra\u00ebl, pour leur annoncer la paix par\u00a0J\u00e9sus Christ : c\u0027est lui, J\u00e9sus, qui est le Seigneur de tous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; se rencontrent, all\u0026eacute;luia,\u003Cbr \/\u003Ejustice et paix s\u0027embrassent, all\u0026eacute;luia.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, en ton Verbe fait chair une lumi\u0026egrave;re nouvelle nous envahit : puisqu\u0027elle \u0026eacute;claire d\u0026eacute;j\u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs par la foi, fais qu\u0027elle resplendisse dans toute notre vie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Marie retenait toutes ces paroles et les m\u00e9ditait dans son c\u0153ur.","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 9","texte":"Voici comment Dieu a manifest\u00e9 son amour parmi nous\u00a0: Dieu a envoy\u00e9 son Fils unique dans le monde pour que nous vivions par lui."},"repons":"V\/ Tous les confins de la terre ont vu, all\u0026eacute;luia,\u003Cbr \/\u003Ele salut de notre Dieu, all\u0026eacute;luia.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, en ton Verbe fait chair une lumi\u0026egrave;re nouvelle nous envahit : puisqu\u0027elle \u0026eacute;claire d\u0026eacute;j\u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs par la foi, fais qu\u0027elle resplendisse dans toute notre vie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Le p\u00e8re et la m\u00e8re de l\u0027enfant s\u0027\u00e9tonnaient de ce qu\u0027on disait de lui.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"47","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E sa sainte montagne, alti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et belle,\u003Cbr \/\u003E\njoie de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa montagne de Sion, c\u0027est le p\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ele du monde,\u003Cbr \/\u003E\nla cit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du grand roi ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, en ses palais,\u003Cbr \/\u003E\nvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie citadelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Voici que des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis s\u0027\u00e9taient ligu\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils avan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tous ensemble ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils ont vu, et soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein stup\u00e9faits,\u003Cbr \/\u003E\npris de pan\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque, ils ont fui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027un tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les saisit :\u003Cbr \/\u003E\ndouleurs de f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme qui accouche ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E un vent qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 les vaissea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nous l\u0027avions entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous l\u0027avons vu\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville du Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027affermir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, nous reviv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ton amour\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton temple. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ta louange, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ncouvre l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa main droite qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E r\u00e9jouit la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de Sion ; *\u003Cbr \/\u003E\nles villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent tes jugements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Longez les remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erts de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ncompt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses tours ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E que vos c\u0153urs s\u0027\u00e9pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ses murs :\u003Cbr \/\u003E\ncontempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous direz aux \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges qui viendront :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ce Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\npour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nnotre gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tt 2, 11-12","texte":"La gr\u00e2ce de Dieu s\u0027est manifest\u00e9e pour le salut de tous les hommes. C\u0027est elle qui nous apprend \u00e0 rejeter le p\u00e9ch\u00e9 et les passions d\u0027ici-bas, pour vivre dans le monde pr\u00e9sent en hommes raisonnables, justes et religieux."},"repons":"V\/ Le Seigneur s\u0027est rappel\u0026eacute; son amour, all\u0026eacute;luia;\u003Cbr \/\u003Esa fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; en faveur d\u0027Isra\u0026euml;l, all\u0026eacute;luia.","oraison":"Dieu tout-puissant, en ton Verbe fait chair une lumi\u0026egrave;re nouvelle nous envahit\u0026nbsp;: puisqu\u0026rsquo;elle \u0026eacute;claire d\u0026eacute;j\u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs par la foi, fais qu\u0026rsquo;elle resplendisse dans toute notre vie."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-25","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"A","temps_liturgique":"noel","semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 du Seigneur","fete":"Solennit\u00e9 du Seigneur","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Nativit\u00e9 du Seigneur","ligne2":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CMS Nevers","titre":"\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu","texte":"\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu \u003Cbr\u003ENos chants de joie, nos chants de f\u00eate\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu est pr\u00e9sent dans un enfant\u00a0: \u003Cbr\u003ESa gloire habite notre terre\u00a0! \u003Cbr\u003E\u00c0 pleine voix chantons pour Dieu \u003Cbr\u003ENos chants de joie, nos chants de f\u00eate\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENe pensons pas que Dieu se tait \u003Cbr\u003EQuand il se dit par sa naissance\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu est ici et tout est dit \u003Cbr\u003ECherchons o\u00f9 l\u00e8ve sa semence\u00a0! \u003Cbr\u003ENe pensons pas que Dieu se tait \u003Cbr\u003EQuand il se dit par sa naissance\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENe marchons plus \u00e0 perdre c\u0153ur \u003Cbr\u003EPar des chemins sans esp\u00e9rance\u00a0! \u003Cbr\u003EDieu va sauver le monde entier \u003Cbr\u003EEn se chargeant de nos souffrances. \u003Cbr\u003ENe marchons plus \u00e0 perdre c\u0153ur \u003Cbr\u003EPar des chemins sans esp\u00e9rance\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERien ne pourra nous s\u00e9parer \u003Cbr\u003EDe l\u2019amiti\u00e9 que Dieu nous porte\u00a0! \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ et dans l\u2019Esprit \u003Cbr\u003ECette assurance est la plus forte\u00a0: \u003Cbr\u003ERien ne pourra nous s\u00e9parer \u003Cbr\u003EDe l\u2019amiti\u00e9 que Dieu nous porte\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour annoncer les temps nouveaux, \u003Cbr\u003EPrenons le pain de sa tendresse\u00a0! \u003Cbr\u003EVienne le Jour de son retour\u00a0: \u003Cbr\u003EQue tous les hommes le connaissent\u00a0!\u003Cbr\u003EPour annoncer les temps nouveaux,\u003Cbr\u003EPrenons le pain de sa tendresse\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe jour o\u00f9 para\u00eet ta puissance, tu es prince, \u00e9blouissant de saintet\u00e9 : Comme la ros\u00e9e qui na\u00eet de l\u0027aurore, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOui, pr\u00e8s du Seigneur est l\u0027amour ; pr\u00e8s de lui abonde le rachat.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAu commencement, avant tous les si\u00e8cles, le Verbe \u00e9tait Dieu. Il est n\u00e9 aujourd\u0027hui : c\u0027est le Sauveur du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 1, 1-3","texte":"Ce qui \u00e9tait depuis le commencement, ce que nous avons entendu, ce que nous avons contempl\u00e9 de nos yeux, ce que nous avons vu et que nos mains ont touch\u00e9, c\u2019est le Verbe, la Parole de la vie. Oui, la vie s\u2019est manifest\u00e9e, nous l\u2019avons contempl\u00e9e, et nous portons t\u00e9moignage\u00a0: nous vous annon\u00e7ons cette vie \u00e9ternelle qui \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re et qui s\u2019est manifest\u00e9e \u00e0 nous. Ce que nous avons contempl\u00e9, ce que nous avons entendu, nous vous l\u2019annon\u00e7ons \u00e0 vous aussi, pour que, vous aussi, vous soyez en communion avec nous. Et nous, nous sommes en communion avec le P\u00e8re et avec son Fils, J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Un enfant nous est n\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nun fils nous est donn\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Gloire \u00e0 Dieu dans le ciel !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Messager du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net Prince de la paix. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Verbe s\u0027est fait chair,\u003Cbr \/\u003E\nil demeure parmi nous. *\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Un enfant nous est n\u00e9 !\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EAujourd\u0027hui, le Christ est n\u00e9 ; aujourd\u0027hui, le Sauveur est apparu ; aujourd\u0027hui sur la\u00a0terre exultent les anges et les archanges, aujourd\u0027hui chantent les justes, pleins de joie : Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons le Christ annonc\u00e9 par les anges, et demandons son amour :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Sauveur, ton amour soit sur nous !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, tu r\u00e9jouis ton \u00c9glise par le myst\u00e8re de ta naissance ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0comble-la de tes bienfaits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPasteur des pasteurs et gardien de nos \u00e2mes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde au pape et \u00e0 nos \u00e9v\u00eaques d\u0027\u00eatre les fid\u00e8les serviteurs de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERoi des si\u00e8cles, tu as \u00e9prouv\u00e9 les limites de l\u0027espace et du temps :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous les h\u00f4tes de ton \u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist, esp\u00e9rance du monde, tu es apparu \u00e0 la pl\u00e9nitude des temps :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9v\u00e8le ta pr\u00e9sence \u00e0 ceux qui ne te connaissent pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVerbe de Dieu, par ton incarnation, tu as recr\u00e9\u00e9 notre nature atteinte par la mort :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais entrer nos fr\u00e8res d\u00e9funts dans la cr\u00e9ation nouvelle.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, toi qui as merveilleusement cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme et, plus merveilleusement encore, r\u00e9tabli sa dignit\u00e9, fais-nous participer \u00e0 la divinit\u00e9 de ton Fils, puisqu\u0027il a voulu prendre notre humanit\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}