{"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Garde le commandement, en demeurant sans tache, jusqu\u2019\u00e0 la Manifestation de notre Seigneur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en pr\u00e9sence de Dieu qui donne vie \u00e0 tous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\net en pr\u00e9sence du Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nqui a t\u00e9moign\u00e9 devant Ponce Pilate\u00a0par une belle affirmation,\u003Cbr \/\u003E\nvoici ce que je t\u2019ordonne :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0garde le commandement du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nen demeurant sans tache, irr\u00e9prochable\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 la Manifestation de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui qui le fera para\u00eetre aux temps fix\u00e9s, c\u2019est Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nSouverain unique et bienheureux,\u003Cbr \/\u003E\nRoi des rois et Seigneur des seigneurs ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lui seul poss\u00e8de l\u2019immortalit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nhabite une lumi\u00e8re inaccessible ;\u003Cbr \/\u003E\naucun homme ne l\u2019a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\net nul ne peut le voir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, honneur et puissance \u00e9ternelle. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 6,\u00a013-16","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAllez vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nparmi les chants d\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 99, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nservez le Seigneur dans l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\nvenez \u00e0 lui avec des chants de joie !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReconnaissez que le Seigneur est Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a faits, et nous sommes \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nnous, son peuple, son troupeau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVenez dans sa maison lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa demeure chanter ses louanges ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9nissez son nom !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, le Seigneur est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour,\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 demeure d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 99 (100),\u00a01-2,\u00a03,\u00a04,\u00a05","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ce qui est tomb\u00e9 dans la bonne terre, ce sont les gens qui retiennent la Parole  et portent du fruit par leur pers\u00e9v\u00e9rance\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme une grande foule se rassemblait,\u003Cbr \/\u003E\net que de chaque ville on venait vers J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nil dit dans une parabole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Le semeur sortit pour semer la semence,\u003Cbr \/\u003E\net comme il semait, il en tomba au bord du chemin.\u003Cbr \/\u003E\nLes passants la pi\u00e9tin\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\net les oiseaux du ciel mang\u00e8rent tout.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il en tomba aussi dans les pierres,\u003Cbr \/\u003E\nelle poussa et elle s\u00e9cha parce qu\u2019elle n\u2019avait pas d\u2019humidit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il en tomba aussi au milieu des ronces,\u003Cbr \/\u003E\net les ronces, en poussant avec elle, l\u2019\u00e9touff\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il en tomba enfin dans la bonne terre,\u003Cbr \/\u003E\nelle poussa et elle donna du fruit au centuple. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nDisant cela, il \u00e9leva la voix :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui qui a des oreilles pour entendre,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il entende ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ses disciples lui demandaient ce que signifiait cette parabole.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c0 vous il est donn\u00e9 de conna\u00eetre les myst\u00e8res du royaume de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nmais les autres n\u2019ont que les paraboles.\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, comme il est \u00e9crit :\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EIls regardent sans regarder,\u003Cbr \/\u003E\nils entendent sans comprendre.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici ce que signifie la parabole.\u003Cbr \/\u003E\nLa semence, c\u2019est la parole de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y a ceux qui sont au bord du chemin :\u003Cbr \/\u003E\nceux-l\u00e0 ont entendu ;\u003Cbr \/\u003E\npuis le diable survient\u003Cbr \/\u003E\net il enl\u00e8ve de leur c\u0153ur la Parole,\u003Cbr \/\u003E\npour les emp\u00eacher de croire et d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y a ceux qui sont dans les pierres :\u003Cbr \/\u003E\nlorsqu\u2019ils entendent, ils accueillent la Parole avec joie ;\u003Cbr \/\u003E\nmais ils n\u2019ont pas de racines,\u003Cbr \/\u003E\nils croient pour un moment\u003Cbr \/\u003E\net, au moment de l\u2019\u00e9preuve, ils abandonnent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce qui est tomb\u00e9 dans les ronces,\u003Cbr \/\u003E\nce sont les gens qui ont entendu,\u003Cbr \/\u003E\nmais qui sont \u00e9touff\u00e9s, chemin faisant,\u003Cbr \/\u003E\npar les soucis, la richesse\u003Cbr \/\u003E\net les plaisirs de la vie,\u003Cbr \/\u003E\net ne parviennent pas \u00e0 maturit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ce qui est tomb\u00e9 dans la bonne terre,\u003Cbr \/\u003E\nce sont les gens qui ont entendu la Parole\u003Cbr \/\u003E\ndans un c\u0153ur bon et g\u00e9n\u00e9reux,\u003Cbr \/\u003E\nqui la retiennent\u003Cbr \/\u003E\net portent du fruit par leur pers\u00e9v\u00e9rance. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 8,\u00a04-15","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui ont entendu la Parole\u003Cbr \/\u003E\ndans un c\u0153ur bon et g\u00e9n\u00e9reux,\u003Cbr \/\u003E\nqui la retiennent et portent du fruit par leur pers\u00e9v\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 8, 15"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"20","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Eus\u00e9bie":{"id":"3419","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Jean-Charles":{"id":"2255","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Eus\u00e9bie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3419\/Eus%C3%A9bie.html"},"Jean-Charles":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2255\/Jean-Charles.html"}},"derives":{"Ysoie":{"id":"3420","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3420\/Ysoie.html"},"Ysoline":{"id":"3421","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3421\/Ysoline.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Andr\u00e9 Kim Taegon":{"id":"1884","valeur":"Saint Andr\u00e9 Kim Taegon","resume":"Et ses compagnons, martyrs en Cor\u00e9e, 1839-1867 (XIX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1884\/Saint-Andr%C3%A9-Kim-Taegon.html","description":"Il fut le premier pr\u00eatre cor\u00e9en, et le premier pr\u00eatre martyr durant les quatre grandes vagues de pers\u00e9cutions qui se succ\u00e9d\u00e8rent en Cor\u00e9e de 1839 \u00e0 1867. Son p\u00e8re, saint Ignace Kim, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 pour le Christ en 1839. Saint Andr\u00e9 le fut aussi, apr\u00e8s d'horribles tortures, neuf ann\u00e9es plus tard, il avait 25 ans. Plus de 10.000 chr\u00e9tiens donn\u00e8rent ainsi le t\u00e9moignage de leur foi au prix de leur vie. Le Pape canonisa ainsi 103 martyrs de Cor\u00e9e en 1984, parmi eux des jeunes filles de 15 ou 17 ans, des gar\u00e7ons de 13 ans. - Histoire des 103 saints martyrs cor\u00e9ens (en anglais sur le site de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de Cor\u00e9e - CBCK)- Le 21 ao\u00fbt 2021, Mgr Lazare You, pr\u00e9fet de la Congr\u00e9gation pour le Clerg\u00e9, c\u00e9l\u00e9bre une messe pour le bicentenaire du premier pr\u00eatre catholique cor\u00e9en. (Saint Andr\u00e9 Kim et les martyrs cor\u00e9ens, t\u00e9moins de la foi et de l'identit\u00e9 d'un peuple, Vatican News)- Le Pape Fran\u00e7ois en Cor\u00e9e 14-18 ao\u00fbt 2014 et les JMJ d'Asie - les martyrs et l'Evangile en Cor\u00e9e. L'\u00c9glise v\u00e9n\u00e8re ainsi, dans une c\u00e9l\u00e9bration commune, Andr\u00e9 Kim Tae-gon, Paul Chong Ha-sang et cent un martyrs de Cor\u00e9e qui ont t\u00e9moign\u00e9 sans peur de la foi chr\u00e9tienne, introduite en Cor\u00e9e par quelques la\u00efcs, nourrie et confirm\u00e9e ensuite par la pr\u00e9dication des missionnaires et la c\u00e9l\u00e9bration des sacrements. Tous ces athl\u00e8tes du Christ, dont trois \u00e9v\u00eaques, huit pr\u00eatres, et tous les autres la\u00efcs, mari\u00e9s ou non, vieillards, jeunes et enfants, soumis au supplice, ont consacr\u00e9, par leur sang pr\u00e9cieux, les d\u00e9buts de l'\u00c9glise en Cor\u00e9e, en 1839, 1846 et 1866. Saints Sim\u00e9on Berneux, Antoine Daveluy et Laurent Imbert, \u00e9v\u00eaques ; Just Ranfer de Breteni\u00e8res, Louis Beaulieu, Pierre-Henri Dorie, Pierre Maubant, Jacques Chastan, Pierre Auma\u00eetre, Martin-Luc Huin, pr\u00eatres ; Jean Yi Yun-il, Andr\u00e9 Chong Hwa-gyong, \u00c9tienne Min Kuk-ka, Paul Ho Hyob, Augustin Pak Chong-won, Pierre Hong Pyong-ju, Paul Hong-Yong ju, Joseph Chang Chu-gi, Thomas Son Cha-son, Luc Hwang Sok-tu, Damien Nam Myong-hyog, Franois Ch'oe Kyong-hwan, Charles Hyon Song-mun, Laurent Han I-hyong, Pierre Nam Kyong-mun, Augustin Yu Chin-gil, Pierre Yi Ho-yong, Pierre Son Son-ji, B\u00e9n\u00e9dicte Hyon Kyong-nyon, Pierre Ch'oe Ch'ang-hub, cat\u00e9chistes ; Agathe Yi, Marie Yi In-dog, Barbe Yi, Marie Won Kwi-im, Th\u00e9r\u00e8se Kim Im-i, Colombe Kim Hyo-im, Madeleine Cho, \u00c9lisabeth Chong Chong-hye, vierges ; Th\u00e9r\u00e8se Kim, Barbe Kim, Susanne U Sur-im, Agathe Yi-kan-nan, Madeleine Pak Pong-son, Perp\u00e9tue Hong Kum-ju, Catherine Yi, C\u00e9cile Yu So-sa, Barbe Cho Chung-i, Madeleine Han Yong-i, veuves ; Madeleine Son-So-byog, Agathe Yi Kyong-i, Agathe Kwon Chin-i, Jean Yi Mun-u, Barbe Ch'oe Yong-i, Pierre Yu Chong-nyul, Jean-Baptiste Nam Chong-sam, Jean-Baptiste Chon Chang-un, Pierre Ch'oe Hyong, Marc Chong Ui-bae, Alexis U Se-yong, Antoine Kim Song-u, Protais Chong Kuk-bo, Augustin Yi Kwang-hon, Agathe Kim A-gi, Madeleine Kim O-bi, Barbe Han A-gi, Anne Pak A-gi, Agathe Yi So-sa, Lucie Park Hui-sun, Pierre Kwon Tu-gin, Joseph Chang Song-jib, Madeleine Yi Yong-hui, Th\u00e9r\u00e8se Yi Mae-im, Marthe Kim Song-im, Lucie Kim, Rose Kim, Anne Kim Chang-gum, Jean-Baptiste Yi Kwang-nyol, Jean Pak Hu-jae, Marie Pak Kun-a-gi Hui-sun, Barbe Kwon-hui, Barbe Yi Chong-hui, Marie Yi Yon-hui, Agn\u00e8s Kim Hyo-ju, Catherine Chong Ch'or-yom, Joseph Im Ch'i-baeg, S\u00e9bastien Nam I-gwan, Ignace Kim Che-jun, Charles Cho Shin-ch'ol, Julitte Kim, Agathe Chon Kyong-hyob, Madeleine Ho Kye-im, Lucie Kim, Pierre Yu Taech'ol, Pierre Cho Hwa-so, Pierre Yi Myong-so, Barth\u00e9lemy Chong Mun-ho, Joseph-Pierre Han Chae-Kwon, Pierre Chong Won-ji, Joseph Cho Yun-ho, Barbe Ko Sun-i, Madeleine Yi Yong-dog."}},"autres":{"Adalpret":{"valeur":"Bienheureux Adalpret","id":"10435","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 1172)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10435\/Bienheureux-Adalpret.html"},"Cyrille Jean Zohrabian":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Cyrille Jean Zohrabian","id":"13660","resume":"\u00e9v\u00eaque, missionnaire aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s arm\u00e9niens (+ 1972)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13660\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Cyrille-Jean-Zohrabian.html"},"Dorym\u00e9don":{"valeur":"Saint Dorym\u00e9don","id":"12216","resume":"Martyr en Phrygie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12216\/Saint-Dorym%C3%A9don.html"},"Eus\u00e9bie":{"valeur":"Sainte Eus\u00e9bie","id":"1929","resume":"Martyre (+ v. 731)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1929\/Sainte-Eus%C3%A9bie.html"},"Eustache":{"valeur":"Saint Eustache","id":"1885","resume":"Martyr (+ 118)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1885\/Saint-Eustache.html"},"Eustathe":{"valeur":"Saint Eustathe","id":"8274","resume":"(+ 1194)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8274\/Saint-Eustathe.html"},"Fausta":{"valeur":"Sainte Fausta","id":"5658","resume":"Martyre avec saint Evilase et saint Maxime (+ v. 308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5658\/Sainte-Fausta.html"},"Fran\u00e7ois de Posadas":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois de Posadas","id":"10436","resume":"Pr\u00eatre dominicain (+ 1713)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10436\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-de-Posadas.html"},"Hilarion":{"valeur":"Saint Hilarion","id":"8283","resume":"(+ 1804)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8283\/Saint-Hilarion.html"},"Hypace et Andr\u00e9":{"valeur":"Saints Hypace et Andr\u00e9","id":"10434","resume":"Martyrs \u00e0 Constantinople (+ v. 740)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10434\/Saints-Hypace-et-Andr%C3%A9.html"},"Jean de Cr\u00e8te":{"valeur":"Saint Jean de Cr\u00e8te","id":"8288","resume":"Ermite (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8288\/Saint-Jean-de-Cr%C3%A8te.html"},"Jean l'Egyptien":{"valeur":"Saint Jean l'Egyptien","id":"8297","resume":"(+ 310)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8297\/Saint-Jean-l-Egyptien.html"},"Jean-Charles Cornay":{"valeur":"Saint Jean-Charles Cornay","id":"9979","resume":"Martyr, missionnaire au Tonkin (+ 1837)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9979\/Saint-Jean-Charles-Cornay.html"},"Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres":{"valeur":"Saint Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres","id":"10437","resume":"Fondateur des Servantes du Sacr\u00e9 Coeur de J\u00e9sus et des Pauvres (+ 1904)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10437\/Saint-Jos%C3%A9-Maria-de-Yermo-y-Parres.html"},"Laurent Han I-hyong":{"valeur":"Saint Laurent Han I-hyong","id":"12217","resume":"Et ses compagnons martyrs en Cor\u00e9e (+ 1837)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12217\/Saint-Laurent-Han-I-hyong.html"},"Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Saint Joseph":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Saint Joseph","id":"12507","resume":"Fondatrice carm\u00e9lite (+ 1938)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12507\/Bienheureuse-Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-de-Saint-Joseph.html"},"Michel de Tchernigov":{"valeur":"Saint Michel de Tchernigov","id":"8302","resume":"(+ 1246)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8302\/Saint-Michel-de-Tchernigov.html"},"Serafin Kaszuba":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Serafin Kaszuba","id":"13227","resume":"Capucin ,,W&#322;\u00f3cz&#281;ga Bo&#380;y\" (le chariot de Dieu) (+ 1977)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13227\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Serafin-Kaszuba.html"},"Socrate et Denis":{"valeur":"Saints Socrate et Denis","id":"8307","resume":"(II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8307\/Saints-Socrate-et-Denis.html"},"Thomas Johnson":{"valeur":"Bienheureux Thomas Johnson","id":"1887","resume":"Chartreux, martyr en Angleterre (+ 1537)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1887\/Bienheureux-Thomas-Johnson.html"},"Yves Mahyeuc":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Yves Mahyeuc","id":"11752","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rennes (+ 1541)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11752\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Yves-Mahyeuc.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u2019il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-nous, Seigneur, un c\u0153ur nouveau, mets en nous, Seigneur, un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Ez\u00e9kiel (Ez 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je vous prendrai du milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des nations, +\u003Cbr \/\u003E\nje vous rassemblerai de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\nje vous conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans votre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez purifi\u00e9s\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde toutes vos souillures, de toutes vos idoles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E vous purifierai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Je vous donnerai un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai en vous un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et nouveau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027\u00f4terai de votre ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir le c\u0153ur de pierre,\u003Cbr \/\u003E\nje vous donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Je mettrai en vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mon esprit, +\u003Cbr \/\u003E\nje ferai que vous marchi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez selon mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\nque vous gardiez mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et leur soy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Vous habiterez le pays\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que j\u0027ai donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 vos p\u00e8res\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nvous, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez mon peuple, *\u003Cbr \/\u003E\net moi, je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei votre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3, 13-14","texte":"Ce que nous attendons, selon la promesse du Seigneur, c\u2019est un ciel nouveau et une terre nouvelle o\u00f9 r\u00e9sidera la justice. Dans l\u2019attente de ce jour, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, faites donc tout pour que le Christ vous trouve nets et irr\u00e9prochables, dans la paix."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Christ est notre lumi\u00e8re, notre soleil levant\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers lui resplendira\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient nous visiter,\u003Cbr \/\u003E\nen lui la joie de notre c\u0153ur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESur nous se l\u00e8vera le Soleil de justice, le Christ notre Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn union avec Marie, M\u00e8re de Dieu, et tous les saints, nous supplions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar le myst\u00e8re de ta sainte incarnation,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ta venue en ce monde,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta naissance et ton \u00e9piphanie,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ton bapt\u00eame et ton je\u00fbne au d\u00e9sert,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix et ta passion,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ta mort et ta mise au tombeau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta r\u00e9surrection du s\u00e9jour des morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ton admirable ascension,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la venue du Saint-Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu jour du jugement,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et sauveur de toutes les nations, tu as appel\u00e9 le peuple de Cor\u00e9e \u00e0 la foi catholique pour qu\u0027il entre dans le peuple de tes fils, et tu l\u0027as fait grandir par le glorieux t\u00e9moignage de tes saints martyrs Andr\u00e9, Paul et leurs compagnons ; \u00e0 leur exemple et \u00e0 leur pri\u00e8re, accorde-nous de pers\u00e9v\u00e9rer, nous aussi, jusqu\u0027\u00e0 la mort, dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 tes commandements. Par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur appelle les cieux et la terre au jugement de son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ De ton amour, Seigneur, la terre est pleine,\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 18, 1-13.20-32","titre":"Responsabilit\u00e9 personnelle","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qu\u2019avez-vous donc, dans le pays d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter ce proverbe\u00a0: \u201cLes p\u00e8res mangent du raisin vert, et les dents des fils en sont irrit\u00e9es\u201d\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Par ma vie\u00a0! \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013 vous n\u2019aurez plus \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter ce proverbe en Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E En effet, toutes les vies m\u2019appartiennent, la vie du p\u00e8re aussi bien que celle du fils, elles m\u2019appartiennent. Celui qui a p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est lui qui mourra.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E L\u2019homme qui est juste, qui observe le droit et la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E qui ne va pas aux festins sur les montagnes, ne l\u00e8ve pas les yeux vers les idoles immondes de la maison d\u2019Isra\u00ebl, ne rend pas impure la femme de son prochain, ne s\u2019approche pas d\u2019une femme en \u00e9tat de souillure\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E l\u2019homme qui n\u2019exploite personne, qui restitue ce qu\u2019on lui a laiss\u00e9 en gage, ne commet pas de fraude, donne son pain \u00e0 celui qui a faim et couvre d\u2019un v\u00eatement celui qui est nu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E l\u2019homme qui ne pr\u00eate pas \u00e0 int\u00e9r\u00eat, ne pratique pas l\u2019usure, qui d\u00e9tourne sa main du mal, tranche \u00e9quitablement entre deux adversaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E qui marche selon mes d\u00e9crets et observe mes ordonnances pour agir avec v\u00e9rit\u00e9\u00a0: un tel homme est juste, c\u2019est certain, il vivra, \u2013 oracle du Seigneur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mais si cet homme a un fils violent et sanguinaire, coupable d\u2019une de ces fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u2013 alors que lui n\u2019en a commis aucune \u2013 un fils qui, de plus, va aux festins sur les montagnes et rend impure la femme de son prochain,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E qui exploite le pauvre et le malheureux, qui commet des fraudes, ne restitue pas un gage, l\u00e8ve les yeux vers les idoles immondes et se livre \u00e0 l\u2019abomination,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E qui pr\u00eate \u00e0 int\u00e9r\u00eat et pratique l\u2019usure, ce fils-l\u00e0 vivra-t-il\u00a0? Il ne vivra pas\u00a0; il s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 toutes ces abominations\u00a0: il sera mis \u00e0 mort, et son sang, qu\u2019il soit sur lui\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Celui qui a p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est lui qui mourra\u00a0! Le fils ne portera pas la faute de son p\u00e8re, ni le p\u00e8re, la faute de son fils\u00a0: la justice sera la part du juste, la m\u00e9chancet\u00e9, celle du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Mais le m\u00e9chant, s\u2019il se d\u00e9tourne de tous les p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019il a commis, s\u2019il observe tous mes d\u00e9crets, s\u2019il pratique le droit et la justice, c\u2019est certain, il vivra, il ne mourra pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On ne se souviendra d\u2019aucun des crimes qu\u2019il a commis, il vivra \u00e0 cause de la justice qu\u2019il a pratiqu\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Prendrais-je donc plaisir \u00e0 la mort du m\u00e9chant \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013, et non pas plut\u00f4t \u00e0 ce qu\u2019il se d\u00e9tourne de sa conduite et qu\u2019il vive\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Mais le juste, s\u2019il se d\u00e9tourne de sa justice et fait le mal en imitant toutes les abominations du m\u00e9chant, il le ferait et il vivrait\u00a0? Toute la justice qu\u2019il avait pratiqu\u00e9e, on ne s\u2019en souviendra plus\u00a0: \u00e0 cause de son infid\u00e9lit\u00e9 et de son p\u00e9ch\u00e9, il mourra\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et pourtant vous dites\u00a0: \u201cLa conduite du Seigneur n\u2019est pas la bonne\u201d. \u00c9coutez donc, fils d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: est-ce ma conduite qui n\u2019est pas la bonne\u00a0? N\u2019est-ce pas plut\u00f4t la v\u00f4tre\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Si le juste se d\u00e9tourne de sa justice, commet le mal, et meurt dans cet \u00e9tat, c\u2019est \u00e0 cause de son mal qu\u2019il mourra.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Si le m\u00e9chant se d\u00e9tourne de sa m\u00e9chancet\u00e9 pour pratiquer le droit et la justice, il sauvera sa vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Il a ouvert les yeux et s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9 de ses crimes. C\u2019est certain, il vivra, il ne mourra pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Et pourtant la maison d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9p\u00e8te\u00a0: \u201cLa conduite du Seigneur est \u00e9trange\u201d. Est-ce ma conduite qui est \u00e9trange, maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? N\u2019est-ce pas votre conduite qui est \u00e9trange\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013 je vous jugerai chacun selon sa conduite, maison d\u2019Isra\u00ebl. Retournez-vous\u00a0! D\u00e9tournez-vous de vos crimes, et vous ne tr\u00e9bucherez plus dans la faute.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Rejetez tous les crimes que vous avez commis, faites-vous un c\u0153ur nouveau et un esprit nouveau. Pourquoi vouloir mourir, maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je ne prends plaisir \u00e0 la mort de personne, \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013\u00a0: convertissez-vous, et vous vivrez.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu de tendresse et de piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nregarde vers moi, piti\u00e9 pour moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPrendrai-je plaisir \u00e0 la mort du m\u00e9chant,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027est-ce pas son retour \u00e0 la vie que je d\u00e9sire?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9tournez-vous de vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nfaites-vous un c\u0153ur nouveau et un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DERNI\u00c8RE EXHORTATION DE S. ANDR\u00c9 KIM TAE-GON","texte_patristique":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res et amis tr\u00e8s chers, pensez et repensez \u00e0 ceci : depuis le commencement des temps,\u00a0Dieu a dispos\u00e9 le ciel, la terre et toute chose ; r\u00e9fl\u00e9chissez pourquoi et dans quelle intention il a cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme, chaque homme, \u00e0 son image et \u00e0 sa ressemblance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi donc en ce monde rempli de dangers et de mis\u00e8re nous ne connaissons pas le Seigneur notre cr\u00e9ateur, \u00e0 quoi bon \u00eatre n\u00e9s ! Notre vie est inutile. Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, nous sommes venus au monde. Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu \u00e9galement, nous avons re\u00e7u le bapt\u00eame, nous sommes entr\u00e9s dans l\u0027\u00c9glise, et, devenus disciples du Seigneur, nous portons un nom glorieux. Mais \u00e0 quoi enfin servirait ce nom s\u0027il ne recouvre pas la r\u00e9alit\u00e9 ? Sinon, c\u0027est en vain que nous serions venus au monde, que nous serions entr\u00e9s dans l\u0027\u00c9glise. Bien plus, cela ne servirait pas le Seigneur et sa gr\u00e2ce. Il serait mieux pour nous de n\u0027\u00eatre pas n\u00e9s que de recevoir la gr\u00e2ce du Seigneur et de p\u00e9cher contre lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoyez le paysan qui fait les semailles dans son champ : au temps convenable, il laboure la terre, puis il y met de l\u0027engrais, et sans regarder \u00e0 sa peine sous le soleil il cultive avec soin la semence. Quand le temps de la moisson est arriv\u00e9, si les \u00e9pis sont gonfl\u00e9s, il oublie sa peine et sa sueur, son c\u0153ur est dans la joie et il se f\u00e9licite de la r\u00e9colte. Mais si le grain est maigre, s\u0027il n\u0027y a rien d\u0027autre que paille et \u00e9pis vides, le paysan se souvient de son dur travail et de sa sueur et plus il avait travaill\u00e9 ce champ, plus il le d\u00e9laisse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl en va ainsi du Seigneur : la terre, c\u0027est son champ ; nous les hommes, la semence ; la gr\u00e2ce, l\u0027engrais. Par l\u0027incarnation et la r\u00e9demption, il nous arrose de son sang pour que nous grandissions et que nous parvenions \u00e0 maturit\u00e9. Quand viendra le temps de la moisson au jour du jugement, si, par gr\u00e2ce, nous sommes trouv\u00e9s m\u00fbrs, nous conna\u00eetrons la joie du royaume des cieux comme des fils adoptifs de Dieu ; mais si nous ne sommes pas trouv\u00e9s m\u00fbrs, nous serons devenus ennemis de Dieu, de fils adoptifs que nous \u00e9tions, et nous recevrons la punition \u00e9ternelle que nous aurons m\u00e9rit\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFr\u00e8res tr\u00e8s chers, sachez-le : notre Seigneur J\u00e9sus, en venant ici-bas, a support\u00e9 lui-m\u00eame des douleurs sans nombre, par sa passion il a fond\u00e9 l\u0027\u00c9glise et par la passion de ses fid\u00e8les il la fait grandir. Les puissances de ce monde peuvent bien l\u0027opprimer et l\u0027attaquer, jamais elles ne pourront l\u0027emporter sur elle. Apr\u00e8s l\u0027Ascension de J\u00e9sus, depuis le temps des Ap\u00f4tres jusqu\u0027\u00e0 maintenant, la sainte \u00c9glise a grandi partout au milieu des pers\u00e9cutions.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoici maintenant cinquante ou soixante ans que la sainte \u00c9glise est entr\u00e9e dans notre Cor\u00e9e ; les fid\u00e8les ont support\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises la pers\u00e9cution. Aujourd\u0027hui encore celle-ci recommence : de nombreux amis dans la foi et moi-m\u00eame sommes en prison, et vous aussi vous \u00eates menac\u00e9s. Puisque nous formons un seul corps, comment ne pas avoir le c\u0153ur en peine ? Comment ne pas ressentir humainement la douleur de la s\u00e9paration ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECependant, l\u0027\u00c9criture nous le dit, Dieu prend soin du moindre cheveu de notre t\u00eate, rien n\u0027\u00e9chappe \u00e0 sa science infinie. Comment donc regarder cette pers\u00e9cution autrement que comme une permission du Seigneur, soit pour nous r\u00e9compenser, soit pour nous punir ? Suivez donc la volont\u00e9 de Dieu, combattez de tout c\u0153ur pour notre chef divin, J\u00e9sus, et vous vaincrez le d\u00e9mon de ce monde, d\u00e9j\u00e0 vaincu par le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe vous en conjure : n\u0027oubliez pas l\u0027amour fraternel, mais secourez-vous mutuellement et pers\u00e9v\u00e9rez jusqu\u0027\u00e0 ce que le Seigneur ait piti\u00e9 de nous et \u00e9carte la pers\u00e9cution.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous sommes vingt ici et, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, nous allons tous bien jusqu\u0027\u00e0 pr\u00e9sent. Si quelqu\u0027un est mis \u00e0 mort, je vous conjure de ne pas oublier sa famille.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u0027aurais encore bien des choses \u00e0 vous dire, mais comment m\u0027exprimer par lettre ? Je termine donc. Pour nous d\u0027ici peu nous irons au combat ; je vous supplie de vous garder dans la fid\u00e9lit\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 nous retrouver ensemble dans la joie du ciel. Je vous embrasse de tout c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le sang des martyrs est semence de chr\u00e9tiens !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESans craindre les menaces, t\u00e9moins du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nils ont glorifi\u00e9 le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGens obscurs, ils sont dans la gloire,\u003Cbr \/\u003E\nmorts au monde, ils vivent \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et sauveur de toutes les nations, tu as appel\u00e9 le peuple de Cor\u00e9e \u00e0 la foi catholique pour qu\u0027il entre dans le peuple de tes fils, et tu l\u0027as fait grandir par le glorieux t\u00e9moignage de tes saints martyrs Andr\u00e9, Paul et leurs compagnons ; \u00e0 leur exemple et \u00e0 leur pri\u00e8re, accorde-nous de pers\u00e9v\u00e9rer, nous aussi, jusqu\u0027\u00e0 la mort, dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 tes commandements. Par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 8.9b","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, tout ce qui est vrai et noble, tout ce qui est juste et pur, tout ce qui est\u00a0digne d\u2019\u00eatre aim\u00e9 et honor\u00e9, tout ce qui s\u2019appelle vertu et qui m\u00e9rite des \u00e9loges, tout cela, prenez-le \u00e0 votre compte. Et le Dieu de la paix sera avec vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027exalterai, mon Dieu, mon Roi ;\u003Cbr \/\u003Eje b\u0026eacute;nirai ton nom toujours et \u0026agrave; jamais !","oraison":"\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 5-7","texte":"Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du courage vous donne d\u2019\u00eatre d\u2019accord entre vous selon l\u2019esprit du Christ J\u00e9sus. Ainsi, d\u2019un m\u00eame c\u0153ur, d\u2019une m\u00eame voix, vous rendrez gloire \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Accueillez-vous donc les uns les autres comme le Christ vous a accueillis pour la gloire de Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003Eil donne aux humbles l\u0026rsquo;\u0026eacute;clat de la victoire.","oraison":"Seigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u2019aimer plus que tout et d\u2019aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu !","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 6, 27b-28a","texte":"Notre Dieu est le Dieu vivant, il demeure \u00e9ternellement\u00a0; son r\u00e8gne ne sera pas d\u00e9truit, sa souverainet\u00e9 n\u2019aura pas de fin. Il d\u00e9livre et il sauve, il accomplit des signes et des prodiges, au ciel et sur la terre."},"repons":"V\/ Arr\u0026ecirc;tez, sachez que je suis Dieu, \u003Cbr \/\u003Eje domine les nations, je domine la terre.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u00e9es deviennent tes pens\u00e9es et nous aurons pour nos fr\u00e8res et pour toi un m\u00eame amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-20","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire, ann\u00e9e Impaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Kim Tae-gon, pr\u00eatre, S. Paul Chong Ha-sang, et leurs compagnons, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u00e8ve comme un encens\u00a0; et mes mains, comme l\u2019offrande du soir.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"140","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur,   je t\u2019appelle : acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers vers moi !\u003Cbr\u003E  \u00c9coute mon appel quand je   cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que   ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve comme un encens,\u003Cbr\u003E  et mes mains, comme l\u2019offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende   du soir.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mets   une garde \u00e0 mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres, Seigneur,\u003Cbr\u003E  veille au se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de   ma bouche.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ne   laisse pas mon c\u0153ur pench\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er vers le mal\u003Cbr\u003E  ni devenir complice des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes   malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Jamais je ne go\u00fbter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei   leurs plaisirs :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que   le juste me reprenne et me corr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege avec bont\u00e9.\u003Cbr\u003E  Que leurs parfums, ni leurs   poisons, ne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent ma t\u00eate !\u003Cbr\u003E  Ils font du mal : je me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens   en pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici   leurs juges pr\u00e9cipit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre le roc,\u003Cbr\u003E  eux qui prenaient plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er   \u00e0 m\u2019entendre dire :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab Comme   un sol qu\u2019on reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne et d\u00e9fonce,\u003Cbr\u003E  nos os sont dispers\u00e9s \u00e0 la   gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des enfers ! \u00bb\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je   regarde vers toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Ma\u00eetre ;\u003Cbr\u003E  tu es mon refuge : \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne   ma vie !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Garde-moi   du fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qui m\u2019est tendu,\u003Cbr\u003E  des emb\u00fbches qu\u2019ont dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees   les malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[10]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es ma part, \u00f4 Seigneur, sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"141","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix, je suppl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pands devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lorsque le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle me manque,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon chemin. *\u003Cbr \/\u003E\nSur le senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nun pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege m\u2019est tendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Regarde \u00e0 mes c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, et vois :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui me connaisse ! *\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, il n\u2019est pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de refuge :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui pense \u00e0 moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E J\u2019ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ! *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon abri,\u003Cbr \/\u003E\nma part, sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sois attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 mes appels :\u003Cbr \/\u003E\nje suis r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 rien ; *\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-moi de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me poursuivent :\u003Cbr \/\u003E\nils sont plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tire-moi de la pris\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En o\u00f9 je suis,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom. *\u003Cbr \/\u003E\nAutour de moi, les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes feront cercle\u003Cbr \/\u003E\npour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que tu m\u2019as fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 11, 33-36","texte":"Quelle profondeur dans la richesse, la sagesse et la science de Dieu\u00a0! Ses d\u00e9cisions sont insondables, ses chemins sont imp\u00e9n\u00e9trables\u00a0! Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u00a0? Qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller\u00a0? Qui lui a donn\u00e9 en premier et m\u00e9riterait de recevoir en retour\u00a0? Car tout est de lui, et par lui, et pour lui. \u00c0 lui la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0! Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Louez le Seigneur du haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Louez-le, tous les univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le aux profondeurs des ab\u00eemes\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous les peuples de la terre\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous ses fid\u00e8les\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/ *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EP\u00e2que nouvelle, \u00f4 Christ ressuscit\u00e9, tu as vaincu la mort, tu nous donnes la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour rendre gloire au P\u00e8re, au Fils et \u00e0 l\u2019Esprit, prions et supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous, Dieu de l\u2019univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour le monde et ses merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta justice et ton amour emplissent la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Parole vivante du P\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9vangile parvienne \u00e0 toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Esprit de vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton souffle renouvelle la face de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur de ton peuple\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9glise t\u00e9moigne pour l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur des vivants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais entrer les d\u00e9funts dans l\u2019\u00e9ternelle joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que toute la loi consiste \u00e0 t\u0027aimer et \u00e0 aimer son prochain : donne-nous de garder tes commandements, et de parvenir ainsi \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}}