{"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je voyais venir, avec les nu\u00e9es du ciel, comme un Fils d\u2019homme\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EDaniel prit la parole et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Au cours de la nuit, dans ma vision, je regardais.\u003Cbr \/\u003E\nLes quatre vents du ciel soulevaient la grande mer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quatre b\u00eates \u00e9normes sortirent de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nchacune diff\u00e9rente des autres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La premi\u00e8re ressemblait \u00e0 un lion,\u003Cbr \/\u003E\net elle avait des ailes d\u2019aigle.\u003Cbr \/\u003E\nTandis que je la regardais,\u003Cbr \/\u003E\nses ailes lui furent arrach\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\net elle fut soulev\u00e9e de terre et dress\u00e9e sur ses pieds, comme un homme,\u003Cbr \/\u003E\net un c\u0153ur d\u2019homme lui fut donn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La deuxi\u00e8me b\u00eate ressemblait \u00e0 un ours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait \u00e0 moiti\u00e9 debout,\u003Cbr \/\u003E\net elle avait trois c\u00f4tes d\u2019animal dans la gueule, entre les dents.\u003Cbr \/\u003E\nOn lui dit\u00a0: \u201cL\u00e8ve-toi, d\u00e9vore beaucoup de viande\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je continuais \u00e0 regarder\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje vis une autre b\u00eate, qui ressemblait \u00e0 une panth\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net elle avait quatre ailes d\u2019oiseau sur le dos\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle avait aussi quatre t\u00eates.\u003Cbr \/\u003E\nLa domination lui fut donn\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis, au cours de la nuit, je regardais encore\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje vis une quatri\u00e8me b\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nterrible, effrayante, extraordinairement puissante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle avait des dents de fer \u00e9normes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle d\u00e9vorait, d\u00e9chiquetait et pi\u00e9tinait tout ce qui restait.\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9tait diff\u00e9rente des trois autres b\u00eates, et elle avait dix cornes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme je consid\u00e9rais ces cornes,\u003Cbr \/\u003E\nil en poussa une autre, plus petite, au milieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntrois des premi\u00e8res cornes furent arrach\u00e9es devant celle-ci.\u003Cbr \/\u003E\nEt cette corne avait des yeux comme des yeux d\u2019homme,\u003Cbr \/\u003E\net une bouche qui tenait des propos d\u00e9lirants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Je continuai \u00e0 regarder\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndes tr\u00f4nes furent dispos\u00e9s, et un Vieillard prit place\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson habit \u00e9tait blanc comme la neige,\u003Cbr \/\u003E\net les cheveux de sa t\u00eate, comme de la laine immacul\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson tr\u00f4ne \u00e9tait fait de flammes de feu,\u003Cbr \/\u003E\navec des roues de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un fleuve de feu coulait, qui jaillissait devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nDes milliers de milliers le servaient,\u003Cbr \/\u003E\ndes myriades de myriades se tenaient devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nLe tribunal prit place et l\u2019on ouvrit des livres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je regardais, j\u2019entendais les propos d\u00e9lirants\u003Cbr \/\u003E\nque vomissait la corne.\u003Cbr \/\u003E\nJe regardais, et la b\u00eate fut tu\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nson cadavre fut jet\u00e9 au feu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant aux autres b\u00eates, la domination leur fut retir\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmais une prolongation de vie leur fut donn\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\npour une p\u00e9riode et un temps d\u00e9termin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je regardais, au cours des visions de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\net je voyais venir, avec les nu\u00e9es du ciel,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un Fils d\u2019homme\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil parvint jusqu\u2019au Vieillard,\u003Cbr \/\u003E\net on le fit avancer devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il lui fut donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndomination, gloire et royaut\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous les peuples, toutes les nations et les gens de toutes langues\u003Cbr \/\u003E\nle servirent.\u003Cbr \/\u003E\nSa domination est une domination \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne passera pas,\u003Cbr \/\u003E\net sa royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nune royaut\u00e9 qui ne sera pas d\u00e9truite.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 7,\u00a02-14","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Daniel","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dn 3, 57","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EEt vous, montagnes et collines, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt vous, les plantes de la terre, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt vous, sources et fontaines, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt vous, oc\u00e9ans et rivi\u00e8res, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBaleines et b\u00eates de la mer, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous tous, les oiseaux dans le ciel, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous tous, fauves et troupeaux, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 3,\u00a075,\u00a076,\u00a077,\u00a078,\u00a079,\u00a080,\u00a081","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Lorsque vous verrez arriver cela,  sachez que le royaume de Dieu est proche\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples cette parabole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voyez le figuier et tous les autres arbres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Regardez-les\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s qu\u2019ils bourgeonnent,\u003Cbr \/\u003E\nvous savez que l\u2019\u00e9t\u00e9 est tout proche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De m\u00eame, vous aussi,\u003Cbr \/\u003E\nlorsque vous verrez arriver cela,\u003Cbr \/\u003E\nsachez que le royaume de Dieu est proche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Amen, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncette g\u00e9n\u00e9ration ne passera pas\u003Cbr \/\u003E\nsans que tout cela n\u2019arrive.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le ciel et la terre passeront,\u003Cbr \/\u003E\nmes paroles ne passeront pas.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 21,\u00a029-33","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRedressez-vous et relevez la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9demption approche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 21, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"28","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Catherine":{"id":"62","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Qui\u00e9ta":{"id":"4188","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Catherine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/62\/Catherine.html"},"Qui\u00e9ta":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4188\/Qui%C3%A9ta.html"}},"derives":{"Catalina":{"id":"151","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/151\/Catalina.html"},"Catarina":{"id":"6634","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6634\/Catarina.html"},"Catarino":{"id":"833","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/833\/Catarino.html"},"Caterina":{"id":"5101","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5101\/Caterina.html"},"Catharina":{"id":"6635","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6635\/Catharina.html"},"Cathel":{"id":"831","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/831\/Cathel.html"},"Catheline":{"id":"6401","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6401\/Catheline.html"},"Cathelle":{"id":"832","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/832\/Cathelle.html"},"Cathy":{"id":"834","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/834\/Cathy.html"},"Catia":{"id":"840","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/840\/Catia.html"},"Catoun":{"id":"839","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/839\/Catoun.html"},"Ekaterina":{"id":"7122","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7122\/Ekaterina.html"},"Kalie":{"id":"6512","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6512\/Kalie.html"},"Karine":{"id":"56","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/56\/Karine.html"},"Kassia":{"id":"7121","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7121\/Kassia.html"},"Kassy":{"id":"5868","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5868\/Kassy.html"},"Katarzyna":{"id":"5969","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5969\/Katarzyna.html"},"Katell":{"id":"4979","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4979\/Katell.html"},"Katelyne":{"id":"6814","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6814\/Katelyne.html"},"Kateri":{"id":"836","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/836\/Kateri.html"},"Katherine":{"id":"6097","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6097\/Katherine.html"},"Kathleen":{"id":"4643","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4643\/Kathleen.html"},"Kathryn":{"id":"5124","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5124\/Kathryn.html"},"Kathy":{"id":"4491","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4491\/Kathy.html"},"Katia":{"id":"835","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/835\/Katia.html"},"Katialyne":{"id":"5977","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5977\/Katialyne.html"},"Kay":{"id":"6329","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6329\/Kay.html"},"Kayla":{"id":"6319","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6319\/Kayla.html"},"Ke\u00efla":{"id":"6749","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6749\/Ke%C3%AFla.html"},"Kessy":{"id":"5818","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5818\/Kessy.html"},"Ketty":{"id":"837","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/837\/Ketty.html"},"Kittie":{"id":"838","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/838\/Kittie.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Catherine Labour\u00e9":{"id":"9305","valeur":"Sainte Catherine Labour\u00e9","resume":"Fille de la Charit\u00e9 (+ 1876)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9305\/Sainte-Catherine-Labour%C3%A9.html","description":"Catherine naquit dans un petit village de Bourgogne, \u00e0 Fain-les Moutiers (21500), huiti\u00e8me d'une famille de dix enfants. Elle a 9 ans quand meurt sa m\u00e8re le 9 octobre 1815 et elle est recueillie, avec l'une de ses s\u0153urs, par une tante \u00e0 Saint-R\u00e9my, non loin de Fain. En janvier 1818, elle revient \u00e0 la ferme natale, rendant ainsi possible l'entr\u00e9e de sa s\u0153ur Marie-Louise chez les S\u0153urs de la Charit\u00e9 \u00e0 Langres.A 12 ans, elle assume le r\u00f4le de la m\u00e8re de famille, de fermi\u00e8re et de ma\u00eetresse de maison. Elle commande aux serviteurs et \u00e0 la servante. Son domaine, c'est le fournil, le verger, l'\u00e9table, le poulailler et le colombier. La premi\u00e8re, elle se l\u00e8ve avant l'aurore, pr\u00e9pare les repas qu'emportent les ouvriers aux champs, assure la traite des vaches et conduit le troupeau \u00e0 l'abreuvoir communal. Elle prend soin de son jeune fr\u00e8re infirme et veille au bien-\u00eatre de son p\u00e8re quand il revient des champs ou du march\u00e9 de Montbard. (21500) Mais elle passe aussi de longues heures dans la petite \u00e9glise de Fain, devant un tabernacle vide, car le clerg\u00e9 a beaucoup diminu\u00e9 pendant la R\u00e9volution et le pr\u00eatre desservant ne vient que pour c\u00e9l\u00e9brer les enterrements et les mariages, tr\u00e8s rarement une messe dominicale. En elle, monte un appel. Durant \"le r\u00eave\" d'une nuit, comme elle le dira, ce r\u00eave prend le visage d'un pr\u00eatre \u00e2g\u00e9, qu'elle pense reconna\u00eetre comme \u00e9tant celui de saint Vincent de Paul quand elle en verra l'image lors d'une visite aux S\u0153urs de Ch\u00e2tillon (21400) o\u00f9 elle suit quelques \u00e9tudes \u00e9l\u00e9mentaires, de 1824 \u00e0 1826, chez une cousine qui tient un pensionnat. Elle revient \u00e0 la ferme parce que la petite paysanne est mal \u00e0 l'aise au milieu de ces jeunes filles de bonne famille. Son p\u00e8re voudrait bien la marier, mais elle refuse. Alors il l'envoie \u00e0 Paris, o\u00f9 son fils tient un commerce de vins et un restaurant populaire. Elle devient servante. Elle y d\u00e9couvre la mis\u00e8re des ouvriers et le travail des jeunes enfants en usine. Sa d\u00e9cision d\u00e9finitive est prise : elle servira les pauvres. De retour en Bourgogne, elle retrouve le pensionnat de Chatillon et les S\u0153urs de Saint Vincent de Paul. Son p\u00e8re c\u00e8de enfin. Le mercredi 21 avril 1830, elle retrouve Paris et entre au \" s\u00e9minaire \" de la Maison-M\u00e8re de la rue du Bac. Grande joie pour s\u0153ur Catherine, le dimanche suivant 25 avril. Les reliques de saint Vincent de Paul sont transf\u00e9r\u00e9es de Notre-Dame de Paris \u00e0 la chapelle de la rue de S\u00e8vres.Durant la nuit du 18 juillet 1830, veille de la f\u00eate de saint Vincent de Paul, elle se sentit appel\u00e9e par un enfant myst\u00e9rieux qui la conduit \u00e0 la chapelle, \"dans le sanctuaire, dira-t-elle \u00e0 son confesseur, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du fauteuil de Monsieur le Directeur. Et l\u00e0, je me suis mise \u00e0 genoux et l'enfant est rest\u00e9 debout tout le temps. Comme je trouvais le temps long, je regardais si les veilleuses (les s\u0153urs) ne passaient pas par la tribune. Enfin l'heure est arriv\u00e9e. L'enfant me pr\u00e9vient. Il me dit : Voici la Sainte Vierge, la voici.\" \"Je doutais si c'\u00e9tait la Sainte Vierge. Cependant l'enfant qui \u00e9tait l\u00e0 me dit : - Voici la Sainte Vierge-. Je n'ai fait qu'un saut aupr\u00e8s d'elle, \u00e0 genoux sur les marches de l'autel, les mains appuy\u00e9es sur les genoux de la Sainte Vierge\". Elle s'en confie \u00e0 son p\u00e8re spirituel, Monsieur Aladel qui ne voit qu'illusion dans ce qu'elle dit, et surtout dans les malheurs dont elle parle. Or bien vite les \u00e9v\u00e9nements ratifient ce que sainte Catherine lui avait dit \u00eatre le message de Marie. La r\u00e9volution \u00e9clate \u00e0 la fin du mois, du 27 au 29 juillet.Quatre mois plus tard, le 27 novembre \u00e0 5 heures et demi du soir, alors qu'elle est en oraison dans la chapelle au milieu de toutes les s\u0153urs, elle fut saisie d'un grand d\u00e9sir de voir la Sainte Vierge. \"Je pensais qu'elle me ferait cette gr\u00e2ce, mais ce d\u00e9sir \u00e9tait si fort que j'avais la conviction que je la verrai belle dans son plus beau... j'ai aper\u00e7u la Sainte Vierge \u00e0 la hauteur du tableau de saint Joseph... elle avait une robe de soie blanche aurore.\" \"Il sortait de ses mains, comme par faisceaux, des rayons d'un \u00e9clat ravissant...\" Elle entendit une voix qui lui disait : \"Ces rayons sont le symbole des gr\u00e2ces que Marie obtient aux hommes\". Autour du tableau, elle lut en caract\u00e8res d'or, l'invocation suivante : \"O Marie, con\u00e7ue sans p\u00e9ch\u00e9, priez pour nous qui avons recours \u00e0 vous\". La voix lui dit encore : \"Il faut faire frapper une m\u00e9daille sur ce mod\u00e8le et les personnes qui la porteront indulgenci\u00e9e et qui feront avec pi\u00e9t\u00e9 cette courte pri\u00e8re, jouiront d'une protection toute sp\u00e9ciale de la M\u00e8re de Dieu\".\u00a0Une fois encore, Monsieur Aladel accueille fort mal le r\u00e9cit de s\u0153ur Catherine. En d\u00e9cembre 1830, elle conna\u00eet une troisi\u00e8me et derni\u00e8re apparition, mais elle ne se souvenait plus de la date exacte quand elle en parla, car elle avait ob\u00e9i, ne s'en \u00e9tant pas ouvert imm\u00e9diatement \u00e0 son confesseur. Comme au 27 novembre, c'est \u00e0 5 heures et demie. Les rayons qui jaillissent des mains \"remplissaient tout le bas de mani\u00e8re qu'on ne voyait plus les pieds de la Sainte Vierge\". La voix se fait entendre au fond du c\u0153ur : \"Ces rayons sont le symbole des gr\u00e2ces que la Sainte Vierge obtient aux personnes qui les lui demandent\". L'apparition a le caract\u00e8re d'un adieu. Elle re\u00e7oit ce message : \"Vous ne me verrez plus, mais vous entendrez ma voix pendant vos oraisons\". Deux mois plus tard, lorsqu'elle quitte la rue du Bac, la directrice du s\u00e9minaire r\u00e9sume ainsi ses appr\u00e9ciations : \"Forte, taille moyenne. Sait lire et \u00e9crire pour elle. Le caract\u00e8re a paru bon. L'esprit et le jugement ne sont pas saillants. Assez de moyens. Pieuse, travaille \u00e0 la perfection\".Elle est nomm\u00e9e \u00e0 l'hospice d'Enghien(*). Elle s'efface peu \u00e0 peu, gardant une inlassable patience. Celle qu'on surnommait la \"s\u0153ur du poulailler\" quittera notre monde, comme elle y avait v\u00e9cu, sans faire de bruit, sans agonie, avec un merveilleux sourire, le 31 d\u00e9cembre 1876. Le soir m\u00eame au r\u00e9fectoire, S\u0153ur Duf\u00e8s apportera le r\u00e9cit des apparitions, \u00e9crit le 30 octobre, apr\u00e8s la confidence de sainte Catherine : \"Puisque S\u0153ur Catherine est morte, il n'y a plus rien \u00e0 cacher. Je vais vous lire ce qu'elle a \u00e9crit\". Elle repose d\u00e9sormais dans la chapelle du 140, rue du Bac, \u00e0 Paris.Elle a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par Pie XII en 1947.(*) \u00e0 deux pas du m\u00e9tro Reuilly-Diderot, Paris 12; elle a pass\u00e9 46 ans de sa vie sur cette terre \u00e0 deux pas de la place de la Nation et sa m\u00e9moire y est toujours vivace.Voir aussi le site internet de la Famille Vincentienne, le message de Marie \u00e0 Catherine Labour\u00e9  d'apr\u00e8s le texte du P\u00e8re Laurentin, le site des Filles de la Charit\u00e9 de Saint Vincent de Paul, le site officiel de la chapelle Notre Dame de la M\u00e9daille Miraculeuse, Catherine Labour\u00e9 (1806-1876) sur le site du dioc\u00e8se de Paris.- vid\u00e9o : Sainte Catherine Labour\u00e9, humble servante du Seigneur et des pauvres.- \u00e0 lire aux \u00e9ditions du Signe: Sainte Catherine Labour\u00e9 - SLCE et Sainte Catherine Labour\u00e9 - VL \u00c0 Paris, en 1876, sainte Catherine Labour\u00e9, vierge, Fille de la Charit\u00e9, qui passa \u00e0 l'hospice d'Enghien quarante-cinq ans au service des pauvres et des immigr\u00e9s avec une simplicit\u00e9 et une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 sans faille, et sans laisser deviner que la Vierge Marie s'\u00e9tait manifest\u00e9e \u00e0 elle dans la chapelle de la rue du Bac, pour inviter ses fils \u00e0 l'invoquer comme l'Immacul\u00e9e au moyen de la \"m\u00e9daille miraculeuse\". (martyrologe romain - 31 d\u00e9cembre) - illustration: Sainte Catherine Labour\u00e9, m\u00e9daille miraculeuse, BD"},"Jacques de la Marche":{"id":"141","valeur":"Saint Jacques de la Marche","resume":"Fr\u00e8re mineur \u00e0 Naples (+ 1476)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/141\/Saint-Jacques-de-la-Marche.html","description":"N\u00e9 \u00e0 Montebrandone dans les Marches italiennes. Franciscain, ami de saint Bernardin de Sienne et de saint Jean de Capistran, il \u00e9tait un grand orateur et pour cela il parcourut la Dalmatie, la Bosnie, la Hongrie, la Boh\u00e8me, la Pologne et l'Italie.\u00c0 Naples, en 1476, la mise au tombeau de saint Jacques de la Marche, pr\u00eatre de l'Ordre des Mineurs, c\u00e9l\u00e8bre par sa pr\u00e9dication et l'aust\u00e9rit\u00e9 de sa vie."}},"autres":{"Andrea Tran Van Thong":{"valeur":"Saint Andrea Tran Van Thong","id":"139","resume":"Martyr en Annam (+ 1835)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/139\/Saint-Andrea-Tran-Van-Thong.html"},"Calimer de Montechiaro":{"valeur":"Bienheureux Calimer de Montechiaro","id":"9370","resume":"Dominicain (+ 1521)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9370\/Bienheureux-Calimer-de-Montechiaro.html"},"Etienne le Jeune":{"valeur":"Saint Etienne le Jeune","id":"9373","resume":"Moine et martyr \u00e0 Constantinople (+ 764)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9373\/Saint-Etienne-le-Jeune.html"},"\u00e9v\u00eaques d'Arles":{"valeur":"Saints \u00e9v\u00eaques d'Arles","id":"13324","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13324\/Saints-%C3%A9v%C3%AAques-d-Arles.html"},"Fran\u00e7ois Gaschon":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Fran\u00e7ois Gaschon","id":"13572","resume":"Pr\u00eatre missionnaire en Bourbonnais et en Auvergne (+ 1815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13572\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Fran%C3%A7ois-Gaschon.html"},"Hilaire et Quieta":{"valeur":"Saint Hilaire et Quieta","id":"9378","resume":"Epoux \u00e0 Dijon (+ 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9378\/Saint-Hilaire-et-Quieta.html"},"Ir\u00e9narque":{"valeur":"Saint Ir\u00e9narque","id":"9381","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9381\/Saint-Ir%C3%A9narque.html"},"Jacques Thompson":{"valeur":"Bienheureux Jacques Thompson","id":"9387","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1582)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9387\/Bienheureux-Jacques-Thompson.html"},"Jean-J\u00e9sus et ses compagnons - Louis Campos Gorriz":{"valeur":"Bienheureux Jean-J\u00e9sus et ses compagnons - Louis Campos Gorriz","id":"11219","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11219\/Bienheureux-Jean-J%C3%A9sus-et-ses-compagnons---Louis-Campos-Gorriz.html"},"Pa\u00efssij Velitchkovskij":{"valeur":"Saint Pa\u00efssij Velitchkovskij","id":"11277","resume":"Starets moldave (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11277\/Saint-Pa%C3%AFssij-Velitchkovskij.html"},"Papinien et Mansuet":{"valeur":"Saints Papinien et Mansuet","id":"9391","resume":"\u00e9v\u00eaques martyrs en Afrique (+ 430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9391\/Saints-Papinien-et-Mansuet.html"},"Philippe":{"valeur":"Saint Philippe","id":"9395","resume":"(+ 580)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9395\/Saint-Philippe.html"},"pr\u00eatres et religieux martyrs au Congo":{"valeur":"Bienheureux pr\u00eatres et religieux martyrs au Congo","id":"13654","resume":"Luigi Carrara, Giovanni Didon\u00e8, Vittorio Faccin et Albert Joubert (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13654\/Bienheureux-pr%C3%AAtres-et-religieux-martyrs-au-Congo.html"},"Sosth\u00e8ne":{"valeur":"Saint Sosth\u00e8ne","id":"143","resume":"Disciple et compagnon de Saint Paul (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/143\/Saint-Sosth%C3%A8ne.html"},"Th\u00e9odora":{"valeur":"Sainte Th\u00e9odora","id":"11220","resume":"Abbesse (+ 980)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11220\/Sainte-Th%C3%A9odora.html"},"Th\u00e9odore de Rostov":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore de Rostov","id":"9403","resume":"Fondateur du monast\u00e8re de la Dormition de la M\u00e8re de Dieu (+ 1395)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9403\/Saint-Th%C3%A9odore-de-Rostov.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn ta tendresse, Seigneur, efface mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, d\u0027avoir piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Habaquq (Ha 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027ai entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parler de toi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ton \u0153uvre, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai craint !\u003Cbr \/\u003E\nDans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la revivre,\u003Cbr \/\u003E\ndans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la conna\u00eetre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tu fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027avoir piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de T\u00e9man,\u003Cbr \/\u003E\net le saint, du M\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de Paran ;\u003Cbr \/\u003E\nsa majest\u00e9 co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Son \u00e9clat est par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 la lumi\u00e8re ; +\u003Cbr \/\u003E\ndeux rayons s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent de ses mains :\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 se tient cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu es sorti pour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as foul\u00e9, de tes cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, la mer\u003Cbr \/\u003E\net le remo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des eaux profondes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u0027ai entendu et mes entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles ont fr\u00e9mi ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cette voix, mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres tremblent,\u003Cbr \/\u003E\nla carie p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt moi je fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u0027\u00eatre l\u00e0, +\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027attendre en silence le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027angoisse\u003Cbr \/\u003E\nqui se l\u00e8vera sur le peuple dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le figui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er n\u0027a pas fleuri ;\u003Cbr \/\u003E\npas de r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elte dans les vignes.\u003Cbr \/\u003E\nLe fruit de l\u0027olivi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er a d\u00e9\u00e7u ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les champs, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de nourriture.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027enclos s\u0027est vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses brebis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, de son b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et moi, je bondis de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exulte en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est ma force ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait march\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 13-16","texte":"Maintenant, dans le Christ J\u00e9sus, vous qui \u00e9tiez loin, vous \u00eates devenus proches par le sang du Christ. C\u2019est lui, le Christ, qui est notre paix\u00a0: des deux, Isra\u00ebl et les pa\u00efens, il a fait un seul peuple\u00a0; par sa chair crucifi\u00e9e, il a fait tomber ce qui les s\u00e9parait, le mur de la haine, en supprimant les prescriptions juridiques de la loi de Mo\u00efse. Il voulait ainsi rassembler les uns et les autres en faisant la paix, et cr\u00e9er en lui un seul Homme nouveau. Les uns comme les autres, r\u00e9unis en un seul corps, il voulait les r\u00e9concilier avec Dieu par la croix\u00a0: en sa personne, il a tu\u00e9 la haine."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par son sang, par sa croix, le Christ est notre paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous qui \u00e9tiez loin, en lui vous \u00eates proches. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a tu\u00e9 la haine et fait de nous son corps. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPar l\u0027amour du c\u0153ur de notre Dieu, la lumi\u00e8re d\u0027en haut vient nous visiter.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions dans les t\u00e9n\u00e8bres :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tu ouvres nos yeux \u00e0 la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour cette merveille\u00a0: All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous avions blasph\u00e9m\u00e9 ton nom\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu as pardonn\u00e9 notre faute.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions s\u00e9par\u00e9s de toi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous r\u00e9tablis dans ton alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous vivions d\u00e9sunis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous rassembles dans ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions morts\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0par ta mort, tu nous rends la vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous fais maintenant la gr\u00e2ce de ta louange. Accorde-nous de pouvoir te chanter avec tous les saints, \u00e9ternellement.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, reprends-moi sans col\u00e8re !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"37 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans violence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tes fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches m\u0027ont frapp\u00e9,\u003Cbr\u003Eta main s\u0027est abatt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est sain dans ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sous ta fureur,\u003Cbr\u003Erien d\u0027intact en mes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es depuis ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, mes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es me submergent,\u003Cbr\u003Eleur poids trop pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent m\u0027\u00e9crase.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes plaies sont puante\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et pourriture\u00a0:\u003Cbr\u003Ec\u0027est l\u00e0 le pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ma folie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accabl\u00e9, prostr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr\u003Etout le jour j\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans le noir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La fi\u00e8vre m\u0027envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et jusqu\u0027aux moelles,\u003Cbr\u003Eplus rien n\u0027est s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein dans ma chair. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, tout mon d\u00e9sir est devant toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"37 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Bris\u00e9, \u00e9cras\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153ur gr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et rugit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, tout mon d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er est devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ma pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte ne t\u0027\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le c\u0153ur me bat, ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce m\u0027abandonne,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Amis et compagnons se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 distance,\u003Cbr \/\u003E\net mes proches, \u00e0 l\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de mon mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceux qui veulent ma p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte me talonnent,\u003Cbr \/\u003E\nces gens qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils prononcent des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour ils rum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur tra\u00eetrise.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOui, j\u0027avoue mon p\u00e9ch\u00e9 ; ne m\u0027abandonne pas, mon Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"37 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, comme un so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd, je n\u0027entends rien,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un muet, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pareil \u00e0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui n\u0027entend pas,\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027a pas de r\u00e9pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque \u00e0 la bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu r\u00e9pondras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Qu\u0027ils ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphent pas,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui rient de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei quand je tr\u00e9buche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et maintenant, je suis pr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de tomber,\u003Cbr \/\u003E\nma douleur est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027avo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027effr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mes ennemis sont f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts et vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\nils sont nombreux \u00e0 m\u0027en voul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir injustement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils me rendent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand je cherche le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En, ils m\u0027accusent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ne m\u0027abandonne jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon salut\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es mon rempart et mon refuge :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027esp\u00e8re en ta parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2P 3, 1-18","titre":"Le jour du Seigneur viendra s\u00fbrement","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Bien-aim\u00e9s, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 la deuxi\u00e8me lettre que je vous \u00e9cris. Dans l\u2019une et l\u2019autre, je fais appel \u00e0 votre m\u00e9moire, afin de r\u00e9veiller en vous une intelligence claire,\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E pour que vous vous souveniez des paroles dites \u00e0 l\u2019avance par les saints proph\u00e8tes, et du commandement de vos ap\u00f4tres, qui est celui du Seigneur et Sauveur.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Sachez d\u2019abord que, dans les derniers jours, des moqueurs viendront avec leurs moqueries, allant au gr\u00e9 de leurs convoitises,\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E et disant\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 en est la promesse de son av\u00e8nement\u00a0? En effet, depuis que les p\u00e8res se sont endormis dans la mort, tout reste pareil depuis le d\u00e9but de la cr\u00e9ation.\u00a0\u00bb\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E En pr\u00e9tendant cela, ils oublient que, jadis, il y avait des cieux, ainsi qu\u2019une terre sortie de l\u2019eau et constitu\u00e9e au milieu de l\u2019eau gr\u00e2ce \u00e0 la parole de Dieu.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Par ces m\u00eames \u00e9l\u00e9ments, le monde d\u2019alors p\u00e9rit dans les eaux du d\u00e9luge.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Mais les cieux et la terre de maintenant, la m\u00eame parole les r\u00e9serve et les garde pour le feu, en vue du jour o\u00f9 les hommes impies seront jug\u00e9s et p\u00e9riront.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Bien-aim\u00e9s, il est une chose qui ne doit pas vous \u00e9chapper\u00a0: pour le Seigneur, un seul jour est comme mille ans, et mille ans sont comme un seul jour.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Le Seigneur ne tarde pas \u00e0 tenir sa promesse, alors que certains pr\u00e9tendent qu\u2019il a du retard. Au contraire, il prend patience envers vous, car il ne veut pas en laisser quelques-uns se perdre, mais il veut que tous parviennent \u00e0 la conversion.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Cependant le jour du Seigneur viendra, comme un voleur. Alors les cieux dispara\u00eetront avec fracas, les \u00e9l\u00e9ments embras\u00e9s seront dissous, la terre, avec tout ce qu\u2019on a fait ici-bas, ne pourra y \u00e9chapper.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ainsi, puisque tout cela est en voie de dissolution, vous voyez quels hommes vous devez \u00eatre, en vivant dans la saintet\u00e9 et la pi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E vous qui attendez, vous qui h\u00e2tez l\u2019av\u00e8nement du jour de Dieu, ce jour o\u00f9 les cieux enflamm\u00e9s seront dissous, o\u00f9 les \u00e9l\u00e9ments embras\u00e9s seront en fusion.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car ce que nous attendons, selon la promesse du Seigneur, c\u2019est un ciel nouveau et une terre nouvelle o\u00f9 r\u00e9sidera la justice.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi, bien-aim\u00e9s, en attendant cela, faites tout pour qu\u2019on vous trouve sans tache ni d\u00e9faut, dans la paix.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et dites-vous bien que la longue patience de notre Seigneur, c\u2019est votre salut, comme vous l\u2019a \u00e9crit \u00e9galement Paul, notre fr\u00e8re bien-aim\u00e9, avec la sagesse qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u2019est ce qu\u2019il dit encore dans toutes les lettres o\u00f9 il traite de ces sujets\u00a0; on y trouve des textes difficiles \u00e0 comprendre, que torturent des gens sans instruction et sans solidit\u00e9, comme ils le font pour le reste des \u00c9critures\u00a0: cela les m\u00e8ne \u00e0 leur propre perdition.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Quant \u00e0 vous, bien-aim\u00e9s, vous voil\u00e0 pr\u00e9venus\u00a0; prenez garde\u00a0: ne vous laissez pas entra\u00eener dans l\u2019\u00e9garement des gens d\u00e9voy\u00e9s, et n\u2019abandonnez pas l\u2019attitude de fermet\u00e9 qui est la v\u00f4tre.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Mais continuez \u00e0 grandir dans la gr\u00e2ce et la connaissance de notre Seigneur et Sauveur, J\u00e9sus Christ. \u00c0 lui la gloire, d\u00e8s maintenant et jusqu\u2019au jour de l\u2019\u00e9ternit\u00e9. Amen.\u003Cbr\/\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Il vient, le jour du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un voleur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMille ans, pour le Seigneur, sont comme un jour,\u003Cbr \/\u003E\net un jour comme mille ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrande est la patience de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nelle laisse \u00e0 tous le temps du repentir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillons dans l\u0027amour et la pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\npour h\u00e2ter l\u0027av\u00e8nement du jour de Dieu.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT CYPRIEN SUR LA CONDITION MORTELLE DE L\u0027HOMME","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Notre cit\u00e9, \u00e0 nous, est dans les cieux \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous devons nous rappeler que notre devoir est de faire la volont\u00e9 de Dieu, non la n\u00f4tre, comme le Seigneur nous a enseign\u00e9 \u00e0 le demander chaque jour dans notre pri\u00e8re. C\u2019est contradictoire et absurde, alors que nous demandons que la volont\u00e9 de Dieu se fasse, de ne pas \u00eatre pr\u00eats \u00e0 ob\u00e9ir sans tarder \u00e0 cette volont\u00e9 lorsqu\u2019il nous appelle \u00e0 sortir de ce monde. Nous r\u00e9sistons, nous refusons comme des esclaves r\u00e9tifs, on nous tra\u00eene tristes et chagrins devant le Seigneur. Nous sortons de ce monde par contrainte et n\u00e9cessit\u00e9, non par une libre ob\u00e9issance. Et nous attendons de Dieu les honneurs de la r\u00e9compense c\u00e9leste, alors que nous venons \u00e0 lui de mauvais gr\u00e9 ! Pourquoi demandons-nous dans la pri\u00e8re que le r\u00e8gne des cieux vienne, si nous prenons un tel plaisir \u00e0 la captivit\u00e9 de la terre ? Pourquoi insistons-nous par des supplications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es pour que le jour du r\u00e8gne se h\u00e2te, si nos plus grands d\u00e9sirs et nos v\u0153ux les plus ardents sont pour servir ici-bas le d\u00e9mon, plut\u00f4t que pour r\u00e9gner avec le Christ ? ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPuisque le monde hait le chr\u00e9tien, pourquoi aimes-tu celui qui te hait, au lieu de suivre le Christ, qui t\u2019a rachet\u00e9 et qui t\u2019aime ? Saint Jean, dans sa lettre, nous interpelle et nous exhorte \u00e0 ne pas aimer le monde en suivant les d\u00e9sirs de la chair : \u003Cem\u003EN\u2019ayez pas l\u2019amour du monde ni de ce qui est dans le monde. Si quelqu\u2019un aime le monde, il n\u2019a pas en lui l\u2019amour du P\u00e8re. Tout ce qu\u2019il y a dans le monde\u00a0\u2014 les d\u00e9sirs \u00e9go\u00efstes de la nature humaine, les d\u00e9sirs du regard, l\u2019orgueil et la richesse \u2014, tout cela ne vient pas du P\u00e8re, mais du monde. Le monde passera, avec ses d\u00e9sirs. Mais celui qui fait la volont\u00e9 de Dieu demeure pour toujours, de m\u00eame que Dieu demeure pour toujours\u003C\/em\u003E. Mes fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, soyons donc plut\u00f4t pr\u00e9par\u00e9s avec un esprit loyal, une foi solide, une vertu robuste, \u00e0 tout ce que Dieu voudra de nous. Chassons la crainte de la mort en pensant \u00e0 l\u2019immortalit\u00e9 qui la suit. Montrons ainsi ce que nous croyons. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous devons consid\u00e9rer, mes fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, et m\u00e9diter continuellement que nous avons renonc\u00e9 au monde, que nous passons ici-bas, provisoirement, comme des \u00e9trangers et des voyageurs. Accueillons avec joie le jour qui fixe \u00e0 chacun son v\u00e9ritable domicile, qui nous d\u00e9livre de ce monde et de ses filets pour nous rendre au Paradis et au Royaume. Quel exil\u00e9 ne serait pas press\u00e9 de rentrer dans sa patrie ? ~ Nous tenons le ciel pour notre patrie. ~ Un grand nombre de ceux que nous aimons nous y attendent : une immense foule de p\u00e8res, de fils, de fr\u00e8res nous d\u00e9sirent. Ils sont d\u00e9j\u00e0 s\u00fbrs de leur propre salut, et encore inquiets du n\u00f4tre. Quel bonheur partag\u00e9, pour eux et pour nous, de nous revoir, et de nous embrasser ! Quel bonheur, dans ce royaume c\u00e9leste, de ne plus craindre la mort ! Quelle f\u00e9licit\u00e9 parfaite et perp\u00e9tuelle, de vivre pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 que se trouvent le glorieux groupe des Ap\u00f4tres, la troupe jubilante des proph\u00e8tes, le peuple innombrable des martyrs, victorieux dans les combats et les souffrances. C\u2019est l\u00e0 que se trouvent les vierges triomphantes qui ont vaincu par l\u2019\u00e9nergie de leur continence les convoitises charnelles ; c\u2019est l\u00e0 que sont r\u00e9compens\u00e9s les mis\u00e9ricordieux qui ont accompli la justice en donnant aux pauvres nourriture et aum\u00f4nes et qui ont observ\u00e9 les pr\u00e9ceptes du Seigneur en transf\u00e9rant leur patrimoine de la terre dans les tr\u00e9sors du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e2tons-nous de les rejoindre, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, par un d\u00e9sir plein d\u2019impatience. ~ Que Dieu voie en nous cette pens\u00e9e, que le Christ Seigneur d\u00e9couvre cette r\u00e9solution de notre \u00e2me et de notre foi. Il nous donnera d\u2019autant plus largement sa gloire que nous l\u2019aurons plus fortement d\u00e9sir\u00e9e.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Source de lumi\u00e8re dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui porte la parole de vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u0027a point de part aux t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nsa lumi\u00e8re est bont\u00e9, justice, v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl entrera dans le Royaume \u00e9ternel\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u0027est Dieu, le Dieu de mon amour. ","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u0027homme que Dieu \u00e9prouve ! Il a frapp\u00e9 ; sa main gu\u00e9rira. ","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 13-15","texte":"Dieu n\u2019a pas fait la mort, il ne se r\u00e9jouit pas de voir mourir les \u00eatres vivants. Il a cr\u00e9\u00e9 toutes choses pour qu\u2019elles subsistent\u00a0; ce qui na\u00eet dans le monde est bienfaisant, et l\u2019on n\u2019y trouve pas le poison qui fait mourir. La puissance de la mort ne r\u00e8gne pas sur la terre, car la justice est immortelle."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur a sauv\u0026eacute; mon \u0026acirc;me de la mort ;\u003Cbr \/\u003Eje marcherai en sa pr\u0026eacute;sence sur la terre des vivants.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u0027est Dieu, le Dieu de mon amour. ","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u0027homme que Dieu \u00e9prouve ! Il a frapp\u00e9 ; sa main gu\u00e9rira. ","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 28-29","texte":"Votre pens\u00e9e vous a \u00e9gar\u00e9s loin de Dieu\u00a0; une fois convertis, mettez dix fois plus d\u2019ardeur \u00e0 le chercher. Car celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s fera venir sur vous la joie \u00e9ternelle, en assurant votre salut."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EPr\u0026egrave;s du Seigneur est l\u0027amour, \u003Cbr \/\u003Epr\u0026egrave;s de lui abonde le rachat.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0027\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Dt 1, 31b","texte":"Le Seigneur t\u2019a port\u00e9 comme un homme porte son fils, tout au long de la route que tu as parcourue."},"repons":"V\/ Seigneur, que ta promesse me soutienne et je vivrai : \u003Cbr \/\u003Ene d\u0026eacute;\u0026ccedil;ois pas mon attente.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u2019\u00e9prouvais la tristesse et l\u2019angoisse\u00a0: le Seigneur m\u2019a sauv\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"114","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E J\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E il incline vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son oreille :\u003Cbr \/\u003E\ntoute ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je l\u0027invoquerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9tais pris dans les filets de la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 retenu dans les li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de l\u0027ab\u00eeme, *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9prouvais la trist\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et l\u0027angoisse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u0027ai invoqu\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, je t\u0027en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, d\u00e9livre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End les petits :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9tais f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Retrouve ton rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a sauv\u00e9 mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 mes yeux des larmes\u003Cbr \/\u003E\net mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je marcherai en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe secours me vient du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 2, 7-10a","texte":"Nous proclamons la sagesse du myst\u00e8re de Dieu, sagesse tenue cach\u00e9e, pr\u00e9vue par lui d\u00e8s avant les si\u00e8cles, pour nous donner la gloire. Aucun de ceux qui dominent ce monde ne l\u2019a connue, car, s\u2019ils l\u2019avaient connue, ils n\u2019auraient jamais crucifi\u00e9 le Seigneur de gloire. Mais ce que nous proclamons, c\u2019est, comme dit l\u2019\u00c9criture, ce que personne n\u2019avait vu de ses yeux ni entendu de ses oreilles, ce que le c\u0153ur de l\u2019homme n\u2019avait pas imagin\u00e9, ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui aiment Dieu. Et c\u2019est \u00e0 nous que Dieu, par l\u2019Esprit, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette sagesse."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La folie de la croix du Christ\u003Cbr \/\u003E\na r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la sagesse de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ils regarderont celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De son c\u00f4t\u00e9 ouvert ont jailli le sang et l\u2019eau. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est justice et piti\u00e9, notre Dieu est tendresse.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERegardons Celui que nous avons transperc\u00e9 et confessons notre foi\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVraiment, tu es le Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Sauveur du genre humain, pour ta passion glorieuse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton sang nous a rachet\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe ton c\u00f4t\u00e9 ouvert d\u2019o\u00f9 jaillit l\u2019eau vive,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9pands l\u2019Esprit sur tous les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies au monde des t\u00e9moins de ta r\u00e9surrection\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils proclament ta croix victorieuse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist en agonie jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0n\u2019oublie pas les membres souffrants de ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es sorti vivant du tombeau,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille ceux qui sont endormis dans la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPuisque ta sagesse inexprimable, Seigneur, se manifeste \u00e9tonnamment dans le scandale de la croix, accorde-nous de savoir contempler la gloire dans la passion de ton Fils, pour que nous mettions dans sa croix notre esp\u00e9rance et notre fiert\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}