{"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La Sagesse est le rayonnement de la lumi\u00e8re \u00e9ternelle, le miroir sans tache de l\u2019activit\u00e9 de Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EIl y a dans la Sagesse un esprit\u003Cbr \/\u003E\nintelligent et saint,\u003Cbr \/\u003E\nunique et multiple,\u003Cbr \/\u003E\nsubtil et rapide\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nper\u00e7ant, net, clair et intact\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nami du bien, vif, irr\u00e9sistible,\u003Cbr \/\u003E\nbienfaisant, ami des hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nferme, s\u00fbr et paisible,\u003Cbr \/\u003E\ntout-puissant et observant tout,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e9trant tous les esprits,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame les plus intelligents, les plus purs, les plus subtils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La Sagesse, en effet, se meut d\u2019un mouvement\u003Cbr \/\u003E\nqui surpasse tous les autres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle traverse et p\u00e9n\u00e8tre toute chose \u00e0 cause de sa puret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car elle est la respiration de la puissance de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9manation toute pure de la gloire du Souverain de l\u2019univers\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naussi rien de souill\u00e9 ne peut l\u2019atteindre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle est le rayonnement de la lumi\u00e8re \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nle miroir sans tache de l\u2019activit\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019image de sa bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Comme elle est unique, elle peut tout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net sans sortir d\u2019elle-m\u00eame, elle renouvelle l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, elle se transmet \u00e0 des \u00e2mes saintes,\u003Cbr \/\u003E\npour en faire des proph\u00e8tes et des amis de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu n\u2019aime que celui qui vit avec la Sagesse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle est plus belle que le soleil,\u003Cbr \/\u003E\nelle surpasse toutes les constellations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsi on la compare \u00e0 la lumi\u00e8re du jour,\u003Cbr \/\u003E\non la trouve bien sup\u00e9rieure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car le jour s\u2019efface devant la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nmais contre la Sagesse le mal ne peut rien.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre,\u003Cbr \/\u003E\nelle gouverne l\u2019univers avec bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 7,\u00a022 \u2013 8,\u00a01","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPour toujours, ta parole, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 118,\u00a089","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EPour toujours, ta parole, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse dresse dans les cieux.\u003Cbr \/\u003E\nTa fid\u00e9lit\u00e9 demeure d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\nla terre que tu fixas tient bon.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde tient par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntoute chose est ta servante.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9chiffrer ta parole illumine\u003Cbr \/\u003E\net les simples comprennent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour ton serviteur que ton visage s\u2019illumine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes commandements.\u003Cbr \/\u003E\nQue je vive et que mon \u00e2me te loue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTes d\u00e9cisions me soient en aide\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 118 (119),\u00a089-90,\u00a091.130,\u00a0135.175","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le r\u00e8gne de Dieu est au milieu de vous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme les pharisiens demandaient \u00e0 J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nquand viendrait le r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil prit la parole et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La venue du r\u00e8gne de Dieu n\u2019est pas observable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On ne dira pas\u00a0: \u201cVoil\u00e0, il est ici\u00a0!\u201d ou bien\u00a0: \u201cIl est l\u00e0\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, voici que le r\u00e8gne de Dieu est au milieu de vous.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis il dit aux disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Des jours viendront\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous d\u00e9sirerez voir un seul des jours du Fils de l\u2019homme,\u003Cbr \/\u003E\net vous ne le verrez pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On vous dira\u00a0: \u201cVoil\u00e0, il est l\u00e0-bas\u00a0!\u201d ou bien\u00a0: \u201cVoici, il est ici\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019y allez pas, n\u2019y courez pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, comme l\u2019\u00e9clair qui jaillit\u003Cbr \/\u003E\nillumine l\u2019horizon d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre,\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Fils de l\u2019homme,\u003Cbr \/\u003E\nquand son jour sera l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais auparavant, il faut qu\u2019il souffre beaucoup\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il soit rejet\u00e9 par cette g\u00e9n\u00e9ration.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a020-25","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis la vigne, et vous les sarments, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui demeure en moi et en qui je demeure,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 porte beaucoup de fruit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 15, 5"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"13","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Brice":{"id":"1","sexe":"masculin","pays":""},"Abbon":{"id":"3140","sexe":"masculin","pays":""},"Maxellende":{"id":"3686","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Brice":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1\/Brice.html"},"Abbon":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3140\/Abbon.html"},"Maxellende":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3686\/Maxellende.html"}},"derives":{"Bricet":{"id":"24","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/24\/Bricet.html"},"Brix":{"id":"23","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/23\/Brix.html"},"Bryce":{"id":"5633","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5633\/Bryce.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Brice":{"id":"1","valeur":"Saint Brice","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tours (+ v. 444)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1\/Saint-Brice.html","description":"On dit qu'il fut recueilli et prot\u00e9g\u00e9 par saint Martin, mais que Brice quitta le monast\u00e8re \"pour vivre avec de beaux chevaux dans ses \u00e9curies et de jolies esclaves dans sa maison.\" A la mort de saint Martin, il changea sa mani\u00e8re d'agir. Il lui succ\u00e9da sur le si\u00e8ge \u00e9piscopal de Tours, donnant toute sa vie \u00e0 l'\u00c9glise durant quarante ans. Calomni\u00e9, accus\u00e9 d'avoir rendu m\u00e8re une de ses religieuses, il dut m\u00eame aller se d\u00e9fendre devant le pape. Mais ses ouailles reconnurent l'innocence de sa vertu et le firent revenir pour qu'il soit \u00e0 nouveau leur \u00e9v\u00eaque. Ils le canonis\u00e8rent d\u00e8s sa mort.- illustration: Banni\u00e8re de la paroisse de Saint-Brice-en-Cogl\u00e8s (35). (wikimedia common)Liste des \u00e9v\u00eaques de Tours: Saint Brice 400-447.A lire aussi: Saint Brice, mort en 444, fut le successeur de saint Martin \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Tours... \"Les saints gu\u00e9risseurs de Picardie\" (paroisse du Val de l'Escaut)Des internautes nous signalent:- les lieux portant le nom de Saint-Brisson font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 saint Brice.- les lieux portant le nom de Saint-Br\u00e8s font \u00e9galement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Saint Brice.\u00c0 Tours, vers 444, saint Brice, \u00e9v\u00eaque. Disciple de saint Martin, il succ\u00e9da \u00e0 son ma\u00eetre pendant quarante-sept ans, non sans subir de multiples travers et l'occupation de son si\u00e8ge par deux \u00e9v\u00eaques successifs."}},"autres":{"Abbon":{"valeur":"Saint Abbon","id":"89","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin, abb\u00e9 de Fleury (+ 1004)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/89\/Saint-Abbon.html"},"Agostina Livia Pietrantoni":{"valeur":"Sainte Agostina Livia Pietrantoni","id":"10142","resume":"Religieuse de la Congr\u00e9gation des Soeurs de la Charit\u00e9 (+ 1894)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10142\/Sainte-Agostina-Livia-Pietrantoni.html"},"Antonin, Nic\u00e9phore, Z\u00e9binas, Germain et  Manathas":{"valeur":"Saints Antonin, Nic\u00e9phore, Z\u00e9binas, Germain et  Manathas","id":"11175","resume":"Martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine (+ 308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11175\/Saints-Antonin--Nic%C3%A9phore--Z%C3%A9binas--Germain-et--Manathas.html"},"Arcade":{"valeur":"Saint Arcade","id":"9047","resume":"Et ses compagnons, martyrs en Afrique (+ 437)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9047\/Saint-Arcade.html"},"Caillin":{"valeur":"Saint Caillin","id":"9057","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9057\/Saint-Caillin.html"},"Callisto (Calixte) Caravario":{"valeur":"Saint Callisto (Calixte) Caravario","id":"10174","resume":"Martyr (+ 1930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10174\/Saint-Callisto-%28Calixte%29-Caravario.html"},"Carl Lampert":{"valeur":"Bienheureux Carl Lampert","id":"12717","resume":"Pr\u00eatre autrichien martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12717\/Bienheureux-Carl-Lampert.html"},"Dalmas":{"valeur":"Saint Dalmas","id":"9062","resume":"\u00c9v\u00eaque de Rodez (+ v. 580)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9062\/Saint-Dalmas.html"},"Damasc\u00e8ne":{"valeur":"Saint Damasc\u00e8ne","id":"9067","resume":"Martyr (+ 1681)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9067\/Saint-Damasc%C3%A8ne.html"},"Devinice":{"valeur":"Saint Devinice","id":"9071","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9071\/Saint-Devinice.html"},"Enrico Battista Stanislao Verjus":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Enrico Battista Stanislao Verjus","id":"13088","resume":"\u00e9v\u00eaque missionnaire en Nouvelle Guin\u00e9e (+ 1892)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13088\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Enrico-Battista-Stanislao-Verjus.html"},"Eug\u00e8ne de Tol\u00e8de":{"valeur":"Saint Eug\u00e8ne de Tol\u00e8de","id":"9085","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tol\u00e8de (+ 657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9085\/Saint-Eug%C3%A8ne-de-Tol%C3%A8de.html"},"Fercinte":{"valeur":"Sainte Fercinte","id":"9089","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9089\/Sainte-Fercinte.html"},"Floride":{"valeur":"Saint Floride","id":"11176","resume":"\u00e9v\u00eaque de Citt\u00e0 di Castello en Italie (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11176\/Saint-Floride.html"},"Gredifa\u00ebl":{"valeur":"Saint Gredifa\u00ebl","id":"9093","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9093\/Saint-Gredifa%C3%ABl.html"},"Himier":{"valeur":"Saint Himier","id":"11177","resume":"Ermite dans la vall\u00e9e de la Suze en Suisse (+ v. 610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11177\/Saint-Himier.html"},"Homobon de Cr\u00e9mone":{"valeur":"Saint Homobon de Cr\u00e9mone","id":"91","resume":"La\u00efc \u00e0 Cr\u00e9mone (+ 1197)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/91\/Saint-Homobon-de-Cr%C3%A9mone.html"},"Jean Gonga Martinez et Marie Giner Gomis":{"valeur":"Bienheureux Jean Gonga Martinez et Marie Giner Gomis","id":"11179","resume":"Martyrs en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11179\/Bienheureux-Jean-Gonga-Martinez-et-Marie-Giner-Gomis.html"},"Kilien":{"valeur":"Saint Kilien","id":"9108","resume":"(+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9108\/Saint-Kilien.html"},"L\u00e9onien":{"valeur":"Saint L\u00e9onien","id":"9149","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 518)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9149\/Saint-L%C3%A9onien.html"},"Luigi Versiglia et Calliste Caravario":{"valeur":"Saints Luigi Versiglia et Calliste Caravario","id":"5871","resume":"Martyrs en Chine (+ 1930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5871\/Saints-Luigi-Versiglia-et-Calliste-Caravario.html"},"Marc":{"valeur":"Bienheureux Marc","id":"9113","resume":"(+ v. 1280)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9113\/Bienheureux-Marc.html"},"Maria Carola Cecchin":{"valeur":"Bienheureuse Maria Carola Cecchin","id":"13483","resume":"Religieuse italienne (+ 1925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13483\/Bienheureuse-Maria-Carola-Cecchin.html"},"Maxellende":{"valeur":"Sainte Maxellende","id":"97","resume":"Vierge et martyre \u00e0 Caudry (+ v. 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/97\/Sainte-Maxellende.html"},"Mitre":{"valeur":"Saint Mitre","id":"92","resume":"Martyr \u00e0 Aix (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/92\/Saint-Mitre.html"},"Nicolas Ier le Grand":{"valeur":"Saint Nicolas Ier le Grand","id":"93","resume":"Pape (105<sup>e<\/sup>) de 858 \u00e0 867 (+ 867)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/93\/Saint-Nicolas-Ier-le-Grand.html"},"Quintien":{"valeur":"Saint Quintien","id":"9132","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 525)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9132\/Saint-Quintien.html"},"Stanislas Kostka":{"valeur":"Saint Stanislas Kostka","id":"1672","resume":"Novice j\u00e9suite (+ 1568)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1672\/Saint-Stanislas-Kostka.html"},"Varmond":{"valeur":"Bienheureux Varmond","id":"11178","resume":"\u00e9v\u00eaque \u00e0 Ivr\u00e9a dans le Pi\u00e9mont (+ v. 1010)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11178\/Bienheureux-Varmond.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais que j\u0027entende au matin ton amour, car je compte sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultez, vous qui aimez J\u00e9rusalem\u00a0; r\u00e9jouissez-vous de sa joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 66)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, l\u0027all\u00e9gresse de J\u00e9rusalem\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nExultez en elle, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui l\u0027aimez\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous de sa joie,\u003Cbr \/\u003E\nvo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui la pleuriez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors, vous serez nourris de son lait,\u003Cbr \/\u003E\nrassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ses consolations\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nalors, vous go\u00fbterez avec d\u00e9lices\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que je dirige vers elle\u003Cbr \/\u003E\nla p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix comme un fleuve *\u003Cbr \/\u003E\net, comme un torrent qui d\u00e9borde,\u003Cbr \/\u003E\nla gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire des nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez nourris, port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur la hanche\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nvous serez choy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur ses genoux. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Comme un enfant que sa m\u00e8re console,\u003Cbr \/\u003E\nains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je vous consolerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, dans J\u00e9rusalem, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez consol\u00e9s. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vous verrez, votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se r\u00e9jouira\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\net vos os revivront\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe reverdit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 18-21","texte":"J\u2019estime qu\u2019il n\u2019y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous. En effet, la cr\u00e9ation aspire de toutes ses forces \u00e0 voir cette r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu. Car la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e au pouvoir du n\u00e9ant, non parce qu\u2019elle l\u2019a voulu, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019a livr\u00e9e \u00e0 ce pouvoir. Pourtant, elle a gard\u00e9 l\u2019esp\u00e9rance d\u2019\u00eatre, elle aussi, lib\u00e9r\u00e9e de l\u2019esclavage, de la d\u00e9gradation in\u00e9vitable, pour conna\u00eetre la libert\u00e9, la gloire des enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je chanterai ta force, \u00f4 mon Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Au matin, j\u0027acclamerai ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 moi, regarde\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Dieu de mon amour vient \u00e0 moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl est beau de chanter ta louange, Seigneur, toi qui \u00e9l\u00e8ves les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019\u00c9glise immacul\u00e9e du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pandue par tout l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons la richesse des gr\u00e2ces divines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ministres consacr\u00e9s au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour le peuple qui adore Dieu en v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui dispensent fid\u00e8lement la parole,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la sagesse infinie du Verbe de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les vierges d\u2019esprit et de corps \u00e0 cause du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui peinent sur le chemin de la vie parfaite,\u003Cbr \/\u003E\nprions celui qui donne l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux qui gouvernent les peuples,\u003Cbr \/\u003E\npour que r\u00e8gnent la justice et le droit,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la force de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019alternance heureuse des saisons,\u003Cbr \/\u003E\npour les bienfaits de la pluie et des vents,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur qui gouverne le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui te prient, Seigneur, l\u0027abondance de ta gr\u00e2ce. Avec ton aide, qu\u0027ils suivent tes commandements pour y trouver d\u00e8s maintenant leur bonheur, pour en recevoir, dans l\u0027\u00e9ternit\u00e9, ta joie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est ta droite, Seigneur, qui donne la victoire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe cache pas loin de moi ta face au jour o\u00f9 l\u0027angoisse me tient.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur, aide-nous. Ne nous rejette pas jusqu\u0027\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pour ton serviteur, illumine ta face.\u003Cbr \/\u003E\nApprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 9, 1-4a.18-27","titre":"Vision de Daniel","texte":"\u003Cp\u003E01 La premi\u00e8re ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, fils d\u2019Assu\u00e9rus, de la race des M\u00e8des, qui \u00e9tait devenu roi des Chald\u00e9ens,\u003Cbr \/\u003E\n02 la premi\u00e8re ann\u00e9e de son r\u00e8gne, moi, Daniel, je d\u00e9chiffrais dans les livres le nombre d\u2019ann\u00e9es qui, selon la parole adress\u00e9e par le Seigneur au proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie, devaient s\u2019\u00e9couler avant que prenne fin la ruine de J\u00e9rusalem\u00a0: soixante-dix ans.\u003Cbr \/\u003E\n03 Tournant le visage vers le Seigneur Dieu, je lui offris mes pri\u00e8res et mes supplications dans le je\u00fbne, le sac et la cendre.\u003Cbr \/\u003E\n04a Je fis au Seigneur mon Dieu cette pri\u00e8re et cette confession\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n18 \u00ab Mon Dieu, tends l\u2019oreille et \u00e9coute, ouvre les yeux et regarde nos d\u00e9vastations et la ville sur laquelle on invoque ton nom. Si nous d\u00e9posons nos supplications devant toi, ce n\u2019est pas au titre de nos \u0153uvres de justice, mais de ta grande mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\n19 Seigneur, \u00e9coute\u00a0! Seigneur, pardonne\u00a0! Seigneur, sois attentif et agis\u00a0! Ne tarde pas\u00a0! C\u2019est pour ta cause, mon Dieu, car c\u2019est ton nom qui est invoqu\u00e9 sur ta ville et ton peuple\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n20 Je parlais encore, priant, confessant mon p\u00e9ch\u00e9 et le p\u00e9ch\u00e9 de mon peuple Isra\u00ebl, d\u00e9posant ma supplication devant le Seigneur mon Dieu, pour la montagne sainte de mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n21 je parlais encore dans ma pri\u00e8re quand Gabriel \u2013\u00a0l\u2019\u00eatre que j\u2019avais vu au commencement de la vision\u00a0\u2013 s\u2019approcha de moi d\u2019un vol rapide \u00e0 l\u2019heure de l\u2019offrande du soir.\u003Cbr \/\u003E\n22 Il m\u2019instruisit, me parlant en ces termes\u00a0: \u00ab\u00a0Daniel, je suis sorti maintenant pour ouvrir ton intelligence.\u003Cbr \/\u003E\n23 D\u00e8s le d\u00e9but de ta supplication, une parole a surgi, et je suis venu te l\u2019annoncer, car toi, tu es aim\u00e9 de Dieu. Comprends la parole et cherche \u00e0 comprendre l\u2019apparition.\u003Cbr \/\u003E\n24 Soixante-dix semaines ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es \u00e0 ton peuple et \u00e0 ta ville sainte, pour faire cesser la perversit\u00e9 et mettre un terme au p\u00e9ch\u00e9, pour expier la faute et amener la justice \u00e9ternelle, pour accomplir vision et proph\u00e9tie, et consacrer le Saint des saints.\u003Cbr \/\u003E\n25 Sache et comprends\u00a0! Depuis l\u2019instant o\u00f9 fut donn\u00e9 l\u2019ordre de reb\u00e2tir J\u00e9rusalem jusqu\u2019\u00e0 l\u2019av\u00e8nement d\u2019un messie, un chef, il y aura sept semaines. Pendant soixante-deux semaines, on reb\u00e2tira les places et les remparts, mais ce sera dans la d\u00e9tresse des temps.\u003Cbr \/\u003E\n26 Et apr\u00e8s les soixante-deux semaines, un messie sera supprim\u00e9. Le peuple d\u2019un chef \u00e0 venir d\u00e9truira la ville et le Lieu saint. Puis, dans un d\u00e9ferlement, sa fin viendra. Jusqu\u2019\u00e0 la fin de la guerre, les d\u00e9vastations d\u00e9cid\u00e9es auront lieu.\u003Cbr \/\u003E\n27 Durant une semaine, ce chef renforcera l\u2019alliance avec une multitude\u00a0; pendant la moiti\u00e9 de la semaine, il fera cesser le sacrifice et l\u2019offrande, et sur une aile du Temple il y aura l\u2019Abomination de la d\u00e9solation, jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019extermination d\u00e9cid\u00e9e fonde sur l\u2019auteur de cette d\u00e9solation.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, veille et agis ; ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLors donc que vous verrez l\u0027abomination\u003Cbr \/\u003E\ninstall\u00e9e dans le lieu saint,\u003Cbr \/\u003E\nalors fuyez dans les montagnes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComme l\u0027\u00e9clair part du levant\u003Cbr \/\u003E\net brille jusqu\u0027au couchant,\u003Cbr \/\u003E\ntel sera l\u0027av\u00e8nement du Fils de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuant au jour et \u00e0 l\u0027heure,\u003Cbr \/\u003E\nnul ne les conna\u00eet, ni les anges, ni le Fils,\u003Cbr \/\u003E\npersonne, sinon le P\u00e8re seul.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DU II\u00b0 SI\u00c8CLE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u0027\u00c9glise vivante, c\u0027est le corps du Christ\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a dit : \u003Cem\u003ESans cesse mon nom est blasph\u00e9m\u00e9 parmi les nations\u003C\/em\u003E. Et encore : \u003Cem\u003EMalheur \u00e0 celui qui fait blasph\u00e9mer mon nom !\u003C\/em\u003E En quoi consiste ce blasph\u00e8me ? En ce que vous ne faites pas ma volont\u00e9. En effet, lorsque les pa\u00efens entendent de notre bouche les paroles de Dieu, ils admirent leur beaut\u00e9 et leur noblesse. Mais ensuite, lorsqu\u0027ils d\u00e9couvrent que notre conduite n\u0027est pas en accord avec les paroles que nous disons, ils passent au blasph\u00e8me en disant qu\u0027il n\u0027y a l\u00e0 que fable et folie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, lorsqu\u0027ils nous entendent dire, comme une parole de Dieu : \u003Cem\u003EQuelle reconnaissance pouvez-vous attendre, si vous aimez ceux qui vous aiment ? Mais on vous sera reconnaissant si vous aimez vos ennemis et ceux qui vous d\u00e9testent\u003C\/em\u003E. Oui, lorsqu\u0027ils entendent ces paroles, ils admirent cette extr\u00eame bont\u00e9. Mais lorsqu\u0027ils voient que nous n\u0027aimons pas ceux qui nous d\u00e9testent et m\u00eame pas ceux qui nous aiment, ils se moquent de nous, et le nom de Dieu est blasph\u00e9m\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAinsi donc, mes fr\u00e8res, si nous faisons la volont\u00e9 de Dieu notre P\u00e8re, nous appartiendrons \u00e0 l\u0027\u00c9glise primordiale, \u00e0 l\u0027\u00c9glise spirituelle, qui fut cr\u00e9\u00e9e avant le soleil et la lune. Mais si nous ne faisons pas la volont\u00e9 du Seigneur, nous rel\u00e8verons de ce passage de l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EMa maison est devenue une caverne de bandits\u003C\/em\u003E. Pr\u00e9f\u00e9rons donc appartenir \u00e0 l\u0027\u00c9glise de la vie, afin d\u0027\u00eatre sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe ne pense pas, en effet, que vous l\u0027ignoriez : \u003Cem\u003EL\u0027\u00c9glise\u003C\/em\u003E vivante, \u003Cem\u003Ec\u0027est le corps du Christ\u003C\/em\u003E. Car il est dit dans l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EDieu cr\u00e9a l\u0027homme. Il le cr\u00e9a homme et femme\u003C\/em\u003E. L\u0027homme, c\u0027est le Christ. La femme, c\u0027est l\u0027\u00c9glise. Or, les livres des proph\u00e8tes et les Ap\u00f4tres disent aussi que l\u0027\u00c9glise n\u0027est pas de ce temps, mais qu\u0027elle vient d\u0027en haut ; elle \u00e9tait spirituelle, comme notre J\u00e9sus, et elle s\u0027est manifest\u00e9e dans les derniers temps pour nous sauver.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOr, cette \u00c9glise, qui est spirituelle, s\u0027est manifest\u00e9e dans la chair du Christ pour nous montrer que, si nous la gardons fid\u00e8lement dans notre chair, nous la recevrons dans le Saint-Esprit car cette chair est l\u0027image de l\u0027esprit. Nul ne peut, apr\u00e8s avoir g\u00e2ch\u00e9 l\u0027image, participer au mod\u00e8le. Voil\u00e0 ce que cela signifie, mes fr\u00e8res : gardez la chair, pour participer \u00e0 l\u0027esprit. Or, si nous disons que la chair, c\u2019est l\u0027\u00c9glise, et que l\u0027Esprit, c\u0027est le Christ, il s\u0027ensuit donc qu\u0027outrager la chair, c\u0027est outrager l\u0027\u00c9glise. Celui qui agit ainsi, ne participera pas \u00e0 l\u0027Esprit, c\u0027est-\u00e0-dire au Christ. C\u0027est \u00e0 une telle vie, \u00e0 une telle immortalit\u00e9, que la chair peut participer. Si elle est unie au Saint-Esprit, et nul ne peut expliquer, nul ne peut dire tout \u003Cem\u003Ece que le Seigneur a pr\u00e9par\u00e9\u003C\/em\u003E pour ses \u00e9lus.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Qui nous fera comprendre,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi l\u0027homme peine \u00e0 chercher\u003Cbr \/\u003E\nsans jamais atteindre ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe que l\u0027\u0153il n\u0027a pas vu, ni l\u0027oreille entendu,\u003Cbr \/\u003E\nce qui n\u0027est pas mont\u00e9 au c\u0153ur de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 ce que Dieu a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u0027aiment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 nous Dieu l\u0027a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u0027Esprit sonde tout,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux profondeurs de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u2019aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u2019\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u2019aimant en toute chose et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u2019h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 1b-2","texte":"D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui nous alourdit, et d\u2019abord du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien\u00a0; alors nous courrons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e, les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus, qui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi. Renon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e, il a endur\u00e9, sans avoir honte, l\u2019humiliation de la croix, et, assis \u00e0 la droite de Dieu, il r\u00e8gne avec lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJ\u0027esp\u0026egrave;re le Seigneur de toute mon \u0026acirc;me ;\u003Cbr \/\u003Eje l\u0027esp\u0026egrave;re et j\u0027attends sa parole.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 1-2","texte":"Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre\u00a0; ayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites, cherchez-le avec un c\u0153ur simple, car il se laisse trouver par ceux qui ne veulent pas le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, il se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien, \u003Cbr \/\u003Ehabite la terre et reste fid\u0026egrave;le.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0027est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0027un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 23-24","texte":"Voici le commandement de Dieu\u00a0: avoir foi en son Fils J\u00e9sus Christ, et nous aimer les uns les autres comme il nous l\u2019a command\u00e9. Et celui qui est fid\u00e8le \u00e0 ses commandements demeure en Dieu, et Dieu en lui\u00a0; et nous reconnaissons qu\u2019il demeure en nous, puisqu\u2019il nous a donn\u00e9 son Esprit. "},"repons":"V\/ Je garde le Seigneur devant moi sans rel\u0026acirc;che ; \u003Cbr \/\u003Eil est \u0026agrave; ma droite : je suis in\u0026eacute;branlable.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Tassin","editeur":"SM","titre":"\u00d4 P\u00e8re, Source de l\u2019amour","texte":"\u0026Ocirc; P\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003ESource de l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003ETu nous as gard\u0026eacute;s en ce jour \u003Cbr \/\u003EDans ta tendresse. \u003Cbr \/\u003ESi je n\u0026rsquo;ai pas compris ta voix, \u003Cbr \/\u003ECe soir je rentre aupr\u0026egrave;s de toi, \u003Cbr \/\u003EEt ton pardon me sauvera \u003Cbr \/\u003EDe la tristesse. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;toile sans d\u0026eacute;clin,\u003Cbr \/\u003EToi qui vis aux si\u0026egrave;cles sans fin,\u003Cbr \/\u003EPr\u0026egrave;s de ton P\u0026egrave;re\u0026nbsp;!\u003Cbr \/\u003ETa main, ce jour, nous a conduits,\u003Cbr \/\u003ETon corps, ton sang nous ont nourris\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003EReste avec nous en cette nuit,\u003Cbr \/\u003ESainte lumi\u0026egrave;re. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EEsprit de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003ENe refuse pas ta clart\u0026eacute;\u003Cbr \/\u003E\u0026Agrave; tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;teins la haine dans les c\u0026oelig;urs,\u003Cbr \/\u003EEt que les pauvres qui ont peur\u003Cbr \/\u003ED\u0026rsquo;un lendemain sans vrai bonheur\u003Cbr \/\u003EEn paix s\u0026rsquo;endorment. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EReviendras-tu ce soir\u003Cbr \/\u003EPour combler enfin notre espoir\u003Cbr \/\u003EPar ta pr\u0026eacute;sence\u0026nbsp;?\u003Cbr \/\u003ELa table est mise en ta maison\u003Cbr \/\u003EO\u0026ugrave; pr\u0026egrave;s de toi nous mangerons.\u003Cbr \/\u003EPour ton retour, nous veillerons\u003Cbr \/\u003EPleins d\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rance. "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, mon rocher\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"143 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple qui a pour Dieu le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"143 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sauve-moi\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003Eil dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que nos fils soient par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eils \u00e0 des plants\u003Cbr\u003Ebien ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e8s leur jeune \u00e2ge ; *\u003Cbr\u003Enos filles, par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles \u00e0 des colonnes \u003Cbr\u003Esculpt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees pour un palais !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nos greniers, rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, d\u00e9bordants,\u003Cbr\u003Eregorger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de biens ; *\u003Cbr\u003Eles troupeaux, par milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, par myriades,\u003Cbr\u003Eemplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent nos campagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Nos vassaux nous rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent soumis,\u003Cbr\u003Epl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de d\u00e9faites ; *\u003Cbr\u003Eplus de br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches dans nos murs,\u003Cbr\u003Eplus d\u2019al\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ertes sur nos places !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Heureux le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple ainsi combl\u00e9 !\u003Cbr\u003EHeureux le peuple \u003Cbr\u003E qui a pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00ab Le Seigneur \u00bb !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a pris possession de son r\u00e8gne, le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 23","texte":"Par la foi, tenez, solides et fermes\u00a0; ne vous laissez pas d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance que vous avez re\u00e7ue en \u00e9coutant l\u2019\u00c9vangile proclam\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je n\u2019ai de repos qu\u2019en Dieu seul,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Mon espoir vient de lui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui seul est mon rocher, mon salut. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, je chanterai un chant nouveau, pour toi, mon Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que le P\u00e8re attire \u00e0 son Fils\u003Cbr \/\u003E\net qui se pr\u00e9parent au bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions la bont\u00e9 du Dieu tout-puissant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que retiennent la faiblesse humaine,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019esprit de haine, d\u2019envie et les erreurs du monde,\u003Cbr \/\u003E\nimplorons la tendresse du R\u00e9dempteur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les absents, pour les prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\npour le faible qu\u2019on opprime, le juste pers\u00e9cut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions J\u00e9sus le Sauveur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les chr\u00e9tiens divis\u00e9s, pour les fils d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les musulmans, et les hommes de toutes religions,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ouvriers de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui servent leurs fr\u00e8res avec amour,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Dieu des mis\u00e9ricordes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour le repos des tr\u00e9pass\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur des esprits\u003Cbr \/\u003E\net le Juge de toute chair.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu nous as donn\u00e9 ton Fils pour qu\u0027il soit avec nous jusqu\u0027\u00e0 la fin du monde ; augmente notre foi, pour qu\u0027au milieu des \u00e9preuves nous discernions sa pr\u00e9sence et son action. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}