{"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici que la vierge est enceinte\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Seigneur parla ainsi au roi Acaz\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Demande pour toi un signe de la part du Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nau fond du s\u00e9jour des morts\u003Cbr \/\u003E\nou sur les sommets, l\u00e0-haut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Acaz r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Non, je n\u2019en demanderai pas,\u003Cbr \/\u003E\nje ne mettrai pas le Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Isa\u00efe dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coutez, maison de David\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIl ne vous suffit donc pas de fatiguer les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil faut encore que vous fatiguiez mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi le Seigneur lui-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\nvous donnera un signe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoici que la vierge est enceinte,\u003Cbr \/\u003E\nelle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elle appellera Emmanuel\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Dieu-avec-nous).\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De cr\u00e8me et de miel il se nourrira,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il sache rejeter le mal et choisir le bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Avant que cet enfant sache rejeter le mal\u003Cbr \/\u003E\net choisir le bien,\u003Cbr \/\u003E\nla terre dont les deux rois te font trembler\u003Cbr \/\u003E\nsera laiss\u00e9e \u00e0 l\u2019abandon.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 7,\u00a010-16","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQu\u2019il vienne, le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui, le roi de gloire\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 23, 7c.10c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAu Seigneur, le monde et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et tous ses habitants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui l\u2019a fond\u00e9e sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branlable sur les flots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se tenir dans le lieu saint\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u00e2me aux idoles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl obtient, du Seigneur, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauveur, la justice.\u003Cbr \/\u003E\nVoici le peuple de ceux qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui recherche ta face !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 23 (24),\u00a01-2,\u00a03-4ab,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"J\u00e9sus-Christ, n\u00e9 de la descendance de David, et Fils de Dieu","contenu":"\u003Cp\u003EPaul, serviteur du Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nappel\u00e9 \u00e0 \u00eatre Ap\u00f4tre,\u003Cbr \/\u003E\nmis \u00e0 part pour l\u2019\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous les bien-aim\u00e9s de Dieu qui sont \u00e0 Rome.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Cet \u00c9vangile, que Dieu avait promis d\u2019avance\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes dans les saintes \u00c9critures,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0concerne son Fils qui, selon la chair,\u003Cbr \/\u003E\nest n\u00e9 de la descendance de David\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et, selon l\u2019Esprit de saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\na \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli dans sa puissance de Fils de Dieu\u003Cbr \/\u003E\npar sa r\u00e9surrection d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nlui, J\u00e9sus Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Pour que son nom soit reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons re\u00e7u par lui gr\u00e2ce et mission d\u2019Ap\u00f4tre,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019amener \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance de la foi\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les nations pa\u00efennes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dont vous faites partie,\u003Cbr \/\u003E\nvous aussi que J\u00e9sus Christ a appel\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 vous qui \u00eates appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre saints,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce et la paix\u003Cbr \/\u003E\nde la part de Dieu notre P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net du Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 1,\u00a01-7","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"J\u00e9sus na\u00eetra de Marie, accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph, fils de David","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re, avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte par l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cem\u003EVoici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0\u003Cem\u003EDieu-avec-nous\u003C\/em\u003E\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand Joseph se r\u00e9veilla,\u003Cbr \/\u003E\nil fit ce que l\u2019ange du Seigneur lui avait prescrit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil prit chez lui son \u00e9pouse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1,\u00a018-24","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici que la Vierge concevra\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\non l\u2019appellera Emmanuel, \u00ab\u00a0Dieu-avec-nous\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 1, 23"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"21","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Pierre":{"id":"239","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Pierre":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/239\/Pierre.html"}},"derives":{"Emeraude":{"id":"4083","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4083\/Emeraude.html"},"Jade":{"id":"4474","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4474\/Jade.html"},"Opale":{"id":"7086","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7086\/Opale.html"},"Pedro":{"id":"4747","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4747\/Pedro.html"},"Peio":{"id":"5913","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5913\/Peio.html"},"Pekka":{"id":"4279","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4279\/Pekka.html"},"Per":{"id":"240","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/240\/Per.html"},"P\u00e9ran":{"id":"241","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/241\/P%C3%A9ran.html"},"Pereg":{"id":"242","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/242\/Pereg.html"},"Perico":{"id":"5070","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5070\/Perico.html"},"Perig":{"id":"243","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/243\/Perig.html"},"Perline":{"id":"247","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/247\/Perline.html"},"Pernette":{"id":"248","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/248\/Pernette.html"},"Peronne":{"id":"7096","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7096\/Peronne.html"},"Perrette":{"id":"244","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/244\/Perrette.html"},"Perreux":{"id":"246","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/246\/Perreux.html"},"Perrine":{"id":"245","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/245\/Perrine.html"},"Peter":{"id":"249","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/249\/Peter.html"},"Peterson":{"id":"5349","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5349\/Peterson.html"},"Petra":{"id":"250","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/250\/Petra.html"},"Petro":{"id":"7045","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7045\/Petro.html"},"Petrouchka":{"id":"251","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/251\/Petrouchka.html"},"Petroussia":{"id":"252","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/252\/Petroussia.html"},"Pey":{"id":"5912","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5912\/Pey.html"},"Pier":{"id":"7128","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7128\/Pier.html"},"Piera":{"id":"5999","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5999\/Piera.html"},"Pierce":{"id":"257","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/257\/Pierce.html"},"Piero":{"id":"5998","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5998\/Piero.html"},"Pierrette":{"id":"256","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/256\/Pierrette.html"},"Pierrick":{"id":"254","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/254\/Pierrick.html"},"Pierrig":{"id":"255","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/255\/Pierrig.html"},"Pierrile":{"id":"5571","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5571\/Pierrile.html"},"Pierryle":{"id":"4677","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4677\/Pierryle.html"},"Pietro":{"id":"6517","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6517\/Pietro.html"},"Pieyre":{"id":"258","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/258\/Pieyre.html"},"Piotr":{"id":"5965","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5965\/Piotr.html"},"Rubis":{"id":"6815","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6815\/Rubis.html"},"Ruby":{"id":"4475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4475\/Ruby.html"},"Sapphire":{"id":"7014","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7014\/Sapphire.html"},"Sten":{"id":"6531","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6531\/Sten.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Pierre Canisius":{"id":"294","valeur":"Saint Pierre Canisius","resume":"Docteur de l'\u00c9glise (+ 1597)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/294\/Saint-Pierre-Canisius.html","description":"Au temps o\u00f9 la R\u00e9forme s'\u00e9tendait sur l'Europe, secouant fortement l'Occident chr\u00e9tien, les familles catholiques confirmaient leur foi en l'\u00c9glise romaine par un attachement r\u00e9solu et d\u00e9termin\u00e9. Pierre Kanijs est n\u00e9 \u00e0 Nim\u00e8gue aux Pays Bas dans l'une de ces familles. Les solides \u00e9tudes qu'il fit \u00e0 Cologne affermissent davantage encore ses convictions et lorsqu'il rencontre Pierre Favre, compagnon de\u00a0saint Ignace de Loyola d\u00e8s la premi\u00e8re heure, il se d\u00e9cide \u00e0 entrer dans la Compagnie de J\u00e9sus. Il passera d\u00e9sormais toute sa vie \u00e0 lutter contre l'influence de Luther. Il pr\u00eache dans son pays, puis en Allemagne et en Suisse, partout o\u00f9 l'envoient ses sup\u00e9rieurs. Il traduit les P\u00e8res de l'\u00c9glise trop oubli\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque et auxquels Luther ne veut se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 aucun prix. Il r\u00e9dige un cat\u00e9chisme qui conna\u00eetra un succ\u00e8s fabuleux. Tout de suite les P\u00e8res du Concile de Trente font appel \u00e0 ses comp\u00e9tences. S'il combat la R\u00e9forme, il est douceur et tendresse pour les r\u00e9formateurs protestants. Conscient des faiblesses de l'\u00c9glise catholique, il est convaincu que le renouvellement de l'\u00c9glise, terme qu'il pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 r\u00e9forme, doit passer par la lutte contre l'ignorance du clerg\u00e9 et des fid\u00e8les. A l'\u00e9poque o\u00f9 l'imprimerie n'engendre que la m\u00e9fiance, puisqu'elle fut l'un des instruments de la contestation, il en use abondamment: \"Le progr\u00e8s doit \u00eatre mis au service de Dieu.\" Il rendra son dernier souffle \u00e0 Dieu, en Suisse, \u00e0 Fribourg. Il a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 \"Docteur de l'\u00c9glise.\"Le 9 f\u00e9vrier 2011, Beno\u00eet XVI a consacr\u00e9 sa cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 saint Pierre Canisius (1521 - 1597), proclam\u00e9 par L\u00e9on XIII Second Ap\u00f4tre de l'Allemagne, canonis\u00e9 en 1925 par Pie XI et proclam\u00e9 Docteur de l'\u00c9glise. Saint Pierre Kanis, Canisius, forme latinis\u00e9e de son nom de famille, figure tr\u00e8s importante du XVIe si\u00e8cle catholique (site du Vatican)Apr\u00e8s avoir trac\u00e9 sa biographie, le Saint-P\u00e8re a dit qu'une \"des caract\u00e9ristiques de saint Pierre Canisius fut sa capacit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter de mani\u00e8re harmonieuse la fid\u00e9lit\u00e9 aux principes dogmatiques et le respect de toute personne... A une \u00e9poque de forts contrastes religieux, il \u00e9vita la duret\u00e9 de propos et la rh\u00e9torique de la violence, chose alors rare entre chr\u00e9tiens, dans la pr\u00e9sentation des racines chr\u00e9tiennes et du renouveau de la foi en l'\u00c9glise\". Ses \u00e9crits de formation spirituelle du peuple \"insistent sur l'importance de la liturgie..., sur la messe et les sacrements. Mais il se pr\u00e9occupait aussi de prouver l'importance de la beaut\u00e9 et de la pri\u00e8re personnelle quotidienne, allant de pair avec le culte et la pri\u00e8re publique de l'\u00c9glise... La valeur de ses m\u00e9thodes et recommandations demeure intacte, notamment avec leur reproposition par le concile Vatican II\". Pierre Canisius, a conclu Beno\u00eet XVI, \"a clairement enseign\u00e9 que le minist\u00e8re apostolique ne porte des fruits que si le pr\u00e9dicateur est un t\u00e9moin r\u00e9el de J\u00e9sus, sachant \u00eatre son instrument dans l'union \u00e0 l'\u00c9vangile et \u00e0 l'\u00c9glise, vivant de mani\u00e8re moralement coh\u00e9rente, dans la pri\u00e8re et l'amour\". (source: VIS 20110209 490)- J\u00e9suites en Europe centrale: Notre nouvelle Province d'Europe centrale ... a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie le 27 avril 2021, le jour du 500\u00e8me anniversaire de Pierre Canisius. En tant que premier Provincial d'Allemagne, Saint Pierre Canisius, n\u00e9 \u00e0 Nim\u00e8gue, a planifi\u00e9 la mission des J\u00e9suites en Lituanie. Il a dirig\u00e9 pendant un certain temps le dioc\u00e8se de Vienne et est mort dans la ville suisse de Fribourg. Il est jusqu'\u00e0 aujourd'hui le mod\u00e8le de la mission des J\u00e9suites en Europe centrale \u2013 un Europ\u00e9en convaincu, fondateur de coll\u00e8ges et d'universit\u00e9s, grand th\u00e9ologien et r\u00e9formateur de l'\u00e9glise du XVIe si\u00e8cle.\u00a0500 ans de Pierre Canisius, J\u00e9suites de Suisse Romande, en 2021.- vid\u00e9o: la mis\u00e9ricorde chez Pierre Canisius, conf\u00e9rence du P\u00e8re Pierre Emonet sj, la vie de saint Pierre Canisius (1521-1597), fondateur du coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg avec, pour \u00e9clairage, la bienveillance et la charit\u00e9 dont il a fait preuve avec \u00ab ceux et celles qui se sont laiss\u00e9s \u00e9garer par la R\u00e9forme \u00bb.M\u00e9moire de saint Pierre Canisius, pr\u00eatre et docteur de l'\u00c9glise. Originaire de Nim\u00e8gue, il entra dans la toute nouvelle Compagnie de J\u00e9sus sous influence du bienheureux Pierre Favre. Envoy\u00e9 en Allemagne, il travailla avec \u00e9nergie pendant de longues ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9fendre la foi catholique et \u00e0 l'affermir par ses pr\u00e9dications et ses \u00e9crits, parmi lesquels son grand et son petit Cat\u00e9chismes eurent une importance consid\u00e9rable. Il se repose enfin de ses travaux \u00e0 Fribourg en Suisse en 1597. (En Suisse, sa m\u00e9moire est report\u00e9e au 27 avril)."}},"autres":{"Adrien":{"valeur":"Bienheureux Adrien","id":"9711","resume":"(XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9711\/Bienheureux-Adrien.html"},"Dominique Spadafora":{"valeur":"Bienheureux Dominique Spadafora","id":"11295","resume":"Dominicain (+ 1521)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11295\/Bienheureux-Dominique-Spadafora.html"},"Giovanna Francesca du Saint-Esprit ":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giovanna Francesca du Saint-Esprit ","id":"13366","resume":"Fondatrice des Missionnaires Franciscaines du Verbe Incarn\u00e9 (+ 1984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13366\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giovanna-Francesca-du-Saint-Esprit-.html"},"Glyc\u00e9rius":{"valeur":"Saint Glyc\u00e9rius","id":"9715","resume":"(+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9715\/Saint-Glyc%C3%A9rius.html"},"Honorat":{"valeur":"Saint Honorat","id":"9718","resume":"\u00c9v\u00eaque de Toulouse","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9718\/Saint-Honorat.html"},"Liberio Rodrigues Moreira":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Liberio Rodrigues Moreira","id":"13669","resume":"Pr\u00eatre br\u00e9silien (+ 1980)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13669\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Liberio-Rodrigues-Moreira.html"},"Maria Lorenza Longo":{"valeur":"Bienheureuse Maria Lorenza Longo","id":"13228","resume":"Fondatrice de l'H\u00f4pital des Incurables de Naples et des Moniales clarisses capucines (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13228\/Bienheureuse-Maria-Lorenza-Longo.html"},"Mich\u00e9e":{"valeur":"Saint Mich\u00e9e","id":"5187","resume":"Proph\u00e8te, un contemporain d'Isa\u00efe (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5187\/Saint-Mich%C3%A9e.html"},"Pierre de Moscou":{"valeur":"Saint Pierre de Moscou","id":"9732","resume":"M\u00e9tropolite (+ 1326)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9732\/Saint-Pierre-de-Moscou.html"},"Pierre Friedhofen":{"valeur":"Bienheureux Pierre Friedhofen","id":"9729","resume":"Fondateur des Fr\u00e8res de la Mis\u00e9ricorde de Marie-Auxiliatrice (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9729\/Bienheureux-Pierre-Friedhofen.html"},"Pierre Thi et Andr\u00e9 Dun-Lac":{"valeur":"Saints Pierre Thi et Andr\u00e9 Dun-Lac","id":"295","resume":"Martyrs au Tonkin (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/295\/Saints-Pierre-Thi-et-Andr%C3%A9-Dun-Lac.html"},"Procope de Vyatsk":{"valeur":"Saint Procope de Vyatsk","id":"9736","resume":"Fol en Christ (+ 1627)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9736\/Saint-Procope-de-Vyatsk.html"},"Psot\u00e9":{"valeur":"Saint Psot\u00e9","id":"9739","resume":"\u00e9v\u00eaque martyr (+ 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9739\/Saint-Psot%C3%A9.html"},"S\u00e9verin":{"valeur":"Saint S\u00e9verin","id":"11269","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11269\/Saint-S%C3%A9verin.html"},"Th\u00e9mistocle":{"valeur":"Saint Th\u00e9mistocle","id":"9743","resume":"Martyr en Gr\u00e8ce (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9743\/Saint-Th%C3%A9mistocle.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"O. de la Brosse","editeur":"Le Salicet","titre":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre","texte":"Vienne la ros\u00e9e sur la terre, \u003Cbr\u003ENaisse l\u2019esp\u00e9rance en nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003EBrille dans la nuit la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EBient\u00f4t va germer le Sauveur. \u003Cbr\u003EAu d\u00e9sert un cri s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u003Cbr\u003EPr\u00e9parez les voies du Seigneur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBerger d\u2019Isra\u00ebl, tends l\u2019oreille, \u003Cbr\u003EDescends vite \u00e0 notre secours\u00a0; \u003Cbr\u003EEt nos yeux verront tes merveilles, \u003Cbr\u003ENos voix chanteront ton amour. \u003Cbr\u003EFille de Sion, tressaille, \u003Cbr\u003ELe Seigneur d\u00e9j\u00e0 vient vers toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille, \u00f4 Seigneur, ta vaillance, \u003Cbr\u003E\u00c9tablis ton r\u00e8gne de paix\u00a0; \u003Cbr\u003EQue les peuples voient ta puissance, \u003Cbr\u003EAcclament ton Nom \u00e0 jamais. \u003Cbr\u003EL\u2019univers attend ta gloire, \u003Cbr\u003EEt nous pr\u00e9parons ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EClameur de joie et de victoire\u00a0: proche est le jour du Seigneur, voici qu\u2019il vient nous sauver\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur va venir\u00a0! Allez au-devant de lui\u00a0; chantez, b\u00e9nissez son nom.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint de ta gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu dans ton saint t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple de gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu sur le tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, toi qui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes les ab\u00eemes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui si\u00e8ges au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELa Parole a quitt\u00e9 le tr\u00f4ne royal pour venir jusqu\u2019\u00e0 nous, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"150","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez Dieu dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de sa puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E louez-le pour ses acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa grandeur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le en sonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe et la cithare\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E louez-le par les c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense et le tambour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Louez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles triomphantes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et que tout \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge au Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11-12","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Point de t\u00e9n\u00e8bres devant toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lumi\u00e8re du monde, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Scrute-moi, Seigneur, connais mon c\u0153ur, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduis-moi sur le chemin d\u0027\u00e9ternit\u00e9, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENe craignez pas : bient\u00f4t le Seigneur sera pr\u00e8s de vous !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec confiance, prions le Christ, que le P\u00e8re a \u00e9tabli juge des vivants et des morts :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, J\u00e9sus, Sauveur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu sauver les p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\ngarde-nous de succomber aux assauts du mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as annonc\u00e9 ta venue comme juge,\u003Cbr \/\u003E\nmanifeste en nous la puissance de ton salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous la force de l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nque nous trouvions notre joie \u00e0 suivre ton chemin de justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de vivre en ce monde dans la fid\u00e9lit\u00e9 et la sobri\u00e9t\u00e9, en esp\u00e9rant la manifestation de ta gloire.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"SM","titre":"Aube nouvelle","texte":"Aube nouvelle dans notre nuit : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EJoie pour les pauvres, f\u00eate aujourd\u0027hui : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBonne nouvelle, cris et chansons : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EVoix qui s\u0027\u00e9l\u00e8ve dans nos d\u00e9serts : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre nouvelle, monde nouveau : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EPaix sur la terre, ciel parmi nous : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOuvrez-vous portes \u00e9ternelles, laissez entrer le roi de gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERelevez la t\u00eate, car votre d\u00e9livrance est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"65 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez Dieu, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre\u00a0; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E f\u00eatez la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eglorifiez-le en c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent sa louange.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dites \u00e0 Dieu\u00a0: \u00ab\u00a0Que tes acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont redoutables\u00a0!\u003Cbr\u003EEn pr\u00e9sence de ta force, tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es s\u2019inclinent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toute la terre se prost\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erne devant toi,\u003Cbr\u003Eelle chante pour toi, elle ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente pour ton nom.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez et voyez les hauts f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eits de Dieu,\u003Cbr\u003Eses exploits redoutables pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il changea la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en terre ferme\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pass\u00e8rent le fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve \u00e0 pied sec.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe l\u00e0, cette j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie qu\u2019il nous donne.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis par sa puissance.\u003Cbr\u003ESes yeux obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent les nations\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les rebelles co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbent la t\u00eate\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Peuples, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez notre Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EFaites retent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sa louange,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il rend la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 notre \u00e2me,\u003Cbr\u003Eil a gard\u00e9 nos pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi, Dieu, qui nous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr\u003Eaffin\u00e9s comme on aff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene un m\u00e9tal\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu nous as condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets dans un pi\u00e8ge,\u003Cbr\u003Etu as serr\u00e9 un \u00e9ta\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur nos reins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as mis des mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els \u00e0 notre t\u00eate\u00a0; +\u003Cbr\u003Enous sommes entr\u00e9s dans l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et le feu,\u003Cbr\u003Etu nous as fait sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er vers l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EMon secours et mon lib\u00e9rateur, Seigneur, ne tarde pas.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"65 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je viens dans ta maison av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec des holocaustes,\u003Cbr\u003Eje tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E les promesses qui m\u2019ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent les l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Eque ma bouche a prononc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees dans ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je t\u2019offrirai de bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex holocaustes +\u003Cbr\u003Eavec le fum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des b\u00e9liers\u00a0;\u003Cbr\u003Eje pr\u00e9pare des b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et des chevreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Venez, \u00e9coutez, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui craignez Dieu\u00a0:\u003Cbr\u003Eje vous dirai ce qu\u2019il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour mon \u00e2me ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand je poussai vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon cri,\u003Cbr\u003Ema bouche faisait d\u00e9j\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u00e9loge.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si mon c\u0153ur avait regard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le mal,\u003Cbr\u003Ele Seigneur n\u2019aurait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9cout\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Et pourtant, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a \u00e9cout\u00e9,\u003Cbr\u003Eil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu +\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas \u00e9cart\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9tourn\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003ELevez la t\u00eate et regardez :\u003Cbr \/\u003E\nnotre Sauveur est proche.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 48, 12-21 ; 49, 9b-13","titre":"\u00c9ternels cris de joie","texte":"\u003Cp\u003E48.12 \u00c9coute-moi, Jacob, toi, Isra\u00ebl, que j\u2019ai appel\u00e9\u00a0! Moi, Je suis\u00a0: je suis le Premier, et je suis le Dernier.\u003Cbr \/\u003E\n48.13 C\u2019est ma main qui a fond\u00e9 la terre, ma droite a d\u00e9ploy\u00e9 les cieux. Je les appelle\u00a0: ensemble ils se pr\u00e9sentent.\u003Cbr \/\u003E\n48.14 Tous, r\u00e9unissez-vous, \u00e9coutez\u00a0! Qui parmi eux a annonc\u00e9 cela\u00a0? Celui que le Seigneur aime accomplit sa volont\u00e9 contre Babylone, il sera son bras contre les Chald\u00e9ens.\u003Cbr \/\u003E\n48.15 C\u2019est moi, oui, c\u2019est moi qui ai parl\u00e9, qui l\u2019ai appel\u00e9\u00a0; je l\u2019ai fait venir, il m\u00e8nera son entreprise \u00e0 bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n48.16 Approchez-vous de moi, \u00e9coutez ceci\u00a0: depuis le commencement, je n\u2019ai jamais parl\u00e9 en secret\u00a0; depuis le temps o\u00f9 cela s\u2019est pass\u00e9, Je suis l\u00e0. Et maintenant, le Seigneur Dieu, avec son esprit, m\u2019envoie.\u003Cbr \/\u003E\n48.17 Ainsi parle le Seigneur, ton r\u00e9dempteur, Saint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Je suis le Seigneur ton Dieu, je te donne un enseignement utile, je te guide sur le chemin o\u00f9 tu marches.\u003Cbr \/\u003E\n48.18 Si seulement tu avais pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 mes commandements, ta paix serait comme un fleuve, ta justice, comme les flots de la mer.\u003Cbr \/\u003E\n48.19 Ta post\u00e9rit\u00e9 serait comme le sable, comme les grains de sable, ta descendance\u00a0; son nom ne serait ni retranch\u00e9 ni effac\u00e9 devant moi.\u003Cbr \/\u003E\n48.20 Sortez de Babylone\u00a0! Vite, quittez les Chald\u00e9ens\u00a0! Avec des cris de joie, annoncez, faites-le entendre, propagez-le jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre\u00a0! Dites\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur a rachet\u00e9 son serviteur Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n48.21 Ils n\u2019ont pas eu soif dans les lieux arides o\u00f9 il les a conduits. Il a fait sourdre pour eux les eaux du rocher, il a fendu le rocher\u00a0: les eaux ont ruissel\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n49.9b Au long des routes, ils pourront pa\u00eetre ; sur les hauteurs d\u00e9nud\u00e9es seront leurs p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\n49.10 Ils n\u2019auront ni faim ni soif\u00a0; le vent br\u00fblant et le soleil ne les frapperont plus. Lui, plein de compassion, les guidera, les conduira vers les eaux vives.\u003Cbr \/\u003E\n49.11 De toutes mes montagnes, je ferai un chemin, et ma route sera rehauss\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n49.12 Les voici\u00a0: ils viennent de loin, les uns du nord et du couchant, les autres des terres du sud.\u003Cbr \/\u003E\n49.13 Cieux, criez de joie\u00a0! Terre, exulte\u00a0! Montagnes, \u00e9clatez en cris de joie\u00a0! Car le Seigneur console son peuple\u00a0; de ses pauvres, il a compassion.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, J\u00e9sus, tu es pour nous\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027envoy\u00e9 du P\u00e8re !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApprochez-vous de moi pour \u00e9couter ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le d\u00e9but, je n\u0027ai pas parl\u00e9 en cachette.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur console son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil prend en piti\u00e9 les afflig\u00e9s.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AMBROISE SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE LUC","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Heureuse, toi qui as cru \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLorsque l\u0027ange annonce \u00e0 Marie le myst\u00e8re de sa maternit\u00e9 virginale, il lui apprend, pour \u00e9clairer sa foi par un exemple, qu\u0027une femme \u00e2g\u00e9e et st\u00e9rile a con\u00e7u, ce qui fait comprendre que Dieu peut accomplir tout ce qu\u0027il a d\u00e9cid\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s que Marie l\u0027eut appris, elle partit vers la montagne de Jud\u00e9e. Ce n\u0027\u00e9tait de sa part ni incr\u00e9dulit\u00e9 en la proph\u00e9tie, ni incertitude sur cette annonce, ni doute sur l\u0027exemple propos\u00e9. Elle partait dans l\u0027all\u00e9gresse de son d\u00e9sir, pour l\u0027accomplissement d\u0027un service, avec l\u0027empressement de sa joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nElle qui \u00e9tait maintenant remplie de Dieu, o\u00f9 pouvait-elle se rendre avec empressement, sinon vers les hauteurs ? La gr\u00e2ce du Saint-Esprit ne conna\u00eet pas les h\u00e9sitations ni les retards. L\u0027arriv\u00e9e de Marie et la pr\u00e9sence du Seigneur manifestent aussit\u00f4t leurs bienfaits, car, au moment m\u00eame o\u00f9 \u003Cem\u003E\u00c9lisabeth entendit la salutation de Marie, l\u0027enfant tressaillit en elle, et elle fut remplie de l\u0027Esprit Saint.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRemarquez les nuances et l\u0027exactitude de chaque mot. \u00c9lisabeth fut la premi\u00e8re \u00e0 entendre la parole, mais Jean fut le premier \u00e0 ressentir la gr\u00e2ce : la m\u00e8re a entendu selon l\u0027ordre naturel des choses, l\u0027enfant a tressailli en raison du myst\u00e8re ; elle a constat\u00e9 l\u0027arriv\u00e9e de Marie, lui, celle du Seigneur ; la femme, l\u0027arriv\u00e9e de la femme, l\u0027enfant, celle de l\u0027enfant ; les deux femmes \u00e9changent des paroles de gr\u00e2ce, les deux enfants agissent au-dedans d\u0027elles et commencent \u00e0 r\u00e9aliser le myst\u00e8re de la pi\u00e9t\u00e9 en y faisant progresser leurs m\u00e8res ; enfin, par un double miracle, les deux m\u00e8res proph\u00e9tisent sous l\u0027inspiration de leur enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJean a tressailli, la m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e. La m\u00e8re n\u0027a pas \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e avant son fils, mais, comme le fils \u00e9tait combl\u00e9 de l\u0027Esprit Saint, il en a aussi combl\u00e9 sa m\u00e8re. Jean a exult\u00e9, et\u003Cem\u003E l\u0027esprit\u003C\/em\u003E de Marie \u003Cem\u003Ea exult\u00e9\u003C\/em\u003E, lui aussi. L\u0027exultation de Jean comble \u00c9lisabeth ; cependant, pour Marie, on ne nous dit pas que son esprit exulte parce qu\u0027il est combl\u00e9, car celui qu\u0027on ne peut comprendre agissait en sa m\u00e8re d\u0027une mani\u00e8re qu\u0027on ne peut comprendre. \u00c9lisabeth est combl\u00e9e apr\u00e8s avoir con\u00e7u, Marie, avant d\u0027avoir con\u00e7u. \u003Cem\u003EHeureuse\u003C\/em\u003E, lui dit \u00c9lisabeth, \u003Cem\u003Etoi qui as cru\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous aussi qui avez entendu et qui avez cru ; car toute \u00e2me qui croit con\u00e7oit et engendre le Verbe et le reconna\u00eet \u00e0 ses \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue\u003Cem\u003E l\u0027\u00e2me\u003C\/em\u003E de Marie soit en chacun de vous, pour qu\u0027elle \u003Cem\u003Eexalte le Seigneur \u003C\/em\u003E; que\u003Cem\u003E l\u0027esprit\u003C\/em\u003E de Marie soit en chacun de vous, pour qu\u0027il \u003Cem\u003Eexulte en Dieu\u003C\/em\u003E. S\u0027il n\u0027y a, selon la chair, qu\u0027une seule m\u00e8re du Christ, tous engendrent le Christ selon la foi. Car toute \u00e2me re\u00e7oit le Verbe de Dieu, pourvu qu\u0027elle soit irr\u00e9prochable et pr\u00e9serv\u00e9e des vices en gardant la chastet\u00e9 dans une puret\u00e9 int\u00e9grale.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToute \u003Cem\u003E\u00e2me\u003C\/em\u003E qui peut vivre ainsi \u003Cem\u003Eexalte le Seigneur\u003C\/em\u003E, comme l\u0027\u00e2me de Marie a exalt\u00e9 le Seigneur, et comme son \u003Cem\u003Eesprit a exult\u00e9 en Dieu son Sauveur\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, le Seigneur est exalt\u00e9, comme vous l\u0027avez lu ailleurs : \u003Cem\u003EExaltez le Seigneur avec moi\u003C\/em\u003E. Certes, la parole humaine ne peut faire grandir le Seigneur, mais c\u0027est en nous qu\u0027il est exalt\u00e9 ; en effet, le Christ est l\u0027image de Dieu. Par cons\u00e9quent, si l\u0027\u00e2me agit de fa\u00e7on juste et religieuse, elle exalte cette image de Dieu, \u00e0 la ressemblance de qui elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ; et par cons\u00e9quent, en exaltant cette image, elle s\u0027\u00e9l\u00e8ve par une certaine participation \u00e0 sa sublimit\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003ELe Seigneur est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nMarie, pleine de gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETon c\u0153ur en \u00e9veil\u003Cbr \/\u003E\nattendait le Messie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt Dieu t\u0027a regard\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil a combl\u00e9 ton attente.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl vient, le jour se l\u00e8ve,\u003Cbr \/\u003E\nla terre enti\u00e8re exulte.\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u0027Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. 2 Th 1, 6.7.10","texte":"Il est juste que Dieu vous donne, \u00e0 vous les opprim\u00e9s, le repos avec nous, lors de la r\u00e9v\u00e9lation du Seigneur J\u00e9sus qui viendra du ciel, avec les anges de sa puissance, pour \u00eatre glorifi\u00e9 en la personne de ses saints et pour \u00eatre admir\u00e9 en tous ceux qui auront cru."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Que ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u0027Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Que ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u0027Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 13-14a","texte":"Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour, sans ripailles ni beuveries, sans orgies ni d\u00e9bauches, sans dispute ni jalousie. Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Que ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-21","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"4\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"4\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Fleurus","titre":"Toi qui viens pour tout sauver","texte":"Toi qui viens pour tout sauver, \u003Cbr\u003EL\u2019univers p\u00e9rit sans toi\u00a0; \u003Cbr\u003EFais pleuvoir sur lui ta joie, \u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus, \u003Cbr\u003EDispers\u00e9s, mourant de froid\u00a0; \u003Cbr\u003EDieu qui fus un jour en croix, \u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain\u003Cbr\u003EEt ton vin aux mis\u00e9reux\u00a0; \u003Cbr\u003EPour qu\u2019ils voient le don de Dieu, \u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver,\u003Cbr\u003EFais lever enfin le jour\u003Cbr\u003EDe la paix dans ton amour,\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoyez comme il est beau, celui qui vient sauver les hommes\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETout ravin sera combl\u00e9, toute colline abaiss\u00e9e. Viens, Seigneur, ne tarde plus\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"111","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sa volont\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sa lign\u00e9e sera puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sur la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nla race des j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes est b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les richesses affl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans sa maison :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027homme de bien a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il partage ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses aff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Cet homme jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ne tombera ;\u003Cbr \/\u003E\ntoujours on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il ne craint pas l\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u0027un malheur :\u003Cbr \/\u003E\nle c\u0153ur ferme, il s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Son c\u0153ur est confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, il ne craint pas :\u003Cbr \/\u003E\nil verra ce que val\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 pleines mains, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne au pauvre ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u0027impie le v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027irrite ; +\u003Cbr \/\u003E\nil grince des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et se d\u00e9truit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ambition des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESon pouvoir s\u2019\u00e9tendra, la paix sera sans fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 4-5","texte":"Soyez toujours dans la joie du Seigneur\u00a0; laissez-moi vous le redire\u00a0: soyez dans la joie. Que votre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissons-nous, car il est proche !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as aim\u00e9, Seigneur, cette terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait revenir ses d\u00e9port\u00e9s. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tes pas traceront le chemin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Soleil levant, splendeur de justice et lumi\u00e8re \u00e9ternelle, illumine ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres et l\u0027ombre de la mort, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, adressons notre pri\u00e8re confiante au Christ, venu pour sauver tous les hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, fruit de la terre et don du ciel !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist Seigneur, par le myst\u00e8re de ton incarnation, tu as fait conna\u00eetre au monde la gloire de ta divinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que ta venue soit notre vie et notre lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pris sur toi notre faiblesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 rev\u00eats-nous de ta force.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVenu d\u0027abord dans l\u0027humilit\u00e9, tu as rachet\u00e9 le monde de sa faute,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 lors de ta venue glorieuse, lib\u00e8re-nous de tout ce qui t\u00e9moigne contre nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\ndans ta bont\u00e9, donne-nous part \u00e0 l\u0027h\u00e9ritage \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui si\u00e8ges \u00e0 la droite du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e9jouis nos fr\u00e8res d\u00e9funts par la lumi\u00e8re de ton visage.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre Dieu, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u0027ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u0027incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix jusqu\u0027\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}