{"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le sceptre royal n\u2019\u00e9chappera pas \u00e0 Juda\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJacob appela ses fils et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Assemblez-vous\u00a0! Je veux vous d\u00e9voiler\u003Cbr \/\u003E\nce qui vous arrivera dans les temps \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Rassemblez-vous, \u00e9coutez, fils de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez Isra\u00ebl, votre p\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Juda, \u00e0 toi, tes fr\u00e8res rendront hommage,\u003Cbr \/\u003E\nta main fera plier la nuque de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\net les fils de ton p\u00e8re se prosterneront devant toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Juda est un jeune lion.\u003Cbr \/\u003E\nTu remontes du carnage, mon fils.\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019est accroupi, il s\u2019est couch\u00e9 comme un lion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nce fauve, qui le fera lever\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le sceptre royal n\u2019\u00e9chappera pas \u00e0 Juda,\u003Cbr \/\u003E\nni le b\u00e2ton de commandement, \u00e0 sa descendance,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce que vienne celui \u00e0 qui le pouvoir appartient,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui les peuples ob\u00e9iront.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 49, 1-2.8-10","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEn ces jours-l\u00e0 fleurira la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la fin des temps.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps  71, 7","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu, donne au roi tes pouvoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ce fils de roi ta justice.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il gouverne ton peuple avec justice,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fasse droit aux malheureux\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMontagnes, portez au peuple la paix,\u003Cbr \/\u003E\ncollines, portez-lui la justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il fasse droit aux malheureux de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il sauve les pauvres gens, qu\u2019il \u00e9crase l\u2019oppresseur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0, fleurira la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la fin des lunes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il domine de la mer \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net du Fleuve jusqu\u2019au bout de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue son nom dure toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsous le soleil, que subsiste son nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, que soient b\u00e9nies toutes les familles de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque tous les pays le disent bienheureux\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 71 (72), 1-2, 3-4, 7-8, 17","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0J\u00e9sus, fils de David, fils d\u2019Abraham\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EG\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus, Christ,\u003Cbr \/\u003E\nfils de David, fils d\u2019Abraham.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Abraham engendra Isaac,\u003Cbr \/\u003E\nIsaac engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nJacob engendra Juda et ses fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Juda, de son union avec Thamar, engendra Phar\u00e8s et Zara,\u003Cbr \/\u003E\nPhar\u00e8s engendra Esrom,\u003Cbr \/\u003E\nEsrom engendra Aram,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aram engendra Aminadab,\u003Cbr \/\u003E\nAminadab engendra Naassone,\u003Cbr \/\u003E\nNaassone engendra Salmone,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salmone, de son union avec Rahab, engendra Booz,\u003Cbr \/\u003E\nBooz, de son union avec Ruth, engendra Jobed,\u003Cbr \/\u003E\nJobed engendra Jess\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jess\u00e9 engendra le roi David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDavid, de son union avec la femme d\u2019Ourias, engendra Salomon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salomon engendra Roboam,\u003Cbr \/\u003E\nRoboam engendra Abia,\u003Cbr \/\u003E\nAbia engendra Asa,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Asa engendra Josaphat,\u003Cbr \/\u003E\nJosaphat engendra Joram,\u003Cbr \/\u003E\nJoram engendra Ozias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ozias engendra Joatham,\u003Cbr \/\u003E\nJoatham engendra Acaz,\u003Cbr \/\u003E\nAcaz engendra \u00c9z\u00e9kias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9z\u00e9kias engendra Manass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nManass\u00e9 engendra Amone,\u003Cbr \/\u003E\nAmone engendra Josias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Josias engendra J\u00e9konias et ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019\u00e9poque de l\u2019exil \u00e0 Babylone.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s l\u2019exil \u00e0 Babylone,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9konias engendra Salathiel,\u003Cbr \/\u003E\nSalathiel engendra Zorobabel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Zorobabel engendra Abioud,\u003Cbr \/\u003E\nAbioud engendra \u00c9liakim,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9liakim engendra Azor,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Azor engendra Sadok,\u003Cbr \/\u003E\nSadok engendra Akim,\u003Cbr \/\u003E\nAkim engendra \u00c9lioud,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9lioud engendra \u00c9l\u00e9azar,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9l\u00e9azar engendra Mattane,\u003Cbr \/\u003E\nMattane engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob engendra Joseph, l\u2019\u00e9poux de Marie,\u003Cbr \/\u003E\nde laquelle fut engendr\u00e9 J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019on appelle Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le nombre total des g\u00e9n\u00e9rations est donc\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndepuis Abraham jusqu\u2019\u00e0 David, quatorze g\u00e9n\u00e9rations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndepuis David jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exil \u00e0 Babylone, quatorze g\u00e9n\u00e9rations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndepuis l\u2019exil \u00e0 Babylone jusqu\u2019au Christ, quatorze g\u00e9n\u00e9rations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1,\u00a01-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, sagesse du Tr\u00e8s-Haut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nToi qui r\u00e9gis l\u2019univers avec force et douceur,\u003Cbr \/\u003E\nenseigne-nous le chemin de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ga\u00ebl":{"id":"187","sexe":"masculin","pays":""},"Judica\u00ebl":{"id":"188","sexe":"masculin","pays":""},"Briac":{"id":"3278","sexe":"masculin","pays":""},"Daniel":{"id":"738","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ga\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/187\/Ga%C3%ABl.html"},"Judica\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/188\/Judica%C3%ABl.html"},"Briac":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3278\/Briac.html"},"Daniel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/738\/Daniel.html"}},"derives":{"Ga\u00eblle":{"id":"604","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/604\/Ga%C3%ABlle.html"},"Ga\u00ebl":{"id":"187","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/187\/Ga%C3%ABl.html"},"Jezeka\u00ebl":{"id":"1680","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1680\/Jezeka%C3%ABl.html"},"Jezequel":{"id":"1681","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1681\/Jezequel.html"},"Jikel":{"id":"1682","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1682\/Jikel.html"},"Juda\u00ebl":{"id":"1683","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1683\/Juda%C3%ABl.html"},"Judie":{"id":"1684","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1684\/Judie.html"},"Judy":{"id":"1685","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1685\/Judy.html"},"Juhel":{"id":"1686","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1686\/Juhel.html"},"Ka\u00eblig":{"id":"7108","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7108\/Ka%C3%ABlig.html"},"Kelig":{"id":"5862","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5862\/Kelig.html"},"Brett":{"id":"3279","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3279\/Brett.html"},"Briagenn":{"id":"3282","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3282\/Briagenn.html"},"Brian":{"id":"3283","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3283\/Brian.html"},"Brianne":{"id":"3284","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3284\/Brianne.html"},"Briva\u00eblle":{"id":"3285","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3285\/Briva%C3%ABlle.html"},"Daen":{"id":"6577","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6577\/Daen.html"},"Dana":{"id":"747","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/747\/Dana.html"},"Dana\u00e9":{"id":"748","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/748\/Dana%C3%A9.html"},"Dana\u00ebl":{"id":"4652","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4652\/Dana%C3%ABl.html"},"Danick":{"id":"6360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6360\/Danick.html"},"Dani\u00e8":{"id":"749","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/749\/Dani%C3%A8.html"},"Daniela":{"id":"739","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/739\/Daniela.html"},"Dani\u00e8le":{"id":"740","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/740\/Dani%C3%A8le.html"},"Danielle":{"id":"741","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/741\/Danielle.html"},"Daniset":{"id":"746","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/746\/Daniset.html"},"Danitza":{"id":"742","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/742\/Danitza.html"},"Danka":{"id":"6698","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6698\/Danka.html"},"Dany":{"id":"743","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/743\/Dany.html"},"Danya":{"id":"6804","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6804\/Danya.html"},"Dayan":{"id":"5352","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5352\/Dayan.html"},"Deniel":{"id":"744","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/744\/Deniel.html"},"Deniela":{"id":"745","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/745\/Deniela.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Judica\u00ebl":{"id":"272","valeur":"Saint Judica\u00ebl","resume":"Roi de Bretagne puis moine (+ 658)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/272\/Saint-Judica%C3%ABl.html","description":"ou Ga\u00ebl ou Giguel ou Gicquel ou Juzel. Il r\u00e9gna sur la Bretagne \u00e0 partir de 632. En 636, saint Eloi lui fit rencontrer \u00e0 Clichy, pr\u00e8s de Paris, le roi Dagobert pour signer un trait\u00e9 de paix entre Bretons et Francs. Deux ans plus tard, il laissa son tr\u00f4ne et se fit moine pour les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. - illustration:\u00a0Hommage de saint Judica\u00ebl \u00e0 Dagobert I, BNF\"Judica\u00ebl \u00e9tait le fils de Judha\u00ebl, roi de la Domnon\u00e9e, un royaume qui occupait alors le nord de l'Armorique. A la mort de Judha\u00ebl, vers 605, Judica\u00ebl, pourtant le fils a\u00een\u00e9 et l'h\u00e9ritier, pr\u00e9f\u00e9ra se retirer au monast\u00e8re Saint-Jean de Ga\u00ebl que saint M\u00e9en venait d'\u00e9riger. Il quitta cependant le monast\u00e8re pour prendre la direction du royaume de Domnon\u00e9e. Pendant vingt ans, il gouverna le royaume avec autorit\u00e9 et sagesse. Ses qualit\u00e9s de diplomate lui permirent de r\u00e9gler des diff\u00e9rends avec le roi Dagobert et de conclure avec lui une alliance. Cela fait, il d\u00e9cida d'abdiquer de nouveau et de reprendre la vie monacale.\" (dioc\u00e8se de Quimper et L\u00e9on - Saint Judica\u00ebl 16 d\u00e9cembre)- vid\u00e9o : Monftort, Paimpont, Saint-M\u00e9en : le sentier des 3 abbayes en Broc\u00e9liande.En Bretagne, l'an 658, saint Judica\u00ebl, roi de Domnon\u00e9e, qui contribua beaucoup \u00e0 \u00e9tablir la paix entre les Bretons et les Francs et, apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 sa charge, termina sa vie au monast\u00e8re de saint M\u00e9en."}},"autres":{"Ananias, Azarias et Misa\u00ebl":{"valeur":"Saints Ananias, Azarias et Misa\u00ebl","id":"269","resume":"Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/269\/Saints-Ananias--Azarias-et-Misa%C3%ABl.html"},"Begge":{"valeur":"Sainte Begge","id":"270","resume":"Veuve \u00e0 Andenne, en Belgique (+ 693)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/270\/Sainte-Begge.html"},"Briac":{"valeur":"Saint Briac","id":"9628","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9guier (+ 627)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9628\/Saint-Briac.html"},"Christophe de Collesano":{"valeur":"Saint Christophe de Collesano","id":"11287","resume":"Moine (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11287\/Saint-Christophe-de-Collesano.html"},"Daniel":{"valeur":"Saint Daniel","id":"9638","resume":"Proph\u00e8te (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9638\/Saint-Daniel.html"},"Denys d'Egine":{"valeur":"Saint Denys d'Egine","id":"9643","resume":"(+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9643\/Saint-Denys-d-Egine.html"},"Eigil":{"valeur":"Saint Eigil","id":"9648","resume":"Moine (+ 822)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9648\/Saint-Eigil.html"},"Etienne le Confesseur":{"valeur":"Saint Etienne le Confesseur","id":"9653","resume":"(X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9653\/Saint-Etienne-le-Confesseur.html"},"Florian de Gaza":{"valeur":"Saint Florian de Gaza","id":"271","resume":"Martyr (+ 638)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/271\/Saint-Florian-de-Gaza.html"},"Hyacinthe-Marie Cormier":{"valeur":"Bienheureux Hyacinthe-Marie Cormier","id":"10623","resume":"Dominicain (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10623\/Bienheureux-Hyacinthe-Marie-Cormier.html"},"Jean de Matha":{"valeur":"Saint Jean de Matha","id":"595","resume":"Fondateur des trinitaires (+ 1213)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/595\/Saint-Jean-de-Matha.html"},"Joseph Manyanet y Vives":{"valeur":"Saint Joseph Manyanet y Vives","id":"9663","resume":"Pr\u00eatre, fondateur de la Congr\u00e9gation des Fils et des Filles de la Sainte Famille (+ 1901)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9663\/Saint-Joseph-Manyanet-y-Vives.html"},"Maria Elisea Oliver Molina":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Elisea Oliver Molina","id":"13117","resume":"Fondatrice des soeurs de la Vierge Marie du Mont Carmel (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13117\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Elisea-Oliver-Molina.html"},"Maria Margherita Diomira del Verbo Incarnato":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Margherita Diomira del Verbo Incarnato","id":"13622","resume":"Religieuse contemplative italienne (+ 1677)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13622\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Margherita-Diomira-del-Verbo-Incarnato.html"},"Matilde del Sagrado Coraz\u00f3n T\u00e9llez Robles":{"valeur":"Bienheureuse Matilde del Sagrado Coraz\u00f3n T\u00e9llez Robles","id":"12502","resume":"Espagnole, fondatrice des Filles de Marie M\u00e8re de l'\u00c9glise (+ 1902)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12502\/Bienheureuse-Matilde-del-Sagrado-Coraz%C3%B3n-T%C3%A9llez-Robles.html"},"Maxenciole":{"valeur":"Saint Maxenciole","id":"9673","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9673\/Saint-Maxenciole.html"},"Modeste":{"valeur":"Saint Modeste","id":"9684","resume":"Archev\u00eaque de J\u00e9rusalem (+ 634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9684\/Saint-Modeste.html"},"Paissos":{"valeur":"Saint Paissos","id":"9683","resume":"(+ 1814)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9683\/Saint-Paissos.html"},"Patermouthios":{"valeur":"Saint Patermouthios","id":"9688","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9688\/Saint-Patermouthios.html"},"Sturm":{"valeur":"Saint Sturm","id":"275","resume":"Ap\u00f4tre de la Saxe, \u00e0 Fulda (+ 779)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/275\/Saint-Sturm.html"},"Tetta":{"valeur":"Sainte Tetta","id":"13495","resume":"Abbesse de Wimborge (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13495\/Sainte-Tetta.html"},"Wivine":{"valeur":"Sainte Wivine","id":"276","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine dans le Brabant (+ 1170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/276\/Sainte-Wivine.html"},"Yolande":{"valeur":"Sainte Yolande","id":"9707","resume":"Fille de Marguerite de Courtenay (+ 1283)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9707\/Sainte-Yolande.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes jours sont dans ta main, Seigneur, j\u0027esp\u00e8re en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : vous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge","texte":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ECes temps sont les derniers. \u003Cbr\u003EDieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ESon Jour va se lever\u00a0! \u003Cbr\u003ENe doutons pas du Jour qui vient, \u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin. \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle est la t\u00e2che des hommes \u003Cbr\u003EQue Dieu vient rassembler, \u003Cbr\u003EAfin de b\u00e2tir le Royaume \u003Cbr\u003EDu prince de la Paix\u00a0? \u003Cbr\u003EQue peut-on faire pour h\u00e2ter \u003Cbr\u003ECe jour tant esp\u00e9r\u00e9 \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour que ce jour ne nous perde, \u003Cbr\u003ECe jour comme un voleur, \u003Cbr\u003ENe dormons pas aux t\u00e9n\u00e8bres, \u003Cbr\u003EVeillons dans le Seigneur. \u003Cbr\u003EComme l\u2019\u00e9clair part du Levant \u003Cbr\u003EEt va jusqu\u2019au Couchant, \u003Cbr\u003EIl viendra dans sa gloire au-dessus des nu\u00e9es, \u003Cbr\u003ELe Seigneur qui est Dieu d\u2019amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre marche s\u2019\u00e9claire \u003Cbr\u003EAu signe de J\u00e9sus\u00a0! \u003Cbr\u003ELui seul peut sauver notre terre \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme n\u2019aime plus. \u003Cbr\u003EIl faut d\u00e9fendre l\u2019exploit\u00e9, \u003Cbr\u003EOuvrir au prisonnier, \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl aime pardonner.\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl veut sa libert\u00e9.\u003Cbr\u003ENe doutons pas du jour qui vient,\u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin.\u003Cbr\u003ED\u00e9chirons notre c\u0153ur, revenons au Seigneur,\u003Cbr\u003ECar il est le Dieu qui revient.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl viendra de Sion, le Tout-Puissant, c\u0027est lui qui sauvera son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour la cause de Sion, je ne me tairai pas avant que son Juste ne monte comme l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 33)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00c9coutez ce que j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, gens des lointains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngens d\u0027alentour, sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez quelle est ma force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dans Sion, les p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont terrifi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nun tremblement sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pervers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9vorant !\u003Cbr \/\u003E\nQui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est une fourn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise sans fin\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Celui qui va selon la justice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec droiture, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e9prise un gain frauduleux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u00e9tourne sa main d\u0027un prof\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et malhonn\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nqui ferme son oreille aux propos sanguinaires\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et baisse les yeux pour ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le mal,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Celui-l\u00e0 habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les hauteurs, *\u003Cbr \/\u003E\nhors d\u0027atteinte, \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\nLe pain lui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E donn\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles eaux lui ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u0027Esprit du Seigneur est sur moi, l\u0027Esprit du Seigneur m\u0027a choisi pour porter la Bonne Nouvelle \u00e0 ses pauvres.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"97","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere a vu\u003Cbr \/\u003E\nla vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, jouez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E jouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eus les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E au son de la tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que r\u00e9sonnent la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E que les fleuves b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00e0 la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour gouvern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre, *\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 11, 1-2","texte":"Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines. Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur, qui lui inspirera la crainte du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Marie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu t\u0027a regard\u00e9e : il a combl\u00e9 ton attente, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient, le jour se l\u00e8ve ; la terre enti\u00e8re exulte. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EProche est le Royaume : en v\u00e9rit\u00e9, il ne tardera plus !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re, qui depuis toujours a d\u00e9cid\u00e9 de sauver les hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve ton peuple, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as promis \u00e0 ton peuple un messie de justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais germer la paix l\u00e0 o\u00f9 r\u00e8gne la guerre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERenouvelle-nous par ton Esprit,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 conduis nos pas \u00e0 la rencontre de ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous un c\u0153ur qui \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 pour que nous soyons pr\u00eats \u00e0 recevoir ta Parole.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERefais nos forces, Dieu de bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 jusqu\u0027au jour o\u00f9 viendra le Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Fleurus","titre":"Toi qui viens pour tout sauver","texte":"Toi qui viens pour tout sauver, \u003Cbr\u003EL\u2019univers p\u00e9rit sans toi\u00a0; \u003Cbr\u003EFais pleuvoir sur lui ta joie, \u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus, \u003Cbr\u003EDispers\u00e9s, mourant de froid\u00a0; \u003Cbr\u003EDieu qui fus un jour en croix, \u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain\u003Cbr\u003EEt ton vin aux mis\u00e9reux\u00a0; \u003Cbr\u003EPour qu\u2019ils voient le don de Dieu, \u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver,\u003Cbr\u003EFais lever enfin le jour\u003Cbr\u003EDe la paix dans ton amour,\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027enfant promis, Dieu donnera le tr\u00f4ne de David, son p\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u2019amour du Seigneur, sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En je le chante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9, je l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je le dis\u00a0: C\u2019est un amour b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9 est plus st\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Avec mon \u00e9lu, j\u2019ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tablirai ta dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e2tis un tr\u00f4ne pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des \u00e2ges.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Que les cieux rendent gr\u00e2ce pour ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019assembl\u00e9e des s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, pour ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui donc, l\u00e0-haut, est compar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui d\u2019entre les dieux est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Parmi tous les saints, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nplus terrible que tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019environnent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur puissant que ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E environne\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui ma\u00eetrises l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand ses flots se soul\u00e8vent, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les apaises.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui pi\u00e9tinas la d\u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eille de Rahab\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar la force de ton bras, tu dispers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, le ciel\u00a0! \u00c0 toi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi qui fondas le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui cr\u00e9as le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd et le midi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle Tabor et l\u2019Hermon, \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, crient de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, ce bras, et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa vaillance\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPuissante est ta main, subl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme est ta droite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Justice et droit sont l\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ton tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nAmour et V\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edent ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Heureux le peuple qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019ovation\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, il marche \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E tout le jour, \u00e0 ton nom il d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense de joie,\u003Cbr \/\u003E\nfier de ton j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este pouvoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tu es sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e9clatante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta gr\u00e2ce accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet notre vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei est au Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnotre bouclier, au Dieu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"88 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0J\u2019ai donn\u00e9 mon appui \u00e0 un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme d\u2019\u00e9lite,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai choisi dans ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple un jeune homme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u2019ennemi ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le surprendre,\u003Cbr\u003Ele tra\u00eetre ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le renverser\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9craserai devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ses adversaires\u003Cbr\u003Eet je frapper\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses agresseurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Mon amour et ma fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sont avec lui,\u003Cbr\u003Emon nom accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet sa vigueur\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9tendrai son pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur la mer\u003Cbr\u003Eet sa dominati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En jusqu\u2019aux fleuves.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il me dira\u00a0: Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon P\u00e8re,\u003Cbr\u003Emon Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec et mon salut\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon fils a\u00een\u00e9,\u003Cbr\u003Ele plus grand des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sans fin je lui garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon amour,\u003Cbr\u003Emon alliance avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sera fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E je fonderai sa dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Eson tr\u00f4ne aussi dur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"88 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si ses fils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ma loi\u003Cbr\u003Eet ne suivent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E s\u2019ils osent viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet ne gardent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes commandements,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0je punirai leur fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete en les frappant, \u003Cbr\u003Eet je ch\u00e2tier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei leur r\u00e9volte,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E mais sans lui retir\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon amour,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9ment\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ma fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je ne violer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon alliance,\u003Cbr\u003Ene changerai un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et de mes paroles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9 une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis sur ma saintet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Enon, je ne mentirai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 David\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sa dynastie sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En subsistera\u003Cbr\u003Eet son tr\u00f4ne, comme le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil en ma pr\u00e9sence,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E comme la lune \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le t\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein l\u00e0-haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, montre-nous ton visage,\u003Cbr \/\u003E\net nous serons sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 45, 1-13","titre":"Cyrus, l\u0027envoy\u00e9 de Dieu","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur \u00e0 son messie, \u00e0 Cyrus, qu\u2019il a pris par la main pour lui soumettre les nations et d\u00e9sarmer les rois, pour lui ouvrir les portes \u00e0 deux battants, car aucune porte ne restera ferm\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Moi, je marcherai devant toi\u00a0; les terrains bossel\u00e9s, je les aplanirai\u00a0; les portes de bronze, je les briserai\u00a0; les verrous de fer, je les ferai sauter.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Je te livrerai les tr\u00e9sors des t\u00e9n\u00e8bres, les richesses dissimul\u00e9es, pour que tu saches que Je suis le Seigneur, celui qui t\u2019appelle par ton nom, moi, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mon serviteur Jacob, d\u2019Isra\u00ebl mon \u00e9lu, je t\u2019ai appel\u00e9 par ton nom, je t\u2019ai donn\u00e9 un titre, alors que tu ne me connaissais pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Je suis le Seigneur, il n\u2019en est pas d\u2019autre\u00a0: hors moi, pas de Dieu. Je t\u2019ai rendu puissant, alors que tu ne me connaissais pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E pour que l\u2019on sache, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident, qu\u2019il n\u2019y a rien en dehors de moi. Je suis le Seigneur, il n\u2019en est pas d\u2019autre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E je fa\u00e7onne la lumi\u00e8re et je cr\u00e9e les t\u00e9n\u00e8bres, je fais la paix et je cr\u00e9e le malheur. C\u2019est moi, le Seigneur, qui fais tout cela.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Cieux, distillez d\u2019en haut votre ros\u00e9e, que, des nuages, pleuve la justice, que la terre s\u2019ouvre, produise le salut, et qu\u2019alors germe aussi la justice. Moi, le Seigneur, je cr\u00e9e tout cela.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Malheureux qui conteste celui qui l\u2019a fa\u00e7onn\u00e9, tesson parmi des tessons de terre\u00a0! L\u2019argile dira-t-elle \u00e0 celui qui la fa\u00e7onne\u00a0: \u00ab\u00a0Que fais-tu\u00a0? Ton ouvrage n\u2019a pas de mains\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Malheureux qui dit \u00e0 un p\u00e8re\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019as-tu engendr\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb et \u00e0 une femme\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019as-tu mis au monde\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Saint d\u2019Isra\u00ebl, celui qui l\u2019a fa\u00e7onn\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Allez-vous m\u2019interroger sur l\u2019avenir de mes fils et me donner des ordres pour l\u2019\u0153uvre de mes mains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E C\u2019est moi qui ai fait la terre et, sur elle, cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme. Moi, de mes mains j\u2019ai d\u00e9ploy\u00e9 les cieux, et donn\u00e9 des ordres \u00e0 toute leur arm\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est moi qui ai fait surgir Cyrus selon la justice et j\u2019aplanis tous ses chemins. C\u2019est lui qui construira ma ville et laissera partir mes d\u00e9port\u00e9s sans paiement ni ran\u00e7on\u00a0\u00bb, \u2013 dit le Seigneur de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Cieux, r\u00e9pandez comme une ros\u00e9e la victoire !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue la terre s\u2019entrouvre\u003Cbr \/\u003E\npour que m\u00fbrisse le salut !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue germe la d\u00e9livrance,\u003Cbr \/\u003E\ncelle qui vient du Seigneur !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND \u003Cbr\u003E\u00c0 L\u0027IMP\u00c9RATRICE PULCH\u00c9RIE SUR L\u0027INCARNATION","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe myst\u00e8re de notre r\u00e9conciliation\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl ne sert \u00e0 rien de dire que notre Seigneur, fils de la Vierge Marie, est un homme v\u00e9ritable et parfait, si l\u0027on ne croit pas qu\u0027il est un homme de cette descendance que proclame l\u0027\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMatthieu dit en effet : \u003Cem\u003ELivre des origines de J\u00e9sus Christ, fils de David, fils d\u0027Abraham\u003C\/em\u003E. Il suit donc l\u0027ordre des naissances humaines, de fa\u00e7on \u00e0 conduire la suite des g\u00e9n\u00e9rations jusqu\u0027\u00e0 Joseph, \u00e0 qui la m\u00e8re du Seigneur \u00e9tait promise en mariage.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLuc, au contraire, en remontant les degr\u00e9s de succession revient au chef de file du genre humain, pour montrer que le premier Adam et le nouvel Adam ont la m\u00eame nature.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9videmment, la toute-puissance du Fils de Dieu aurait pu se manifester, pour l\u0027instruction et la justification des hommes, de la m\u00eame mani\u00e8re dont elle \u00e9tait apparue aux patriarches et aux proph\u00e8tes : sous un aspect corporel ; ainsi lorsque cette toute-puissance engagea le combat avec Jacob, s\u0027entretint avec Abraham et accepta son hospitalit\u00e9 ou m\u00eame prit la nourriture qu\u0027il lui offrait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMais de telles apparitions n\u0027\u00e9taient que des signes de cet homme dont ces pr\u00e9figurations symboliques annon\u00e7aient la r\u00e9alit\u00e9, r\u00e9alit\u00e9 qu\u0027il devait endosser en devenant le descendant de tels anc\u00eatres.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est pourquoi aucune de ces figures ne pouvait accomplir le myst\u00e8re de notre r\u00e9conciliation, pourtant pr\u00e9par\u00e9 de toute \u00e9ternit\u00e9. \u003Cem\u003EL\u0027Esprit Saint\u003C\/em\u003E n\u0027\u00e9tait pas encore venu sur la Vierge, \u003Cem\u003Ela puissance du Tr\u00e8s-Haut\u003C\/em\u003E ne l\u0027avait pas encore \u003Cem\u003Eprise sous son ombre\u003C\/em\u003E. Il fallait cela pour que, dans ce sein immacul\u00e9 o\u00f9 \u003Cem\u003Ela Sagesse lui construisait une demeure\u003C\/em\u003E, le Verbe se f\u00eet chair. Il le fallait pour que, la nature divine et la nature humaine se rencontrant dans une seule personne, le Cr\u00e9ateur du temps naqu\u00eet dans le temps ; pour que celui \u003Cem\u003Epar qui tout a \u00e9t\u00e9 fait\u003C\/em\u003E f\u00fbt engendr\u00e9 parmi toutes les cr\u00e9atures.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar si l\u0027homme nouveau, \u003Cem\u003Esemblable \u00e0 la chair du p\u00e9ch\u00e9\u003C\/em\u003E, n\u0027avait pas assum\u00e9 notre condition ancienne et d\u00e9grad\u00e9e, si celui qui est consubstantiel au P\u00e8re n\u0027avait pas daign\u00e9 devenir consubstantiel \u00e0 sa m\u00e8re, si lui, seul indemne de tout p\u00e9ch\u00e9, ne s\u0027\u00e9tait pas uni \u00e0 notre nature, l\u0027humanit\u00e9 tout enti\u00e8re serait rest\u00e9e prisonni\u00e8re sous l\u0027esclavage du d\u00e9mon et nous n\u0027aurions pu profiter de la victoire remport\u00e9e par le Christ, parce que cette victoire aurait \u00e9t\u00e9 obtenue en dehors de notre nature.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe sacrement de notre r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration a brill\u00e9 pour nous en vertu de cette participation \u00e9tonnante \u00e0 notre nature : si la conception et la naissance du Christ ont \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9es par l\u0027Esprit, c\u0027est en vertu du m\u00eame Esprit que nous-m\u00eames pouvons rena\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est pourquoi l\u0027\u00c9vang\u00e9liste d\u00e9signe les croyants comme ceux qui \u003Cem\u003Ene sont pas n\u00e9s de la chair et du sang, ni d\u0027une volont\u00e9 charnelle, ni d\u0027une volont\u00e9 d\u0027homme, mais qui sont n\u00e9s de Dieu\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ELes temps sont accomplis,\u003Cbr \/\u003E\nle royaume de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nest tout proche.\u003Cbr \/\u003E\nRedressez-vous :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u0027heure de l\u0027esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E Voici le temps favorable !\u003Cbr \/\u003E\nVoici le jour du salut !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLes temps sont accomplis,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur aujourd\u0027hui\u003Cbr \/\u003E\nvous appelle.\u003Cbr \/\u003E\nVenez \u00e0 lui :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u0027heure de l\u0027\u00e9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLes temps sont accomplis,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur vous attend\u003Cbr \/\u003E\npour la P\u00e2que.\u003Cbr \/\u003E\nPressez le pas :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u0027heure o\u00f9 Dieu vous fait revivre !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 61, 11","texte":"De m\u00eame que la terre fait \u00e9clore ses germes, et qu\u2019un jardin fait \u00e9clore ses semences, ainsi le Seigneur fera germer la justice et la louange devant toutes les nations."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 3","texte":"Ceux qui seront rest\u00e9s dans Sion, les survivants de J\u00e9rusalem, seront appel\u00e9s saints\u00a0: tous seront inscrits dans J\u00e9rusalem, et ils vivront."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 2","texte":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0, le Germe que fera pousser le Seigneur sera l\u0027honneur et la gloire des rescap\u00e9s d\u0027Isra\u00ebl, le Fruit de la terre sera leur fiert\u00e9 et leur couronne.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-17","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"17 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"17 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl viendra de Sion, le Tout-Puissant, c\u0027est lui qui sauvera son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour la cause de Sion, je ne me tairai pas avant que son Juste ne monte comme l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EGloire au Christ, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts, souverain des rois de la terre !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23-24","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Il est fid\u00e8le, le Dieu qui vous appelle\u00a0: tout cela, il l\u2019accomplira."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u0027univers chante et crie de joie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vis un ciel nouveau, une nouvelle terre ;\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peines : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu aura sa demeure parmi nous ;\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple, et lui, Dieu sera avec nous : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Nous ne chercherons plus l\u0027\u00e9clat du soleil,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4\u00a0Sagesse de la bouche du Tr\u00e8s-Haut, toi qui r\u00e9gis l\u0027univers avec force et douceur, enseigne-nous le chemin de v\u00e9rit\u00e9, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppelons le Christ, le Sauveur promis, avec tous ceux qui l\u0027attendent :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans la joie, nous attendons ta venue,\u003Cbr \/\u003E\nviens combler l\u0027esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es avant\u00a0les si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\nviens sauver le monde aujourd\u0027hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as cr\u00e9\u00e9 l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\nviens achever l\u0027\u0153uvre de tes mains.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as voulu prendre notre condition mortelle,\u003Cbr \/\u003E\nviens nous arracher au pouvoir de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu pour donner la vie,\u003Cbr \/\u003E\nviens redonner vie \u00e0 nos fr\u00e8res d\u00e9funts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, cr\u00e9ateur et r\u00e9dempteur des hommes, tu as voulu que ton Verbe \u00e9ternel prenne chair dans le sein de la Vierge ; sois favorable \u00e0 notre pri\u00e8re : que ton Fils unique qui s\u0027est fait l\u0027un de nous, nous donne part \u00e0 sa vie divine. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}