{"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Maintenant, lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9,   vous \u00eates devenus les esclaves de Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019emploie un langage humain,\u003Cbr \/\u003E\nadapt\u00e9 \u00e0 votre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\nVous aviez mis les membres de votre corps\u003Cbr \/\u003E\nau service de l\u2019impuret\u00e9 et du d\u00e9sordre,\u003Cbr \/\u003E\nce qui m\u00e8ne au d\u00e9sordre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde la m\u00eame mani\u00e8re, mettez-les \u00e0 pr\u00e9sent au service de la justice,\u003Cbr \/\u003E\nce qui m\u00e8ne \u00e0 la saintet\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand vous \u00e9tiez esclaves du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00e9tiez libres par rapport aux exigences de la justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qu\u2019avez-vous r\u00e9colt\u00e9 alors,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 commettre des actes dont vous avez honte maintenant\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, ces actes-l\u00e0 aboutissent \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais maintenant que vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net que vous \u00eates devenus les esclaves de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvous r\u00e9coltez ce qui m\u00e8ne \u00e0 la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net cela aboutit \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car le salaire du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais le don gratuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la vie \u00e9ternelle\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 6,\u00a019-23","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\nqui met sa foi dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 39, 5a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0qui n\u2019entre pas au conseil des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chemin des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ceux qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\nmais se pla\u00eet dans la loi du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa loi jour et nuit\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0plant\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un ruisseau,\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fruit en son temps,\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuillage ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u2019il entreprend r\u00e9ussira.\u003Cbr \/\u003E\nTel n\u2019est pas le sort des m\u00e9chants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais ils sont comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0balay\u00e9e par le vent.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur conna\u00eet le chemin des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9chants se perdra.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 1,\u00a01-2,\u00a03,\u00a04.6","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pensez-vous que je sois venu mettre la paix sur la terre\u00a0? Non, je vous le dis, mais bien plut\u00f4t la division\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Je suis venu apporter un feu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\net comme je voudrais qu\u2019il soit d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je dois recevoir un bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\net quelle angoisse est la mienne jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit accompli\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pensez-vous que je sois venu\u003Cbr \/\u003E\nmettre la paix sur la terre\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNon, je vous le dis,\u003Cbr \/\u003E\nmais bien plut\u00f4t la division.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car d\u00e9sormais cinq personnes de la m\u00eame famille seront divis\u00e9es\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntrois contre deux et deux contre trois\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils se diviseront\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle p\u00e8re contre le fils\u003Cbr \/\u003E\net le fils contre le p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla m\u00e8re contre la fille\u003Cbr \/\u003E\net la fille contre la m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla belle-m\u00e8re contre la belle-fille\u003Cbr \/\u003E\net la belle-fille contre la belle-m\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a049-53","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai tout perdu\u00a0; je consid\u00e8re tout cela comme des ordures,\u003Cbr \/\u003E\nafin de gagner un seul avantage, le Christ\u003Cbr \/\u003E\net, en lui, d\u2019\u00eatre reconnu juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ph 3, 8-9"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Domice":{"id":"4531","sexe":"masculin","pays":""},"Ode":{"id":"403","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Domice":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4531\/Domice.html"},"Ode":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/403\/Ode.html"}},"derives":{"Odeline":{"id":"5088","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5088\/Odeline.html"},"Odessa":{"id":"6402","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6402\/Odessa.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean de Capistran":{"id":"2066","valeur":"Saint Jean de Capistran","resume":"Fr\u00e8re mineur (+ 1456)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2066\/Saint-Jean-de-Capistran.html","description":"Originaire de la noble famille d'un condottiere allemand, \u00e0 Capestrano dans le royaume de Naples, Jean \u00e9tudie le droit ce qui lui permet de commencer une carri\u00e8re juridique. Gouverneur et capitaine de P\u00e9rouse, il se marie. Mais la mort de sa femme bien-aim\u00e9e lui casse ses projets alors qu'il a 29 ans. Il se convertit d'une vie qui avait connu quelques scandales. Il parcourt alors P\u00e9rouse, mont\u00e9 \u00e0 rebours sur un \u00e2ne, coiff\u00e9 d'une mitre en carton o\u00f9 se lisaient ses plus gros p\u00e9ch\u00e9s. Il peut alors entrer chez les franciscains de P\u00e9rouse. Ses qualit\u00e9s de juriste et son grand souci d'une vie religieuse plus rigoureuse lui valent de r\u00e9diger les nouvelles Constitutions de la branche 'observante' de l'Ordre franciscain. Il r\u00e9dige aussi, pour ses fr\u00e8res pr\u00eatres, le 'Miroir des clercs' qui aura un grand succ\u00e8s. Form\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9dication par saint Bernardin de Sienne, il devient un grand pr\u00e9dicateur populaire qui pr\u00eache la d\u00e9votion au nom de J\u00e9sus. Fin diplomate, il est employ\u00e9 par plusieurs papes pour des missions d\u00e9licates, en particulier pour la conversion des milieux hussites en Bavi\u00e8re, en Saxe, en Sil\u00e9sie et en Pologne. La grande affaire de sa vie sera la pr\u00e9dication de la croisade contre les Turcs qui, par la prise de Constantinople en 1453, ont an\u00e9anti l'empire des chr\u00e9tiens d'Orient sous le regard indiff\u00e9rent des chr\u00e9tiens d'Occident. Mais voil\u00e0 qu'ils menacent aussi l'Europe. Jean consacre toute son ardeur \u00e0 convaincre les Occidentaux de l'urgence des temps. Les Hongrois le suivent. Il accompagne leur arm\u00e9e, dirige la bataille et l'avance turque est stopp\u00e9e pr\u00e8s de Belgrade en 1456. Saint Jean de Capistran mourra de la peste noire sur les bords du Danube quelque temps apr\u00e8s.Illustration: Bartolomeo Vivarini, Saint Jean de Capistran, 1495, site du CETAD, Art et m\u00e9ditation.Le r\u00f4le de Jean de Capistran au service de la r\u00e9conciliation des peuples d'Europe autant que sa pr\u00e9dication pour conseiller les chefs militaires et ranimer l'esp\u00e9rance des chevaliers lui ont valu d'\u00eatre choisi comme saint patron des aum\u00f4niers militaires. (dioc\u00e8se aux arm\u00e9es fran\u00e7aises)M\u00e9moire de saint Jean de Capistran, pr\u00eatre de l'Ordre des Mineurs, qui travailla \u00e0 r\u00e9tablir dans son Ordre la discipline r\u00e9guli\u00e8re et \u00e0 affermir la foi et les m\u0153urs catholiques \u00e0 travers l'Europe. Par la ferveur de ses pr\u00e9dications et de ses pri\u00e8res, il encouragea le peuple des fid\u00e8les et contribua \u00e0 la d\u00e9fense de la libert\u00e9 des chr\u00e9tiens. \u00c9puis\u00e9 de fatigue, il mourut en 1456 au couvent d'Ujlak, sur la rive du Danube, alors dans le royaume de Hongrie."}},"autres":{"Allucio":{"valeur":"Saint Allucio","id":"12306","resume":"Directeur d'un hospice pour les pauvres et les p\u00e8lerins en Toscane (+ 1134)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12306\/Saint-Allucio.html"},"Ambroise d'Optino":{"valeur":"Saint Ambroise d'Optino","id":"8483","resume":"Starets au monast\u00e8re d'Optino en Russie (+ 1891)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8483\/Saint-Ambroise-d-Optino.html"},"Amon":{"valeur":"Saint Amon","id":"12708","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12708\/Saint-Amon.html"},"Arnould (Jules Nicolas R\u00e8che)":{"valeur":"Bienheureux Arnould (Jules Nicolas R\u00e8che)","id":"12309","resume":"Fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes (+ 1890)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12309\/Bienheureux-Arnould-%28Jules-Nicolas-R%C3%A8che%29.html"},"Beno\u00eet d'Herbauge":{"valeur":"Saint Beno\u00eet d'Herbauge","id":"12305","resume":"Pr\u00eatre en Poitou (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12305\/Saint-Beno%C3%AEt-d-Herbauge.html"},"Berthaire":{"valeur":"Saint Berthaire","id":"8649","resume":"(+ 884)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8649\/Saint-Berthaire.html"},"Bertrand":{"valeur":"Bienheureux Bertrand","id":"8654","resume":"Abb\u00e9 de Grandselve (+ 1149)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8654\/Bienheureux-Bertrand.html"},"Caridad \u00c1lvarez Mart\u00edn":{"valeur":"Bienheureuse Caridad \u00c1lvarez Mart\u00edn","id":"13261","resume":"Religieuse Augustine Missionnaire martyre (+ 1994)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13261\/Bienheureuse-Caridad-%C3%81lvarez-Mart%C3%ADn.html"},"Clotilde Paillot":{"valeur":"Sainte Clotilde Paillot","id":"2062","resume":"Sup\u00e9rieure des Ursulines (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2062\/Sainte-Clotilde-Paillot.html"},"Domice":{"valeur":"Saint Domice","id":"9981","resume":"Pr\u00eatre ou diacre du dioc\u00e8se d'Amiens (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9981\/Saint-Domice.html"},"Elfleda":{"valeur":"Sainte Elfleda","id":"10233","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10233\/Sainte-Elfleda.html"},"Esther Paniagua Alonso":{"valeur":"Bienheureuse Esther Paniagua Alonso","id":"13260","resume":"Soeur Augustine Missionnaire martyre (+ 1994)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13260\/Bienheureuse-Esther-Paniagua-Alonso.html"},"Giraud de Sales":{"valeur":"Bienheureux Giraud de Sales","id":"2063","resume":"Fondateur de Cadouin (+ 1120)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2063\/Bienheureux-Giraud-de-Sales.html"},"Gratien d'Amiens":{"valeur":"Saint Gratien d'Amiens","id":"8662","resume":"(+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8662\/Saint-Gratien-d-Amiens.html"},"H\u00e9rifrid":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable H\u00e9rifrid","id":"2064","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2064\/V%C3%A9n%C3%A9rable-H%C3%A9rifrid.html"},"Ignace de Constantinople":{"valeur":"Saint Ignace de Constantinople","id":"2065","resume":"Patriarche de Constantinople (+ 878)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2065\/Saint-Ignace-de-Constantinople.html"},"Ildefonse, Justinien, Euphrase, Honorin. Thomas...":{"valeur":"Bienheureux Ildefonse, Justinien, Euphrase, Honorin. Thomas...","id":"12308","resume":"Dix martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12308\/Bienheureux-Ildefonse--Justinien--Euphrase--Honorin.-Thomas....html"},"Jacques":{"valeur":"Saint Jacques","id":"8672","resume":"(+ 62)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8672\/Saint-Jacques.html"},"Jean":{"valeur":"Saint Jean","id":"12304","resume":"\u00e9v\u00eaque de Syracuse (+ v. 609)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12304\/Saint-Jean.html"},"Jean Bar Mariam":{"valeur":"Saint Jean Bar Mariam","id":"28","resume":"Et Jacques le Z\u00e9lote, martyrs en Perse (+ 344)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/28\/Saint-Jean-Bar-Mariam.html"},"Jean le Bon":{"valeur":"Bienheureux Jean le Bon","id":"8677","resume":"Ermite \u00e0 Mantoue (+ 1249)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8677\/Bienheureux-Jean-le-Bon.html"},"Jean-Ange Porro":{"valeur":"Bienheureux Jean-Ange Porro","id":"12307","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Servites de Marie (+ 1506)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12307\/Bienheureux-Jean-Ange-Porro.html"},"Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez S\u00e1nchez et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez S\u00e1nchez et ses compagnons","id":"13180","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13180\/Bienheureux-Jos%C3%A9-Fern%C3%A1ndez-S%C3%A1nchez-et-ses-compagnons.html"},"Lugle et Luglien":{"valeur":"Saints Lugle et Luglien","id":"8692","resume":"Martyrs au dioc\u00e8se d'Arras (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8692\/Saints-Lugle-et-Luglien.html"},"martyres de Valenciennes":{"valeur":"Bienheureuses martyres de Valenciennes","id":"8721","resume":"Onze moniales martyres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8721\/Bienheureuses-martyres-de-Valenciennes.html"},"Ode":{"valeur":"Sainte Ode","id":"2068","resume":"Veuve, v\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 Amay, dans le dioc\u00e8se de Li\u00e8ge (+ 634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2068\/Sainte-Ode.html"},"Paul Tong Viet Buong":{"valeur":"Saint Paul Tong Viet Buong","id":"11174","resume":"Martyr \u00e0 Tho-Duc en Annam (+ 1833)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11174\/Saint-Paul-Tong-Viet-Buong.html"},"Petronios":{"valeur":"Saint Petronios","id":"8701","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8701\/Saint-Petronios.html"},"Romain":{"valeur":"Saint Romain","id":"8708","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rouen (+ 639)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8708\/Saint-Romain.html"},"Servand et Germain":{"valeur":"Saints Servand et Germain","id":"12301","resume":"Martyrs en Espagne (+ 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12301\/Saints-Servand-et-Germain.html"},"S\u00e9verin":{"valeur":"Saint S\u00e9verin","id":"12302","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cologne (+ v. 400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12302\/Saint-S%C3%A9verin.html"},"S\u00e9verin Bo\u00e8ce":{"valeur":"Saint S\u00e9verin Bo\u00e8ce","id":"12303","resume":"Philosophe et th\u00e9ologien romain, martyr (+ 524)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12303\/Saint-S%C3%A9verin-Bo%C3%A8ce.html"},"Syre":{"valeur":"Sainte Syre","id":"12446","resume":"De Ch\u00e2lons (+ v. 640)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12446\/Sainte-Syre.html"},"Th\u00e9odorit":{"valeur":"Saint Th\u00e9odorit","id":"8715","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Antioche (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8715\/Saint-Th%C3%A9odorit.html"},"Thomas Thwing":{"valeur":"Bienheureux Thomas Thwing","id":"8718","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 York en Angleterre (+ 1680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8718\/Bienheureux-Thomas-Thwing.html"},"Verus":{"valeur":"Saint Verus","id":"12704","resume":"\u00e9v\u00eaque de Salerne en Italie (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12704\/Saint-Verus.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, l\u00e8ve-toi sur les cieux\u00a0: que ta gloire domine la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme un berger garde son troupeau, le Seigneur veillera sur nous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 31)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, nations, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nAnnoncez dans les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles lointaines :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui qui dispersa Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El le rassemble,\u003Cbr \/\u003E\nil le garde, comme un berg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027a rachet\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u0027un plus fort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Ils viennent, criant de joie, sur les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion :\u003Cbr \/\u003E\nils affluent vers la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle froment, le vin nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et l\u0027huile fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nles g\u00e9nisses et les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du troupeau.\u003Cbr \/\u003E\nIls auront l\u0027\u00e2me comme un jard\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En tout irrigu\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nils verront la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de leur d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab La jeune fille se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elle danse ;\u003Cbr \/\u003E\njeunes gens, vieilles g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens, tous ensemble !\u003Cbr \/\u003E\nJe change leur de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en joie,\u003Cbr \/\u003E\nles r\u00e9jouis, les cons\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele apr\u00e8s la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je nourris mes pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de festins ;\u003Cbr \/\u003E\nmon peuple se rassasie de ma bont\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Or\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecle du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu, nous revivons ton amour au milieu de ton temple.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"47","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E sa sainte montagne, alti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et belle,\u003Cbr \/\u003E\njoie de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa montagne de Sion, c\u0027est le p\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ele du monde,\u003Cbr \/\u003E\nla cit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du grand roi ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, en ses palais,\u003Cbr \/\u003E\nvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie citadelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Voici que des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis s\u0027\u00e9taient ligu\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils avan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tous ensemble ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils ont vu, et soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein stup\u00e9faits,\u003Cbr \/\u003E\npris de pan\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque, ils ont fui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027un tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les saisit :\u003Cbr \/\u003E\ndouleurs de f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme qui accouche ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E un vent qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 les vaissea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nous l\u0027avions entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous l\u0027avons vu\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville du Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027affermir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, nous reviv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ton amour\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton temple. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ta louange, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ncouvre l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa main droite qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E r\u00e9jouit la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de Sion ; *\u003Cbr \/\u003E\nles villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent tes jugements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Longez les remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erts de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ncompt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses tours ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E que vos c\u0153urs s\u0027\u00e9pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ses murs :\u003Cbr \/\u003E\ncontempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous direz aux \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges qui viendront :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ce Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\npour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nnotre gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 66, 1-2","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Le ciel est mon tr\u00f4ne et la terre, l\u2019escabeau de mes pieds. Quelle est donc la maison que vous b\u00e2tiriez pour moi\u00a0? Quel serait l\u2019emplacement de mon lieu de repos\u00a0? De plus, tous ces \u00eatres, c\u2019est ma main qui les a faits et ils sont \u00e0 moi, tous ces \u00eatres \u2013 oracle du Seigneur \u2013, c\u2019est vers celui-ci que je regarde\u00a0: vers l\u2019humili\u00e9, celui qui a l\u2019esprit abattu, et qui tremble \u00e0 ma parole."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027appelle de tout mon coeur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9ponds-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je garderai tes commandements. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, Soleil levant, lumi\u00e8re d\u0027en haut qui vient nous visiter.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ qui nous donne aujourd\u0027hui la lumi\u00e8re et supplions-le :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESois pour nous lumi\u00e8re et v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChaque jour tu renouvelles tes merveilles\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ouvre nos yeux, donne-nous de les voir.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le Fils de l\u2019homme,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous aimer notre condition d\u2019homme.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pass\u00e9 en faisant le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que chacun de nos actes serve nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es le Mis\u00e9ricordieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous patience et bont\u00e9 tout au long de ce jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as s\u00e9par\u00e9 la lumi\u00e8re et les t\u00e9n\u00e8bres, toi qui as appel\u00e9 la lumi\u00e8re \u00ab\u00a0jour\u00a0\u00bb et les t\u00e9n\u00e8bres \u00ab\u00a0nuit\u00a0\u00bb, arrache aussi nos c\u0153urs \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 du p\u00e9ch\u00e9 et fais-nous parvenir \u00e0 la vraie lumi\u00e8re qui est le Christ. Lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETa parole, Seigneur, prot\u00e8ge ton fid\u00e8le.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Ce Dieu a des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens sans reproche, +\u003Cbr\u003Ela parole du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans alliage,\u003Cbr\u003Eil est un bouclier pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Qui est Dieu, horm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u00a0?\u003Cbr\u003Ele Rocher, sin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est le Dieu qui m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de vaillance\u003Cbr\u003Eet m\u0027indique un chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En sans reproche. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Il me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr\u003Eil me tient debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et sur les hauteurs,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E il exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins \u00e0 combattre\u003Cbr\u003Eet mon bras, \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre l\u0027arc. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour le combat, tu m\u0027emplis de vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Par ton bouclier tu m\u0027ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la victoire,\u003Cbr \/\u003E\nta droite me soutient, ta pati\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence m\u0027\u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui all\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enges ma foul\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans que faibl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent mes chevilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Je poursuis mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je les rejoins,\u003Cbr \/\u003E\nje ne reviens qu\u0027apr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es leur d\u00e9faite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E je les abats\u00a0: ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils tombent\u00a0: les voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E sous mes pieds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Pour le combat tu m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de vaillance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi tu fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes agresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu me livres des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9route\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mes adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Ils appellent\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de r\u00e9ponse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E J\u0027en fais de la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour le vent,\u003Cbr \/\u003E\nde la boue qu\u0027on enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve des rues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Tu me lib\u00e8res des quer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu me places \u00e0 la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des nations.\u003Cbr \/\u003E\nUn peuple d\u0027inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027est asservi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E au premier m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et, ils m\u0027ob\u00e9issent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se soumettent\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E ces fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers capitulent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tremblant ils qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent leurs bastions.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVive le Seigneur ! B\u00e9ni soit le Dieu de ma victoire !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - VI","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Vive le Seigneur\u00a0! B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit mon Rocher\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il triomphe, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma victoire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E ce Dieu qui m\u0027acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la revanche,\u003Cbr \/\u003E\nqui soumet \u00e0 mon pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir les nations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Tu me d\u00e9livres de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\ntu me fais triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027agresseur,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027arraches \u00e0 la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Aussi, je te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece parmi les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Il donne \u00e0 son roi de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes victoires, *\u003Cbr \/\u003E\nil se montre fid\u00e8le \u00e0 son messie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 David et sa descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence, pour toujours.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Est 5, 1-5; 7, 1-10","titre":"Apr\u00e8s le banquet d\u0027Esther, Haman est pendu","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E5.01 Le troisi\u00e8me jour, Esther rev\u00eatit les v\u00eatements royaux et se tint debout dans la cour int\u00e9rieure du palais du roi, face au palais du roi. Celui-ci si\u00e9geait sur son tr\u00f4ne royal, face \u00e0 la porte d\u2019entr\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n5.02 D\u00e8s qu\u2019il vit la reine Esther debout dans la cour, elle trouva gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux. Il lui tendit le sceptre d\u2019or qu\u2019il tenait \u00e0 la main. Esther s\u2019approcha et toucha l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du sceptre.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n5.03 Le roi lui demanda\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019y a-t-il, reine Esther\u00a0? Quelle est ta requ\u00eate\u00a0? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, cela te serait accord\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n5.04 Esther dit\u00a0: \u00ab\u00a0S\u2019il pla\u00eet au roi, que le roi vienne aujourd\u2019hui avec Amane au banquet que je lui ai pr\u00e9par\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n5.05 Le roi dit alors\u00a0: \u00ab\u00a0Allez vite chercher Amane, pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019invitation d\u2019Esther\u00a0!\u00a0\u00bb Le roi et Amane vinrent au banquet pr\u00e9par\u00e9 par Esther.\u003Cbr \/\u003E\n7.01 Le roi se rendit avec Amane au banquet de la reine Esther.\u003Cbr \/\u003E\n7.02 Le deuxi\u00e8me jour, au cours du banquet, le roi dit encore \u00e0 Esther\u00a0: \u00ab\u00a0Quelle est ta demande, \u00f4 reine Esther\u00a0? Cela te sera accord\u00e9. Quelle est ta requ\u00eate\u00a0? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, ce sera r\u00e9alis\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.03 La reine Esther r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, \u00f4 roi, et s\u2019il pla\u00eet au roi, accorde-moi la vie \u2013\u00a0voil\u00e0 ma demande. Accorde la vie \u00e0 mon peuple \u2013\u00a0voil\u00e0 ma requ\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\n7.04 Car nous avons \u00e9t\u00e9 vendus, moi et mon peuple, pour \u00eatre extermin\u00e9s, tu\u00e9s, an\u00e9antis. Si nous avions \u00e9t\u00e9 seulement vendus comme esclaves ou servantes, je me serais tue\u00a0; car ce mauvais traitement n\u2019aurait pas justifi\u00e9 que l\u2019on d\u00e9range le roi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.05 Le roi Assu\u00e9rus prit la parole et demanda \u00e0 la reine Esther\u00a0: \u00ab\u00a0De qui s\u2019agit-il\u00a0? Quel est l\u2019homme qui a os\u00e9 agir ainsi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.06 Esther r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019adversaire, l\u2019ennemi, c\u2019est Amane, c\u2019est ce mis\u00e9rable.\u00a0\u00bb Devant le roi et la reine, Amane fut terrifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n7.07 Plein de fureur, le roi se leva, quitta la salle du banquet pour gagner le jardin du palais, tandis qu\u2019Amane se tenait pr\u00e8s de la reine Esther et lui demandait gr\u00e2ce pour sa vie, voyant bien que le roi avait d\u00e9cid\u00e9 sa perte.\u003Cbr \/\u003E\n7.08 Quand le roi revint du jardin du palais dans la salle du banquet, Amane \u00e9tait effondr\u00e9 sur le divan o\u00f9 se trouvait Esther. \u00ab\u00a0Quoi\u00a0! dit le roi. Va-t-il encore faire violence \u00e0 la reine chez moi, dans ma maison\u00a0?\u00a0\u00bb Le roi pronon\u00e7a un ordre, et on voila le visage d\u2019Amane.\u003Cbr \/\u003E\n7.09 Harbona, l\u2019un des eunuques, dit devant le roi\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a justement, dans la maison d\u2019Amane, une potence de cinquante coud\u00e9es, qu\u2019Amane avait dress\u00e9e pour Mardoch\u00e9e, l\u2019homme qui a parl\u00e9 pour le bien du roi.\u00a0\u00bb Le roi dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019on l\u2019y pende\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n7.10 On pendit Amane \u00e0 la potence qu\u2019il avait pr\u00e9par\u00e9e pour Mardoch\u00e9e, et la fureur du roi s\u2019apaisa.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Avec des cris de joie,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez et proclamez :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a rachet\u00e9 ses serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nOui, le Seigneur a sauv\u00e9 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil a accompli des prodiges et des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ncomme jamais, pour nulle autre nation.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu s\u0027est souvenu de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil a fait justice \u00e0 son h\u00e9ritage :\u003Cbr \/\u003E\njoie devant Dieu pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT AUGUSTIN \u00c0 PROBA SUR LA PRI\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Nous ne savons que demander... \u00bb\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre allez-vous chercher pourquoi l\u0027Ap\u00f4tre a dit : \u003Cem\u003ENous ne savons pas ce que nous devons demander pour prier comme il faut ?\u003C\/em\u003E En effet, nous ne pouvons aucunement croire que lui-m\u00eame ou ceux \u00e0 qui il parlait ainsi ne connaissaient pas la pri\u00e8re du Seigneur. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Ap\u00f4tre a montr\u00e9 qu\u0027il ignorait, lui aussi, \u00e0 quoi servent nos \u00e9preuves, car peut-\u00eatre ne savait-il pas ce qu\u0027il devait demander pour prier comme il faut, lorsque lui fut inflig\u00e9e \u003Cem\u003Eune \u00e9charde dans sa chair, un envoy\u00e9 de Satan pour le gifler, afin de lui \u00e9viter tout orgueil dans ses r\u00e9v\u00e9lations exceptionnelles\u003C\/em\u003E.\u00a0\u00c0 cause de cela, il a demand\u00e9 trois fois au Seigneur d\u0027\u00e9carter de lui cette \u00e9preuve : il ignorait \u00e9videmment ce qu\u0027il fallait demander pour prier comme il faut. Finalement, il entendit la r\u00e9ponse de Dieu expliquant pourquoi la pri\u00e8re d\u0027un tel homme n\u0027obtenait pas de r\u00e9sultat, et pourquoi le r\u00e9sultat n\u0027en aurait pas \u00e9t\u00e9 avantageux : \u003Cem\u003EMa gr\u00e2ce te suffit : ma puissance donne toute sa mesure dans la faiblesse\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est donc dans ces \u00e9preuves qui peuvent nous \u00eatre soit utiles soit nuisibles que nous ne savons pas ce que nous devons demander pour prier comme il faut. Cependant, parce qu\u0027elles sont dures, p\u00e9nibles, contraires au sentiment naturel de notre faiblesse, par un mouvement de volont\u00e9 qui est commun \u00e0 tous les hommes, nous prions pour qu\u0027elles soient \u00e9cart\u00e9es. Mais si Dieu ne le fait pas, nous devons lui \u00eatre assez attach\u00e9s pour comprendre qu\u0027il ne nous d\u00e9laisse pas ; bien plus, nous devons esp\u00e9rer recevoir des biens plus grands pour cette religieuse acceptation de nos maux. Car c\u0027est ainsi que la \u003Cem\u003Epuissance donne toute sa mesure dans la faiblesse.\u003C\/em\u003E ~ De telles paroles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crites pour qu\u0027on ne tire pas vanit\u00e9 de ce qu\u0027on a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9 : peut-\u00eatre avait-on demand\u00e9 avec impatience quelque chose qu\u0027il aurait mieux valu ne pas obtenir ? Et il ne faut pas non plus se d\u00e9courager et d\u00e9sesp\u00e9rer de la piti\u00e9 divine, si l\u0027on n\u0027est pas exauc\u00e9 : car peut-\u00eatre demandait-on quelque chose dont la possession apporterait une \u00e9preuve encore plus cruelle, ou bien qui am\u00e8nerait, avec la prosp\u00e9rit\u00e9, la corruption et la ruine d\u00e9finitive ? Dans de tels cas, nous ne savons donc pas ce qu\u0027il faut demander pour prier comme il faut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar cons\u00e9quent, si ce qui arrive contredit notre pri\u00e8re, en le supportant patiemment et en rendant gr\u00e2ce pour tout, nous ne devons aucunement douter que ce qui \u00e9tait conforme \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu, et non \u00e0 la n\u00f4tre, devait s\u0027accomplir bien davantage. Le M\u00e9diateur nous a donn\u00e9 l\u0027exemple sur ce point. Il avait dit : \u003Cem\u003EP\u00e8re, s\u0027il est possible, que cette coupe passe loin de moi !\u003C\/em\u003E Mais, en sublimant la volont\u00e9 humaine qu\u0027il tenait de son incarnation, il ajouta aussit\u00f4t : \u003Cem\u003Ecependant, non pas comme je veux, mais comme tu veux.\u003C\/em\u003E Il est donc juste que \u003Cem\u003Etous deviennent justes parce qu\u0027un seul a ob\u00e9i. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, toi mon Dieu, je te cherche d\u00e8s l\u0027aurore !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 saisir un reflet de ta gloire ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s toi languit ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u00e9e, sans eau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, qui r\u00e9gis l\u0027univers du ciel et de la terre : exauce, en ta bont\u00e9, les pri\u00e8res de ton peuple et fais \u00e0 notre temps la gr\u00e2ce de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 9, 6","texte":"Celui qui dresse son escalier dans le ciel et qui \u00e9rige son palais au-dessus de la terre\u00a0; celui qui convoque les eaux de la mer et qui les r\u00e9pand sur la face de la terre, le Seigneur, c\u2019est son nom."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvrage de ses mains.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la Passion de ton Fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 5, 8","texte":"L\u2019auteur des Pl\u00e9iades et d\u2019Orion, qui change l\u2019obscurit\u00e9 en clart\u00e9 matinale, qui r\u00e9duit le jour en sombre nuit, qui convoque les eaux de la mer pour les r\u00e9pandre sur la face de la terre\u00a0: il se nomme le Seigneur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDevant lui, splendeur et majest\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Edans son sanctuaire, puissance et beaut\u0026eacute;.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0027est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0027un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 4, 13","texte":"Celui qui fa\u00e7onne les montagnes, qui cr\u00e9e le vent, qui r\u00e9v\u00e8le \u00e0 l\u2019homme quel est son dessein, qui, des t\u00e9n\u00e8bres, produit l\u2019aurore, qui marche sur les hauteurs de la terre, il se nomme le Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"V\/ Toutes les \u0026oelig;uvres du Seigneur, b\u0026eacute;nissez le Seigneur : \u003Cbr \/\u003E\u0026agrave; lui haute gloire, louange \u0026eacute;ternelle.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"jeudi, 29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean de Capistran, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"AELF","editeur":"AELF","titre":"Joie et lumi\u00e8re De la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Joie et lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nDe la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut, le Tr\u00e8s-Saint !\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, tu es digne d\u2019\u00eatre chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDans tous les temps par des voix sanctifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nFils de Dieu qui donnes vie :\u003Cbr \/\u003E\nTout l\u2019univers te rend gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParvenus \u00e0 la fin du jour,\u003Cbr \/\u003E\nContemplant cette clart\u00e9 dans le soir,\u003Cbr \/\u003E\nNous chantons le P\u00e8re et le Fils\u003Cbr \/\u003E\nEt le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQuand j\u2019ai cri\u00e9 vers toi, Seigneur mon Dieu, tu m\u2019as gu\u00e9ri.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"29","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027exalte, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: tu m\u0027as relev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9pargnes les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres de l\u0027ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu m\u0027as gu\u00e9ri\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, tu m\u0027as fait remont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\net revivre quand je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Sa col\u00e8re ne d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qu\u0027un instant,\u003Cbr \/\u003E\nsa bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, toute la vie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\navec le soir, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent les larmes,\u003Cbr \/\u003E\nmais au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, les cris de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je disais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nRien, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, ne m\u0027\u00e9branlera\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans ta bont\u00e9, Seigneur, tu m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis fortifi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur ma puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente montagne\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\npourtant, tu m\u0027as cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta face\u003Cbr \/\u003E\net je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es \u00e9pouvant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai suppli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 quoi te servir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mon sang\u003Cbr \/\u003E\nsi je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis dans la tombe\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLa poussi\u00e8re peut-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta fid\u00e9lit\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 mon aide\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as chang\u00e9 mon de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en une danse,\u003Cbr \/\u003E\nmes habits fun\u00e8bres en par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Que mon c\u0153ur ne se t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise pas,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete pour toi, *\u003Cbr \/\u003E\net que sans fin, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe rendrai gr\u00e2ce au Seigneur en confessant mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"31","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont la fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete est enlev\u00e9e, *\u003Cbr\u003Eet le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E remis !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont le Seigneur ne retient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027offense, *\u003Cbr\u003Edont l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et est sans fraude ! \u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me taisais et mes f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erces s\u0027\u00e9puisaient \u003Cbr\u003E\u00e0 g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tout le jour : +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ta main, le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et la nuit,\u003Cbr\u003Epes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi ; *\u003Cbr\u003Ema vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se dess\u00e9chait\u003Cbr\u003Ecomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe en \u00e9t\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je t\u0027ai fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ma faute,\u003Cbr\u003Eje n\u0027ai pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes torts. +\u003Cbr\u003EJ\u0027ai dit : \u00ab Je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr\u003Een confess\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb *\u003Cbr\u003EEt t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu as enlev\u00e9\u003Cbr\u003El\u0027off\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense de ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi chacun des ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te priera\u003Cbr\u003Eaux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u00e9cisives ; *\u003Cbr\u003Em\u00eame les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui d\u00e9bordent\u003Cbr\u003Ene pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event l\u0027atteindre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu es un ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege pour moi,\u003Cbr\u003Emon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la d\u00e9tresse ; *\u003Cbr\u003Ede ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de d\u00e9livrance,\u003Cbr\u003Etu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es entour\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Je vais t\u0027instruire, te montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la route \u00e0 suivre, *\u003Cbr\u003Ete conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, veiller sur toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E N\u0027imite pas les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles et les chevaux\u003Cbr\u003Equi ne compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent pas, +\u003Cbr\u003Equ\u0027il faut mater par la br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et le mors, *\u003Cbr\u003Eet ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne t\u0027arrivera. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour le m\u00e9chant, doule\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sans nombre ; *\u003Cbr\u003Emais l\u0027amour du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entourera\u003Cbr\u003Eceux qui c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit votre joie !\u003Cbr\u003EExult\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, hommes justes ! *\u003Cbr\u003EHommes droits, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez votre all\u00e9gresse !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 6-9","texte":"Tressaillez de joie, m\u00eame s\u2019il faut que vous soyez attrist\u00e9s, pour un peu de temps encore, par toutes sortes d\u2019\u00e9preuves\u00a0; elles v\u00e9rifieront la qualit\u00e9 de votre foi qui est bien plus pr\u00e9cieuse que l\u2019or (cet or, vou\u00e9 pourtant \u00e0 dispara\u00eetre, qu\u2019on v\u00e9rifie par le feu). Tout cela doit donner \u00e0 Dieu louange, gloire et honneur quand se r\u00e9v\u00e9lera J\u00e9sus Christ, lui que vous aimez sans l\u2019avoir vu, en qui vous croyez sans le voir encore\u00a0; et vous tressaillez d\u2019une joie inexprimable qui vous transfigure, car vous allez obtenir votre salut, qui est l\u2019aboutissement de votre foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9, la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPar la force de son bras, le Seigneur rel\u00e8ve les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu est notre esp\u00e9rance\u00a0; il est notre secours. Supplions-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, tes enfants\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu, notre Dieu, tu as scell\u00e9 avec ton peuple une alliance \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais revivre en nous les merveilles de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant la violence des vents contraires,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que le souffle de ton Esprit rassure les croyants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la cit\u00e9 terrestre ne cherche pas \u00e0 s\u2019\u00e9difier sans toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et ceux qui la construisent n\u2019auront pas travaill\u00e9 en vain.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la fid\u00e9lit\u00e9 soutienne ceux qui luttent,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre amiti\u00e9 pacifie ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue nos fr\u00e8res d\u00e9funts entrent au nombre des bienheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019un jour ils nous accueillent dans ton Paradis.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui fais resplendir la lumi\u00e8re apr\u00e8s la nuit, accorde-nous de finir ce jour \u00e0 l\u2019abri des attaques de l\u2019adversaire et de pouvoir te rendre gr\u00e2ce par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}