{"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Pour vous, le Soleil de justice se l\u00e8vera \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EVoici que vient le jour du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nbr\u00fblant comme la fournaise.\u003Cbr \/\u003E\nTous les arrogants, tous ceux qui commettent l\u2019impi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nseront de la paille.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour qui vient les consumera,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0dit le Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013,\u003Cbr \/\u003E\nil ne leur laissera ni racine ni branche.\u003Cbr \/\u003E\nMais pour vous qui craignez mon nom,\u003Cbr \/\u003E\nle Soleil de justice se l\u00e8vera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil apportera la gu\u00e9rison dans son rayonnement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ml 3,\u00a019-20a","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Malachie","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIl vient, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngouverner les peuples avec droiture.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 97, 9","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJouez pour le Seigneur sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et tous les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nau son de la trompette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre roi, le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue r\u00e9sonnent la mer et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et tous ses habitants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque les fleuves battent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes chantent leur joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAcclamez le Seigneur, car il vient\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner la terre,\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le monde avec justice\u003Cbr \/\u003E\net les peuples avec droiture\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a05-6,\u00a07-8,\u00a09","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un ne veut pas travailler, qu\u2019il ne mange pas non plus\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous savez bien, vous,\u003Cbr \/\u003E\nce qu\u2019il faut faire pour nous imiter.\u003Cbr \/\u003E\nNous n\u2019avons pas v\u00e9cu parmi vous\u003Cbr \/\u003E\nde fa\u00e7on d\u00e9sordonn\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et le pain que nous avons mang\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnous ne l\u2019avons pas re\u00e7u gratuitement.\u003Cbr \/\u003E\nAu contraire, dans la peine et la fatigue, nuit et jour,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons travaill\u00e9 pour n\u2019\u00eatre \u00e0 la charge d\u2019aucun d\u2019entre vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Bien s\u00fbr, nous avons le droit d\u2019\u00eatre \u00e0 charge,\u003Cbr \/\u003E\nmais nous avons voulu \u00eatre pour vous un mod\u00e8le \u00e0 imiter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand nous \u00e9tions chez vous,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous donnions cet ordre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsi quelqu\u2019un ne veut pas travailler,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il ne mange pas non plus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, nous apprenons que certains d\u2019entre vous\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e8nent une vie d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e, affair\u00e9s sans rien faire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 ceux-l\u00e0, nous adressons dans le Seigneur J\u00e9sus Christ\u003Cbr \/\u003E\ncet ordre et cet appel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils travaillent dans le calme\u003Cbr \/\u003E\npour manger le pain qu\u2019ils auront gagn\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Th 3,\u00a07-12","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0C\u2019est par votre pers\u00e9v\u00e9rance que vous garderez votre vie\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme certains disciples de J\u00e9sus parlaient du Temple,\u003Cbr \/\u003E\ndes belles pierres et des ex-voto qui le d\u00e9coraient,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Ce que vous contemplez,\u003Cbr \/\u003E\ndes jours viendront\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 il n\u2019en restera pas pierre sur pierre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntout sera d\u00e9truit.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui demand\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, quand cela arrivera-t-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nEt quel sera le signe que cela est sur le point d\u2019arriver\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Prenez garde de ne pas vous laisser \u00e9garer,\u003Cbr \/\u003E\ncar beaucoup viendront sous mon nom,\u003Cbr \/\u003E\net diront\u00a0: \u2018C\u2019est moi\u2019,\u003Cbr \/\u003E\nou encore\u00a0: \u2018Le moment est tout proche.\u2019\u003Cbr \/\u003E\nNe marchez pas derri\u00e8re eux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand vous entendrez parler de guerres et de d\u00e9sordres,\u003Cbr \/\u003E\nne soyez pas terrifi\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil faut que cela arrive d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce ne sera pas aussit\u00f4t la fin.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus ajouta\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0On se dressera nation contre nation,\u003Cbr \/\u003E\nroyaume contre royaume.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y aura de grands tremblements de terre\u003Cbr \/\u003E\net, en divers lieux, des famines et des \u00e9pid\u00e9mies\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndes ph\u00e9nom\u00e8nes effrayants surviendront,\u003Cbr \/\u003E\net de grands signes venus du ciel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Mais avant tout cela,\u003Cbr \/\u003E\non portera la main sur vous et l\u2019on vous pers\u00e9cutera\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non vous livrera aux synagogues et aux prisons,\u003Cbr \/\u003E\non vous fera compara\u00eetre devant des rois et des gouverneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de mon nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cela vous am\u00e8nera \u00e0 rendre t\u00e9moignage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mettez-vous donc dans l\u2019esprit\u003Cbr \/\u003E\nque vous n\u2019avez pas \u00e0 vous pr\u00e9occuper de votre d\u00e9fense.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est moi qui vous donnerai un langage et une sagesse\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 laquelle tous vos adversaires ne pourront\u003Cbr \/\u003E\nni r\u00e9sister ni s\u2019opposer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous serez livr\u00e9s m\u00eame par vos parents,\u003Cbr \/\u003E\nvos fr\u00e8res, votre famille et vos amis,\u003Cbr \/\u003E\net ils feront mettre \u00e0 mort certains d\u2019entre vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous serez d\u00e9test\u00e9s de tous, \u00e0 cause de mon nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais pas un cheveu de votre t\u00eate ne sera perdu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est par votre pers\u00e9v\u00e9rance que vous garderez votre vie.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 21,\u00a05-19","intro_lue":"\u0026Eacute;vangile de J\u0026eacute;sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRedressez-vous et relevez la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9demption approche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 21, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"16","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Marguerite":{"id":"5","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Edmond":{"id":"32","sexe":"masculin","pays":""},"Emilion":{"id":"130","sexe":"masculin","pays":""},"Gertrude":{"id":"3520","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Marguerite":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5\/Marguerite.html"},"Edmond":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/32\/Edmond.html"},"Emilion":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/130\/Emilion.html"},"Gertrude":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3520\/Gertrude.html"}},"derives":{"Dagmar":{"id":"6437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6437\/Dagmar.html"},"Daisy":{"id":"4620","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4620\/Daisy.html"},"Ga\u00ebdig":{"id":"4796","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4796\/Ga%C3%ABdig.html"},"Joumana":{"id":"5569","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5569\/Joumana.html"},"Magali":{"id":"4367","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4367\/Magali.html"},"Maggy":{"id":"4163","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4163\/Maggy.html"},"Maguelone":{"id":"4372","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4372\/Maguelone.html"},"Maguelonne":{"id":"4237","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4237\/Maguelonne.html"},"Maguy":{"id":"6584","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6584\/Maguy.html"},"Malgorzata":{"id":"7007","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7007\/Malgorzata.html"},"Margaret":{"id":"65","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/65\/Margaret.html"},"Margarita":{"id":"4223","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4223\/Margarita.html"},"Margault":{"id":"5431","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5431\/Margault.html"},"Margaux":{"id":"4481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4481\/Margaux.html"},"Marge":{"id":"5319","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5319\/Marge.html"},"Margherita":{"id":"5417","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5417\/Margherita.html"},"Margot":{"id":"4243","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4243\/Margot.html"},"Marjorie":{"id":"4164","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4164\/Marjorie.html"},"M\u00e9gan":{"id":"4210","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4210\/M%C3%A9gan.html"},"M\u00e9gane":{"id":"4350","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4350\/M%C3%A9gane.html"},"M\u00e9ganne":{"id":"4211","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4211\/M%C3%A9ganne.html"},"Meggie":{"id":"6496","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6496\/Meggie.html"},"Meghan(e)":{"id":"4209","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4209\/Meghan%28e%29.html"},"Pearl":{"id":"5588","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5588\/Pearl.html"},"Peggy":{"id":"4321","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4321\/Peggy.html"},"Perle":{"id":"5006","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5006\/Perle.html"},"Sefana":{"id":"6543","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6543\/Sefana.html"},"Aymond":{"id":"33","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/33\/Aymond.html"},"Desmond":{"id":"911","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/911\/Desmond.html"},"Edma":{"id":"912","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/912\/Edma.html"},"Edme":{"id":"914","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/914\/Edme.html"},"Edm\u00e9":{"id":"913","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/913\/Edm%C3%A9.html"},"Edm\u00e9e":{"id":"915","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/915\/Edm%C3%A9e.html"},"Edmund":{"id":"4767","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4767\/Edmund.html"},"Emilian":{"id":"131","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/131\/Emilian.html"},"Million":{"id":"132","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/132\/Million.html"},"Gersende":{"id":"4728","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4728\/Gersende.html"},"Trudie":{"id":"3521","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3521\/Trudie.html"},"Trudy":{"id":"3522","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3522\/Trudy.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Marguerite d'Ecosse":{"id":"9878","valeur":"Sainte Marguerite d'Ecosse","resume":"Reine d'Ecosse (+ 1093)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9878\/Sainte-Marguerite-d-Ecosse.html","description":"Petite-fille du roi d'Angleterre, elle se r\u00e9fugia en Ecosse lors de l'invasion normande. Elle deviendra l'\u00e9pouse du roi Malcom III dont la pi\u00e9t\u00e9 \u00e9tait fort grande. Il associait sa femme aux affaires du royaume et son r\u00e8gne durant quarante ans fut des plus heureux : huit enfants dans un foyer tr\u00e8s uni et un pays bien g\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 des luttes avec les envahisseurs normands. Elle meurt quelques jours apr\u00e8s l'assassinat de son \u00e9poux par les Normands d'Angleterre. Elle introduisit la liturgie romaine dans l'Eglise \u00e9cossaise. Elle \u00e9tait f\u00eat\u00e9e le 10 juin ou le 16 juin en Ecosse et maintenant le 16 novembre, date de sa mort le 16 novembre 1093.Illustration: vitrail du chateau d'Edinbourg (Encyclop\u00e6dia Britannica)Un internaute nous signale: Le cr\u00e2ne de sainte Marguerite d'Ecosse est actuellement conserv\u00e9 dans l'autel privil\u00e9gi\u00e9 de la chapelle N.D. des Miracles de la coll\u00e9giale Saint-Pierre de Douai, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 avec ses autres reliques \u00e0 l'Escurial, puis donn\u00e9 \u00e0 Mary Stuart, et enfin sauv\u00e9 par un b\u00e9n\u00e9dictin anglais et donn\u00e9 aux j\u00e9suites douaisiens.M\u00e9moire de sainte Marguerite d'\u00c9cosse. N\u00e9e en Hongrie et mari\u00e9e au roi d'\u00c9cosse Malcolm III, \u00e0 qui elle donna huit enfants, elle s'int\u00e9ressa grandement au bien du royaume et de l'\u00c9glise, joignant \u00e0 la pri\u00e8re et aux je\u00fbnes la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 envers les pauvres et donnant ainsi un exemple excellent d'\u00e9pouse, de m\u00e8re et de reine. Elle mourut en 1093 \u00e0 \u00c9dimbourg, apr\u00e8s avoir appris la nouvelle de la mort de son mari et de son fils a\u00een\u00e9 dans une bataille."}},"autres":{"Agn\u00e8s d'Assise":{"valeur":"Sainte Agn\u00e8s d'Assise","id":"149","resume":"Soeur de Sainte Claire d'Assise (+ 1253)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/149\/Sainte-Agn%C3%A8s-d-Assise.html"},"Augustin et F\u00e9licit\u00e9":{"valeur":"Saints Augustin et F\u00e9licit\u00e9","id":"12339","resume":"Martyrs \u00e0 Capoue (+ v. 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12339\/Saints-Augustin-et-F%C3%A9licit%C3%A9.html"},"C\u00e9ronne":{"valeur":"Sainte C\u00e9ronne","id":"9110","resume":"\u00e9vang\u00e9lisatrice du Perche (+ 490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9110\/Sainte-C%C3%A9ronne.html"},"Domine":{"valeur":"Saint Domine","id":"9081","resume":"Ermite en Corr\u00e8ze (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9081\/Saint-Domine.html"},"Edmond":{"valeur":"Saint Edmond","id":"150","resume":"Archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry (+ 1240)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/150\/Saint-Edmond.html"},"Edward Osbaldeston":{"valeur":"Bienheureux Edward Osbaldeston","id":"10584","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10584\/Bienheureux-Edward-Osbaldeston.html"},"Elpide":{"valeur":"Saint Elpide","id":"9120","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9120\/Saint-Elpide.html"},"Emilion":{"valeur":"Saint Emilion","id":"151","resume":"Ermite pr\u00e8s de Libourne (+ v. 767)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/151\/Saint-Emilion.html"},"Eucher de Lyon":{"valeur":"Saint Eucher de Lyon","id":"152","resume":"\u00c9v\u00eaque de Lyon (+ v. 449)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/152\/Saint-Eucher-de-Lyon.html"},"Fidence":{"valeur":"Saint Fidence","id":"9135","resume":"(+ 168)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9135\/Saint-Fidence.html"},"Fulvian d'Ethiopie":{"valeur":"Saint Fulvian d'Ethiopie","id":"9140","resume":"Prince (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9140\/Saint-Fulvian-d-Ethiopie.html"},"Gertrude de Helfta":{"valeur":"Sainte Gertrude de Helfta","id":"154","resume":"Vierge moniale (+ 1301)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/154\/Sainte-Gertrude-de-Helfta.html"},"Hile de Seez":{"valeur":"Saint Hile de Seez","id":"9144","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9144\/Saint-Hile-de-Seez.html"},"Joseph Moscati":{"valeur":"Saint Joseph Moscati","id":"6540","resume":"Confesseur (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6540\/Saint-Joseph-Moscati.html"},"L\u00e9ocade et Ludre":{"valeur":"Saints L\u00e9ocade et Ludre","id":"10583","resume":"Saints du Berry (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10583\/Saints-L%C3%A9ocade-et-Ludre.html"},"Marcelina de San Jos\u00e9":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marcelina de San Jos\u00e9","id":"12873","resume":"Religieuse v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne (+ 1959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12873\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marcelina-de-San-Jos%C3%A9.html"},"Matthieu":{"valeur":"Saint Matthieu","id":"13603","resume":"Ap\u00f4tre du Christ, martyr (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13603\/Saint-Matthieu.html"},"Namphase":{"valeur":"Saint Namphase","id":"9168","resume":"Ermite du Quercy (+ 800)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9168\/Saint-Namphase.html"},"Oricle":{"valeur":"Saint Oricle","id":"9173","resume":"Et ses compagnons martyrs (+ v. 430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9173\/Saint-Oricle.html"},"Otmar":{"valeur":"Saint Otmar","id":"155","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Gall en Suisse (+ 759)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/155\/Saint-Otmar.html"},"Sim\u00e9on":{"valeur":"Bienheureux Sim\u00e9on","id":"11185","resume":"Abb\u00e9 du monast\u00e8re de Cava en Campanie (+ 1440)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11185\/Bienheureux-Sim%C3%A9on.html"},"V\u00e9ronique de la Passion":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable V\u00e9ronique de la Passion","id":"12909","resume":"Fondatrice du Carmel apostolique (+ 1906)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12909\/V%C3%A9n%C3%A9rable-V%C3%A9ronique-de-la-Passion.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Le Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0026rsquo;illumine ta face. R\/\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Notre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde, \u003Cbr \/\u003Ele P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, crions de joie pour Dieu, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant","texte":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Esprit qui r\u00e9g\u00e9n\u00e8re :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EUn sang neuf coule aux art\u00e8res\u003Cbr\u003EDu corps entier.\u003Cbr\u003ELa nuit du temps\u003Cbr\u003ESe change en lumi\u00e8re :\u003Cbr\u003EL\u2019homme \u00e9tait mort, il est vivant.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus \u00e0 contre-voie\u003Cbr\u003EDe Celui qui nous entra\u00eene :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EDans sa chair monte, soudaine,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003EIl rend leur poids\u003Cbr\u003EAux jours, aux semaines,\u003Cbr\u003ELes achemine vers la joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus sans feu ni lieu\u003Cbr\u003EQuand J\u00e9sus nous accompagne :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003ELe voici pain sur la table\u003Cbr\u003EDes baptis\u00e9s.\u003Cbr\u003EPr\u00e9sent de Dieu\u003Cbr\u003EOffert en partage :\u003Cbr\u003EChrist aujourd\u2019hui ouvre nos yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous irons portant plus haut\u003Cbr\u003ENotre foi dans la victoire :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EL\u2019univers chante la gloire\u003Cbr\u003EDes rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003ELe feu et l\u2019eau\u003Cbr\u003EEmportent l\u2019histoire,\u003Cbr\u003EDieu nous appelle avec l\u2019Agneau\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de toi, toi que je cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 7, 10.12","texte":"Le salut est donn\u00e9 par notre Dieu, lui qui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne, et par l\u2019Agneau\u00a0! Louange, gloire, sagesse et action de gr\u00e2ce, honneur, puissance et force \u00e0 notre Dieu pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles Amen\u00a0!"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur notre Dieu, faites retentir sa louange\u00a0: il nous a rendu la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouons le Christ Seigneur, soleil de notre jour, qui \u00e9claire tout homme et ne conna\u00eet pas de d\u00e9clin\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es la Vie, Seigneur, tu es le Salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous accueillons le jour que ta bont\u00e9 nous accorde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0le jour o\u00f9 tu surgis de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar l\u2019eau du bapt\u00eame, tu nous as fait rena\u00eetre,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous vivre du souffle de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la table de ta Parole et de ton Corps, tu nous invites,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble-nous dans la joie et la simplicit\u00e9 du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tant de gr\u00e2ce, nous te rendons gr\u00e2ce\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous passions avec toi de ce monde au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027arbre de vie, c\u0027est ta croix, Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"1","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u0027entre pas au cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil des m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des p\u00e9cheurs, *\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E mais se pla\u00eet dans la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei jour et nuit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il \u003Cem\u003Ee\u003C\/em\u003Est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pr\u00e8s d\u0027un ruisseau, +\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et en son temps, *\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il entrepr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End r\u00e9ussira,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tel n\u0027est pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee par le vent\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E au jugement, les m\u00e9chants ne se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Everont pas, *\u003Cbr \/\u003E\nni les p\u00e9cheurs au rassemblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent des justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur conna\u00eet le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici le roi que j\u0027\u00e9tablis sur ma sainte montagne : c\u0027est mon Fils bien-aim\u00e9. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es pour moi un bouclier, Seigneur, la gloire qui me tient la t\u00eate haute.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"3","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, qu\u0027ils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 se lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E nombreux \u00e0 d\u00e9clar\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour lui, pas de sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et aupr\u00e8s de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nma gloire, tu tiens ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma t\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me r\u00e9pond de sa mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et moi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027\u00e9veille\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon soutien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne crains pas ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple nombreux\u003Cbr \/\u003E\nqui me cerne et s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTous mes ennemis, tu les fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppes \u00e0 la m\u00e2choire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e9chants, tu leur br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eses les dents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Du Seigneur vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvienne ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ton peuple\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Que la parole du Christ habite en vous dans sa richesse.\u003Cbr \/\u003E\nInstruisons-nous les uns les autres en toute sagesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jl 2, 21-27; 3, 1-5","titre":"Annonce des derniers temps","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.21\u003C\/span\u003E \u00d4 terre, ne crains plus\u00a0! exulte et r\u00e9jouis-toi\u00a0! Car le Seigneur a fait de grandes choses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.22\u003C\/span\u003E Ne craignez plus, b\u00eates des champs\u00a0: les p\u00e2turages du d\u00e9sert ont reverdi, les arbres ont produit leurs fruits, la vigne et le figuier ont donn\u00e9 leurs richesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.23\u003C\/span\u003E Fils de Sion, exultez, r\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur votre Dieu\u00a0! Car il vous a donn\u00e9 la pluie avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, il a fait tomber pour vous les averses, celles de l\u2019automne et celles du printemps, d\u00e8s qu\u2019il le fallait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.24\u003C\/span\u003E Les granges seront pleines de bl\u00e9, les cuves d\u00e9borderont de vin nouveau et d\u2019huile fra\u00eeche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.25\u003C\/span\u003E Je vous r\u00e9tribuerai pour les ann\u00e9es d\u00e9vor\u00e9es par la sauterelle, par le criquet, le grillon, la chenille, ma grande arm\u00e9e envoy\u00e9e contre vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.26\u003C\/span\u003E Vous mangerez \u00e0 votre faim, vous serez rassasi\u00e9s, et vous c\u00e9l\u00e9brerez le nom du Seigneur votre Dieu car il a fait pour vous des merveilles. Mon peuple ne conna\u00eetra plus jamais la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.27\u003C\/span\u003E Et vous saurez que moi, je suis au milieu d\u2019Isra\u00ebl, que Je suis le Seigneur votre Dieu, il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Mon peuple ne conna\u00eetra plus jamais la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.01\u003C\/span\u003E Alors, apr\u00e8s cela, je r\u00e9pandrai mon esprit sur tout \u00eatre de chair, vos fils et vos filles proph\u00e9tiseront, vos anciens seront instruits par des songes, et vos jeunes gens par des visions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.02\u003C\/span\u003E M\u00eame sur les serviteurs et sur les servantes je r\u00e9pandrai mon esprit en ces jours-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.03\u003C\/span\u003E Je ferai des prodiges au ciel et sur la terre\u00a0: du sang, du feu, des nuages de fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.04\u003C\/span\u003E Le soleil sera chang\u00e9 en t\u00e9n\u00e8bres, et la lune sera chang\u00e9e en sang, avant que vienne le jour du Seigneur, jour grand et redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.05\u003C\/span\u003E Alors, quiconque invoquera le nom du Seigneur sera sauv\u00e9. Car sur la montagne de Sion et \u00e0 J\u00e9rusalem il y aura des rescap\u00e9s, selon la parole du Seigneur, les survivants que le Seigneur convoque.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Veillons dans la pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous ne savons ni le jour ni l\u0027heure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl y aura des signes dans le soleil,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9toiles,\u003Cbr \/\u003E\nsachez alors que le R\u00e8gne de Dieu est proche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous louerez le nom du Seigneur votre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui aura accompli pour vous des merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous saurez que je me tiens\u003Cbr \/\u003E\nau milieu de mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nque je suis le Seigneur votre Dieu, sans \u00e9gal.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LE PSAUME 95","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Une terre nouvelle, o\u00f9 habitera la justice \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ETous les arbres des for\u00eats bondiront de joie devant la face du Seigneur, car il vient, car il vient pour juger la terre.\u003C\/em\u003E Il est venu une premi\u00e8re fois, et il viendra. ~ La premi\u00e8re fois, sa parole a r\u00e9sonn\u00e9 dans l\u0027\u00c9vangile : \u003Cem\u003ED\u00e9sormais, vous verrez le Fils de l\u0027homme venir sur les nu\u00e9es\u003C\/em\u003E. Pourquoi \u003Cem\u003Ed\u00e9sormais \u003C\/em\u003E? Est-ce que le Fils de l\u0027homme ne viendra pas plus tard, lorsque \u003Cem\u003Ese lamenteront toutes les tribus de la terre \u003C\/em\u003E? Il est d\u0027abord venu en la personne de ses pr\u00e9dicateurs et c\u0027est ainsi qu\u0027il a \u003Cem\u003Erempli toute la terre.\u003C\/em\u003E Ne r\u00e9sistons pas au premier av\u00e8nement si nous ne voulons pas redouter le second. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue doit donc faire le chr\u00e9tien ? User du monde, ne pas servir le monde. En quoi cela consiste-t-il ?\u00a0\u00c0 poss\u00e9der, comme si l\u0027on ne poss\u00e9dait pas. C\u0027est ce que dit saint Paul : \u003Cem\u003ED\u0027ailleurs, fr\u00e8res, le temps est limit\u00e9. D\u00e8s lors, que ceux qui ont une femme soient comme s\u0027ils n\u0027avaient pas de femme ; ceux qui pleurent, comme s\u0027ils ne pleuraient pas, ceux qui se r\u00e9jouissent, comme s\u0027ils ne se r\u00e9jouissaient pas, ceux qui font des achats, comme s\u0027ils ne poss\u00e9daient rien, ceux qui usent de ce monde, comme s\u0027ils n\u0027en usaient pas, car elle passe, la figure de ce monde. Je veux que vous soyez libres de tout souci\u003C\/em\u003E. Celui qui est libre de tout souci attend avec s\u00e9curit\u00e9 la venue de son Seigneur. Car est-ce qu\u0027on aime le Seigneur, lorsqu\u0027on redoute sa venue ? Mes fr\u00e8res, est-ce que nous n\u0027avons pas honte ? Nous aimons, et nous redoutons sa venue ! Aimons-nous vraiment, ou est-ce que nous n\u0027aimons pas davantage nos p\u00e9ch\u00e9s ? Nous ha\u00efrons nos p\u00e9ch\u00e9s eux-m\u00eames, et nous aimerons celui qui va venir pour punir les p\u00e9ch\u00e9s. Il viendra, que nous le voulions ou non. Ce n\u0027est pas parce qu\u0027il ne vient pas maintenant qu\u0027il ne viendra pas. Il viendra, et tu ne sais pas quand. Et s\u0027il te trouve pr\u00eat, cela n\u0027a pas d\u0027inconv\u00e9nient pour toi que tu ne le saches pas. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EEt tous les arbres des for\u00eats bondiront de joie\u003C\/em\u003E. Il est venu une\u00a0premi\u00e8re fois, et il viendra pour juger la terre. Il trouvera bondissant de joie ceux qui ont cru \u00e0 son premier av\u00e8nement, car il vient. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EIl jugera le monde avec justice, et les peuples selon sa v\u00e9rit\u00e9\u003C\/em\u003E. Quelle justice et quelle v\u00e9rit\u00e9 ? Il rassemblera aupr\u00e8s de lui ses \u00e9lus pour le jugement, et les autres, il les s\u00e9parera, car il mettra ceux-ci \u00e0 sa droite, et ceux-l\u00e0 \u00e0 sa gauche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027y aura-t-il de plus juste, de plus vrai que cela : ils n\u0027attendront pas du juge la mis\u00e9ricorde, ceux qui n\u0027ont pas voulu exercer la mis\u00e9ricorde avant la venue du juge. Ceux qui ont voulu exercer la mis\u00e9ricorde seront jug\u00e9s avec mis\u00e9ricorde. Car il dira \u00e0 ceux qu\u0027il aura mis \u00e0 sa droite : \u003Cem\u003EVenez, les b\u00e9nis de mon P\u00e8re, recevez en h\u00e9ritage le royaume pr\u00e9par\u00e9 pour vous depuis la cr\u00e9ation du monde\u003C\/em\u003E. Et il leur attribue des actes de mis\u00e9ricorde : \u003Cem\u003EJ\u0027avais faim, et vous m\u0027avez donn\u00e9 \u00e0 manger, j\u0027avais soif et vous m\u0027avez donn\u00e9 \u00e0 boire\u003C\/em\u003E, et toute la suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux qu\u0027il a plac\u00e9s \u00e0 sa gauche, qu\u0027est-ce qu\u0027il leur reproche ? De n\u0027avoir pas voulu exercer la mis\u00e9ricorde. Et o\u00f9 iront-ils ? \u003Cem\u003EAllez au feu \u00e9ternel\u003C\/em\u003E. Cette sentence funeste suscitera un grand g\u00e9missement. Mais que dit un autre psaume ? \u003Cem\u003EJamais on n\u0027oubliera le juste. Il ne craint pas une sentence funeste\u003C\/em\u003E. Quelle est cette sentence funeste ? \u003Cem\u003EAllez au feu \u00e9ternel, pr\u00e9par\u00e9 pour le d\u00e9mon et ses anges\u003C\/em\u003E. Celui qui se r\u00e9jouira d\u0027une sentence favorable ne craindra pas une sentence funeste. ~ Voil\u00e0 la justice, voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParce que tu es injuste, le juge ne sera pas juste ? Parce que tu es menteur, la v\u00e9rit\u00e9 ne sera pas v\u00e9ridique ? Mais si tu veux rencontrer un juge mis\u00e9ricordieux, sois mis\u00e9ricordieux avant qu\u0027il vienne. Pardonne, si l\u0027on t\u0027a offens\u00e9. Donne les biens que tu poss\u00e8des en abondance. Et avec quoi donneras-tu, sinon avec ce que tu tiens de lui ? Si tu donnais de ton bien, ce serait de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Puisque tu donnes ce que tu tiens de lui, c\u0027est de la restitution. \u003Cem\u003EQue poss\u00e8des-tu que tu n\u0027aies re\u00e7u ?\u003C\/em\u003E Voil\u00e0 les sacrifices qui sont tr\u00e8s agr\u00e9ables \u00e0 Dieu : mis\u00e9ricorde, humilit\u00e9, reconnaissance, paix, charit\u00e9. Si c\u0027est cela que nous apportons, nous attendrons avec assurance l\u0027av\u00e8nement du juge, lui qui \u003Cem\u003Ejugera le monde avec justice, et les peuples selon sa v\u00e9rit\u00e9. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Jour merveilleux :\u003Cbr \/\u003E\nau temps du soir il fera clair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u0027homme viendra dans la gloire de son P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\navec ses anges ;\u003Cbr \/\u003E\nil sera roi sur toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUn fleuve de vie, limpide comme du cristal,\u003Cbr \/\u003E\njaillit du tr\u00f4ne de Dieu et de l\u0027Agneau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 9-10","texte":"Ne nous lassons pas de faire le bien\u00a0; en son temps viendra la r\u00e9colte, si nous ne nous rel\u00e2chons pas. Ainsi donc, tant que nous en avons l\u2019occasion, pratiquons le bien \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous et surtout de nos fr\u00e8res dans la foi."},"repons":"V\/ J\u0027appelle de tout c\u0026oelig;ur, r\u0026eacute;ponds-moi \u003Cbr \/\u003Eje garderai tes commandements.","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u0026eacute;ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 7b-8","texte":"\u003Cp\u003EDieu ne se laisse pas narguer ; car ce que l\u0027homme s\u00e8me, il le r\u00e9coltera. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour sa propre\u00a0chair\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0la chair : la corruption. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour\u00a0l\u0027Esprit\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0l\u0027Esprit : la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Pour toujours, ta parole, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; demeure d\u0027\u0026acirc;ge en \u0026acirc;ge.","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u0026eacute;ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 16","texte":"Nous avons reconnu et nous avons cru que l\u2019amour de Dieu est parmi nous. Dieu est amour\u00a0: celui qui demeure dans l\u2019amour demeure en Dieu et Dieu en lui."},"repons":"V\/ Incline mon c\u0026oelig;ur vers tes exigences,\u003Cbr \/\u003Eque tes chemins me fassent vivre.","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u0026eacute;ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"33\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDevant la face du Seigneur, l\u2019eau vive jaillira, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand Isra\u00ebl sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u0027\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eet Jacob, de chez un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Juda fut pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un sanctuaire,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ent son domaine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La mer v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027enfuit,\u003Cbr\u003Ele Jourdain reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en arri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comme des b\u00e9liers, bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent les montagnes,\u003Cbr\u003Eet les collines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027as-tu, m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00e0 t\u0027enfuir,\u003Cbr\u003EJourdain, \u00e0 retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en arri\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Montagnes, pourquoi bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er comme des b\u00e9liers,\u003Cbr\u003Ecollines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tremble, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, devant le Ma\u00eetre,\u003Cbr\u003Edevant la face du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E lui qui change le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en source\u003Cbr\u003Eet la pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre en fontaine !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 1, 3-4","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le P\u00e8re plein de tendresse, le Dieu de qui vient tout r\u00e9confort. Dans toutes nos d\u00e9tresses, il nous r\u00e9conforte\u00a0; ainsi, nous pouvons r\u00e9conforter tous ceux qui sont dans la d\u00e9tresse, gr\u00e2ce au r\u00e9confort que nous recevons nous-m\u00eames de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du levant au couchant du soleil. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBaptis\u00e9s dans le Christ, vous avez rev\u00eatu le Christ, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdorons le Christ, Seigneur. Il est la t\u00eate\u00a0; nous sommes les membres de son corps :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVienne ton r\u00e8gne, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist, ami des hommes, tu as \u00e9tabli ton \u00c9glise signe de salut pour les peuples\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle soit fid\u00e8le \u00e0 sa mission.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux rassembler tes fr\u00e8res en un seul Corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0avive en nous le d\u00e9sir de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde en communion le pape et les \u00e9v\u00eaques\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils servent ton peuple au milieu des nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde au monde la paix\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous les artisans de ta justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa r\u00e9surrection nous a ouvert les portes de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils entrent, ceux qui ont mis leur esp\u00e9rance en toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}}