{"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils achev\u00e8rent la construction de la maison de Dieu et les rapatri\u00e9s c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la P\u00e2que\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle roi de Perse, Darius, \u00e9crivit aux autorit\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nde la province situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019Euphrate :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Laissez le gouverneur de Juda et les anciens des Juifs\u003Cbr \/\u003E\ntravailler \u00e0 cette maison de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nils doivent la reb\u00e2tir sur son emplacement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici mes ordres concernant votre ligne de conduite\u003Cbr \/\u003E\nenvers les anciens des Juifs\u003Cbr \/\u003E\npour la reconstruction de cette maison de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9penses de ces gens leur seront rembours\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nexactement et sans interruption,\u003Cbr \/\u003E\nsur les fonds royaux, c\u2019est-\u00e0-dire sur l\u2019imp\u00f4t de la province.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi, Darius, j\u2019ai donn\u00e9 cet ordre.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il soit strictement ex\u00e9cut\u00e9 ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Les anciens des Juifs continu\u00e8rent avec succ\u00e8s\u003Cbr \/\u003E\nles travaux de construction,\u003Cbr \/\u003E\nencourag\u00e9s par la parole des proph\u00e8tes Agg\u00e9e et Zacharie le fils d\u2019Iddo.\u003Cbr \/\u003E\nIls achev\u00e8rent la construction\u003Cbr \/\u003E\nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Dieu d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nselon les d\u00e9crets de Cyrus et de Darius.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La maison de Dieu fut achev\u00e9e le troisi\u00e8me jour du mois nomm\u00e9 Adar,\u003Cbr \/\u003E\ndans la sixi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les fils d\u2019Isra\u00ebl, les pr\u00eatres, les l\u00e9vites et le reste des rapatri\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nc\u00e9l\u00e9br\u00e8rent dans la joie la d\u00e9dicace de cette maison de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils immol\u00e8rent, pour cette d\u00e9dicace,\u003Cbr \/\u003E\ncent taureaux, deux cents b\u00e9liers, quatre cents agneaux\u003Cbr \/\u003E\net, en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 de tout Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndouze boucs, d\u2019apr\u00e8s le nombre des tribus d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis ils install\u00e8rent les pr\u00eatres selon leurs classes,\u003Cbr \/\u003E\net les l\u00e9vites selon leurs groupes,\u003Cbr \/\u003E\npour le service de Dieu \u00e0 J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nsuivant les prescriptions du livre de Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les rapatri\u00e9s c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la P\u00e2que\u003Cbr \/\u003E\nle quatorzi\u00e8me jour du premier mois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous les pr\u00eatres et tous les l\u00e9vites, sans exception, s\u2019\u00e9taient purifi\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\ntous \u00e9taient purs.\u003Cbr \/\u003E\nIls immol\u00e8rent donc la P\u00e2que pour tous les rapatri\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\npour leurs fr\u00e8res les pr\u00eatres, et pour eux-m\u00eames.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Esd 6,\u00a07-8.12b.14-20","intro_lue":"Lecture du livre d\u2019Esdras","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDans la joie, nous irons\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 121, 1","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQuelle joie quand on m\u2019a dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Nous irons \u00e0 la maison du Seigneur ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant notre marche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes portes, J\u00e9rusalem !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u00e9rusalem, te voici dans tes murs :\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ensemble ne fait qu\u2019un !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\nles tribus du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est l\u00e0 qu\u0027Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 le si\u00e8ge du droit,\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la maison de David.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 121 (122),\u00a01-2,\u00a03-4ab,\u00a04cd-5","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res  sont ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,  et qui la mettent en pratique\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus vinrent le trouver,\u003Cbr \/\u003E\nmais ils ne pouvaient pas arriver jusqu\u2019\u00e0 lui\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de la foule.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On le lui fit savoir :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res sont l\u00e0 dehors,\u003Cbr \/\u003E\nqui veulent te voir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nsont ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net qui la mettent en pratique. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 8,\u00a019-21","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net qui la gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Constant":{"id":"1515","sexe":"masculin","pays":""},"Lin":{"id":"3645","sexe":"masculin","pays":""},"Line":{"id":"4348","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Constant":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1515\/Constant.html"},"Lin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3645\/Lin.html"},"Line":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4348\/Line.html"}},"derives":{"Lina":{"id":"4856","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4856\/Lina.html"},"Linah":{"id":"6578","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6578\/Linah.html"},"Line":{"id":"4348","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4348\/Line.html"},"Lino":{"id":"5369","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5369\/Lino.html"},"Lyna":{"id":"6738","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6738\/Lyna.html"},"Chrisline":{"id":"5672","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5672\/Chrisline.html"},"Lina\u00eblle":{"id":"5689","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5689\/Lina%C3%ABlle.html"},"Lin\u00e8s":{"id":"6464","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6464\/Lin%C3%A8s.html"},"Linn\u00e9a":{"id":"6074","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6074\/Linn%C3%A9a.html"},"Lyne":{"id":"4887","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4887\/Lyne.html"},"Lynn":{"id":"5432","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5432\/Lynn.html"},"Miline":{"id":"6073","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6073\/Miline.html"},"Myrline":{"id":"6103","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6103\/Myrline.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Constant":{"id":"619","valeur":"Saint Constant","resume":"Sacristain \u00e0 Anc\u00f4ne, en Italie (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/619\/Saint-Constant.html","description":"Constant ou Constance. Il \u00e9tait sacristain de l'\u00e9glise Saint \u00c9tienne d'Anc\u00f4ne en Italie et avait une foi &quot;\u00e0 d\u00e9placer les montagnes&quot; selon la parole de l'\u00c9vangile. Un jour qu'il n'avait plus d'huile pour ses lampes d'autel, il y mit de l'eau et, \u00e0 sa pri\u00e8re, les m\u00e8ches br\u00fbl\u00e8rent toute la journ\u00e9e comme si c'\u00e9tait de l'huile. C'est le pape saint Gr\u00e9goire le Grand qui, dans ses &quot;Dialogues&quot; nous r\u00e9v\u00e8le l'existence et le comportement de ce serviteur de Dieu qu'il consid\u00e9rait comme un saint.Illustration: Lampe \u00e0 huile avec Chrisme et couronne de palme - Eglise Protestante Unie de l'Oratoire du Louvre. Dans les Marches, au Ve si\u00e8cle, comm\u00e9moraison de saint Constance, sacristain de l'\u00e9glise d'Anc\u00f4ne, plus illustre encore par son humilit\u00e9 que par ses miracles."},"Pio de Pietrelcina":{"id":"9953","valeur":"Saint Pio de Pietrelcina","resume":"Pr\u00eatre capucin (+ 1968)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9953\/Saint-Pio-de-Pietrelcina.html","description":"Padre Pio de Pietrelcina, comme l&#39;Ap\u00f4tre Paul, pla\u00e7a la Croix de son Seigneur au sommet de sa vie et de son apostolat, comme sa force, sa sagesse et sa gloire... les tr\u00e9sors de gr\u00e2ce que Dieu lui avait accord\u00e9s avec une largesse singuli\u00e8re, il les distribua sans r\u00e9pit par son minist\u00e8re, servant les hommes et les femmes qui accouraient \u00e0 lui toujours plus nombreux, et engendrant une multitude de fils et de filles spirituels...B\u00e9atifi\u00e9 le 2 mai 1999 - Canonis\u00e9 le 16 juin 2002 - Vie de Padre Pio de Pietrelcina\u00a0(site du Vatican)Le 21 juin 2009, \u00e9voquant Padre Pio, Beno\u00eet XVI a dit qu&#39;il &quot;avait prolong\u00e9 l\u2019\u0153uvre du Christ, celle d&#39;annoncer l&#39;\u00c9vangile, de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s et de soigner les malades dans leur corps et leur esprit... Les temp\u00eates les plus fortes qui le mena\u00e7aient \u00e9taient les assauts du Diable contre lesquels il se d\u00e9fendait avec l&#39;armure de Dieu, avec l&#39;\u00e9cu de la foi et l&#39;\u00e9p\u00e9e de l&#39;esprit qu&#39;est la Parole de Dieu. Uni en permanence \u00e0 J\u00e9sus, il tenait toujours compte de la profondeur du drame humain pour lesquels il s&#39;offrait et offrait ses nombreuses souffrances, et sut se d\u00e9penser pour soigner et soulager les malades, signe privil\u00e9gi\u00e9 de la mis\u00e9ricorde de Dieu... Guider les \u00e2mes et soulager les souffrances, voil\u00e0 comment on peut r\u00e9sumer la mission de saint Pio de Pietralcina&quot;.Ayant ajout\u00e9 que l&#39;h\u00e9ritage que le saint a laiss\u00e9 \u00e0 ses fils spirituels est la saintet\u00e9, le Saint-P\u00e8re a soulign\u00e9 que &quot;sa premi\u00e8re pr\u00e9occupation, son inqui\u00e9tude sacerdotale et paternelle \u00e9tait toujours que les personnes reviennent \u00e0 Dieu, qu&#39;elles fassent l&#39;exp\u00e9rience de sa mis\u00e9ricorde et, int\u00e9rieurement renouvel\u00e9es, qu&#39;elles red\u00e9couvrent la joie et la beaut\u00e9 d&#39;\u00eatre chr\u00e9tiens, de vivre en communion avec J\u00e9sus, d&#39;appartenir \u00e0 son \u00c9glise et de pratiquer l&#39;\u00c9vangile. Avant tout, la pri\u00e8re... Ses journ\u00e9es \u00e9taient un Rosaire v\u00e9cu, c&#39;est-\u00e0-dire une m\u00e9ditation incessante et une assimilation des myst\u00e8res du Christ en union spirituelle avec la Vierge Marie ce qui explique ses dons surnaturels et son sens pratique humain. Et tout cela culminait lors de la c\u00e9l\u00e9bration de la messe... De sa pri\u00e8re, comme d&#39;une source toujours vive, surgissait la charit\u00e9. L&#39;amour qu&#39;il avait dans son c\u0153ur et qu&#39;il transmettait aux autres \u00e9tait plein de tendresse, toujours attentif aux situations r\u00e9elles des personnes et des familles. Il privil\u00e9giait le c\u0153ur du Christ sp\u00e9cialement envers les malades et les personnes souffrantes et, de l\u00e0, est n\u00e9 le projet d&#39;une grande \u0153uvre consacr\u00e9e au soulagement de la souffrance. On ne peut comprendre ni interpr\u00e9ter correctement cette institution si on la s\u00e9pare de sa source inspiratrice qu&#39;est la charit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique, anim\u00e9e elle-m\u00eame par la pri\u00e8re&quot;. Beno\u00eet XVI a ensuite soulign\u00e9 &quot;les risques de l&#39;activisme et de la s\u00e9cularisation qui sont toujours pr\u00e9sents... Nombre d&#39;entre vous, religieux, religieuses et la\u00efcs\u00a0sont tellement submerg\u00e9s par mille demandes au service des p\u00e8lerins, ou des malades de l&#39;h\u00f4pital, qu&#39;ils courent le risque de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l&#39;indispensable: \u00e9couter le Christ pour accomplir la volont\u00e9 de Dieu. Quand vous vous rendrez compte que vous \u00eates pr\u00e8s de courir ce risque, regardez Padre Pio, son exemple, ses souffrances, et invoquez son intercession pour qu&#39;il vous obtienne du Seigneur la lumi\u00e8re et la force dont vous avez besoin pour poursuivre sa mission impr\u00e9gn\u00e9e de l&#39;amour de Dieu et de charit\u00e9 fraternelle&quot;. (Source: VIS 090622)A la demande du Pape, les reliques de saint L\u00e9opold Mandic et de saint Padre Pio de Pietrelcina,  deux saints qui ont pass\u00e9 leur vie au service de la mis\u00e9ricorde de  Dieu, seront exceptionnellement \u00e0 Rome du 3 au 11 f\u00e9vrier 2016 (vid\u00e9o sur la WebTv de la CEF) - Jubil\u00e9: les reliques du p\u00e8re Mandic et de Padre Pio \u00e0 Rome.M\u00e9moire de saint Pie de Pietrelcina, pr\u00eatre capucin, qui exer\u00e7a tr\u00e8s longtemps un minist\u00e8re pastoral de mis\u00e9ricorde, de pri\u00e8re et de p\u00e9nitence dans le m\u00eame couvent de Saint Jean le Rond (San Giovanni Rotondo) dans les Pouilles, y fit construire la Maison du soulagement de la souffrance, et y mourut en 1968, vraiment configur\u00e9 au Christ en croix."}},"autres":{"Adamnan":{"valeur":"Saint Adamnan","id":"8295","resume":"Abb\u00e9 d'Iona (+ 704)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8295\/Saint-Adamnan.html"},"Andr\u00e9 de Syracuse":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 de Syracuse","id":"8300","resume":"Martyr (+ v. 881)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8300\/Saint-Andr%C3%A9-de-Syracuse.html"},"Bernardine Marie Jablonska":{"valeur":"Bienheureuse Bernardine Marie Jablonska","id":"10446","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Soeurs Servantes des pauvres (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10446\/Bienheureuse-Bernardine-Marie-Jablonska.html"},"Christophe, Antoine et Jean":{"valeur":"Saints Christophe, Antoine et Jean","id":"11542","resume":"Martyrs \u00e0 Tlaxcala au Mexique (XVI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11542\/Saints-Christophe--Antoine-et-Jean.html"},"\u00c9milie Tavernier-Gamelin":{"valeur":"Bienheureuse \u00c9milie Tavernier-Gamelin","id":"10125","resume":"Religieuse canadienne (+ 1851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10125\/Bienheureuse-%C3%89milie-Tavernier-Gamelin.html"},"Francisco de Paula Victor":{"valeur":"Bienheureux Francisco de Paula Victor","id":"12861","resume":"Pr\u00eatre br\u00e9silien (+ 1905)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12861\/Bienheureux-Francisco-de-Paula-Victor.html"},"Guillaume Way":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Way","id":"12223","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12223\/Bienheureux-Guillaume-Way.html"},"Guy de Durnes":{"valeur":"Bienheureux Guy de Durnes","id":"8310","resume":"Disciple de saint Bernard de Clairvaux (+ 1157)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8310\/Bienheureux-Guy-de-Durnes.html"},"H\u00e9l\u00e8ne Duglioli":{"valeur":"Bienheureuse H\u00e9l\u00e8ne Duglioli","id":"8314","resume":"\u00e0 Bologne en Italie (+ v. 1523)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8314\/Bienheureuse-H%C3%A9l%C3%A8ne-Duglioli.html"},"Jean de Konitsa":{"valeur":"Saint Jean de Konitsa","id":"8318","resume":"Martyr (+ 1814)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8318\/Saint-Jean-de-Konitsa.html"},"Joseph Stanek":{"valeur":"Bienheureux Joseph Stanek","id":"10447","resume":"Pr\u00eatre polonais et martyr \u00e0 Varsovie (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10447\/Bienheureux-Joseph-Stanek.html"},"Lib\u00e8re":{"valeur":"Lib\u00e8re","id":"8321","resume":"Pape (36<sup>e<\/sup>) de 352 \u00e0 366 (+ 366)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8321\/Lib%C3%A8re.html"},"Lin":{"valeur":"Saint Lin","id":"1903","resume":"Pape (2<sup>e<\/sup>) de 67? \u00e0 76? (+ v. 76)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1903\/Saint-Lin.html"},"Maria Teresa Spinelli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Teresa Spinelli","id":"13135","resume":"Religieuse italienne et fondatrice des Augustines Servantes de J\u00e9sus et Marie (+ 1850)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13135\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Teresa-Spinelli.html"},"Maugan":{"valeur":"Saint Maugan","id":"12680","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12680\/Saint-Maugan.html"},"Nicolas l'Epicier":{"valeur":"Saint Nicolas l'Epicier","id":"8327","resume":"Martyr \u00e0 Constantinople (+ 1672)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8327\/Saint-Nicolas-l-Epicier.html"},"Paxent et Albine":{"valeur":"Saints Paxent et Albine","id":"11111","resume":"Martyrs parisiens (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11111\/Saints-Paxent-et-Albine.html"},"Pierre Acotanto":{"valeur":"Bienheureux Pierre Acotanto","id":"10445","resume":"Moine \u00e0 Venise (+ v. 1187)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10445\/Bienheureux-Pierre-Acotanto.html"},"Pierre Henri Dorie":{"valeur":"Saint Pierre Henri Dorie","id":"6057","resume":"Martyr en Cor\u00e9e (+ 1866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6057\/Saint-Pierre-Henri-Dorie.html"},"Projet":{"valeur":"Saint Projet","id":"11110","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Imola en Emilie (+ v. 483)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11110\/Saint-Projet.html"},"Salvo D'Aquisto":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Salvo D'Aquisto","id":"13708","resume":"La\u00efc italien (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13708\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Salvo-D-Aquisto.html"},"Sossus":{"valeur":"Saint Sossus","id":"1904","resume":"Diacre et martyr en Campanie (+ 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1904\/Saint-Sossus.html"},"Th\u00e8cle":{"valeur":"Sainte Th\u00e8cle","id":"1910","resume":"Vierge et martyre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1910\/Sainte-Th%C3%A8cle.html"},"Vincent, Sophie, Marie, Marie-Jos\u00e8phe, Ascension":{"valeur":"Bienheureux Vincent, Sophie, Marie, Marie-Jos\u00e8phe, Ascension","id":"12224","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12224\/Bienheureux-Vincent--Sophie--Marie--Marie-Jos%C3%A8phe--Ascension.html"},"Xanthippe et Polyx\u00e8ne":{"valeur":"Saintes Xanthippe et Polyx\u00e8ne","id":"12679","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12679\/Saintes-Xanthippe-et-Polyx%C3%A8ne.html"},"Zacharie et Elisabeth":{"valeur":"Saints Zacharie et Elisabeth","id":"10444","resume":"Parents de saint Jean-Baptiste (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10444\/Saints-Zacharie-et-Elisabeth.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre roi\u00a0: venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes, gravira ta montagne, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0! B\u00e9ni soit son r\u00e8gne\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit Dieu, le Viv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit son r\u00e8gne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe et fait gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e8ne \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez-lui gr\u00e2ce, fils d\u0027Isra\u00ebl, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame vous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E l\u00e0, vous montrer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sa grandeur :\u003Cbr \/\u003E\nexaltez-le \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il vous frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent il fait gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil vous rassemble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous \u00e9ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez diss\u00e9min\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si vous revenez vers lui de c\u0153ur et d\u0027\u00e2me +\u003Cbr \/\u003E\npour vivre, dans la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, devant lui, *\u003Cbr \/\u003E\nalors il reviendra vers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et jamais plus ne cacher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Regardez ce qu\u0027il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 pleine voix !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de justice,\u003Cbr \/\u003E\nexalt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Roi des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Et moi, en terre d\u0027ex\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El, je lui rends gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\nje montre sa grandeur et sa force\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Revenez, p\u00e9cheurs, +\u003Cbr \/\u003E\net vivez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la justice. *\u003Cbr \/\u003E\nQui sait s\u0027il ne vous rendra pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa gr\u00e2ce ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u0027exalterai mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le roi du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton amour soit sur nous comme notre espoir est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"32","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Criez de joie pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, hommes justes !\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la louange !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Chantez-lui le cant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art souten\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez l\u0027ovation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Oui, elle est droite, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est fid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u0027il fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il aime le bon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice ;\u003Cbr \/\u003E\nla terre est rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027univers, par le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il amasse, il reti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent l\u0027eau des mers ;\u003Cbr \/\u003E\nles oc\u00e9ans, il les g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde en r\u00e9serve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que la crainte du Seigneur sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse la terre,\u003Cbr \/\u003E\nque tremblent devant lui les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il parla, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et exista ;\u003Cbr \/\u003E\nil commanda, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et survint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le plan du Seigneur deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Estent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux le peuple dont le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Du haut des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Du lieu qu\u0027il hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E lui qui forme le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de chacun,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u00e9n\u00e8tre to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes leurs actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le salut d\u0027un roi n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni la victoire d\u0027un guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, dans sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Illusion que des cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour la victoire :\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e ne donne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Dieu veille sur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E pour les d\u00e9livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Nous attendons notre v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Que ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir est en toi !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11b.12 13a","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENous devan\u00e7ons le soleil pour te rendre gr\u00e2ce, Dieu de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppel\u00e9s avec le Christ \u00e0 devenir louange \u00e0 la gloire de son P\u00e8re, nous l\u2019acclamons\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENotre Sauveur et notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9veill\u00e9s de notre sommeil et relev\u00e9s d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous offrons par toi le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous de garder aujourd\u2019hui tes commandements,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en faisant comme toi ce qui pla\u00eet au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chaque heure de ce jour, puissions-nous te b\u00e9nir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos paroles et nos actes soient ta vraie louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de ne contrister personne aujourd\u2019hui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e0 ceux qui nous rencontrent, fais-nous porter la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, par une gr\u00e2ce particuli\u00e8re tu as donn\u00e9 \u00e0 saint Pio de participer \u00e0 la croix de ton Fils, et, par son minist\u00e8re de pr\u00eatre, tu as renouvel\u00e9 les merveilles de ta mis\u00e9ricorde ; par son intercession, nous te prions : \u00e0 nous qui sommes associ\u00e9s aux souffrances du Christ accorde la joie de parvenir \u00e0 la gloire de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui d\u00e9livrera le pauvre aux abois.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"9 B - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, es-tu si loin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi te cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux jours d\u0027angoisse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u0027impie, dans son orgueil, poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les malheureux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se font prendre aux r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses qu\u0027il invente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u0027impie se glorifie du d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogant blasph\u00e8me, il br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E plein de suffisance, l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ne cherche plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dieu n\u0027est rien\u00a0\u00bb, voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E toute sa ruse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, ce qu\u0027il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit r\u00e9ussit\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentences le dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent de tr\u00e8s haut. *\u003Cbr \/\u003E\n(Tous ses advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires, il les m\u00e9prise.)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il s\u0027est dit\u00a0: \u00ab\u00a0Rien ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et m\u0027\u00e9branler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pour longtemps \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa bouche qui maudit n\u0027est que fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et violence,\u003Cbr \/\u003E\nsa langue, mens\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge et blessure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il se tient \u00e0 l\u0027aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Et pr\u00e8s des villages,\u003Cbr \/\u003E\nil se cache pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes yeux, il \u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le faible,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il se cache \u00e0 l\u0027aff\u00fbt, comme un li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans son fourr\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se tient \u00e0 l\u0027aff\u00fbt pour surpr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire le pauvre, il le pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End dans son filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il se b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse, il se tapit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tout son poids, il t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur le faible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il dit en lui-m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nil couvre sa face, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne verra\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur ! Dieu, \u00e9tends la main !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 B - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0! Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00e9tends la main\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le pauvre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi l\u0027impie brave-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me chercher\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais tu as vu\u00a0: tu regardes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\ntu les pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toi rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui viens en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide \u00e0 l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Brise le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, du m\u00e9chant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu chercheras son impi\u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans la trouver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 tout jamais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles pa\u00efens ont p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur sa terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu entends, Seigneur, le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu rassures leur c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu les \u00e9coutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que justice soit rendue \u00e0 l\u0027orphelin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027y ait pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u0027opprim\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\net que tremble le mortel, n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes paroles du Seigneur sont v\u00e9ridiques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"11","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, au secours\u00a0! Il n\u0027y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de fid\u00e8le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa loyaut\u00e9 a dispar\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E chez les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Entre eux la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est mensonge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0153ur double, l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que le Seigneur supprime ces l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses,\u003Cbr \/\u003E\ncette langue qui p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle insolemment,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 qui disent\u00a0: \u00ab\u00a0Arm\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens notre langue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 nous la parole\u00a0! Qui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0\u00ab\u00a0Pour le pauvre qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nle malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que l\u0027on d\u00e9pouille, +\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qu\u0027on m\u00e9prise, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte secours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les paroles du Seigneur sont des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles pures,\u003Cbr \/\u003E\nargent pass\u00e9 au feu, affin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sept fois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu tiens parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous gardes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de cette engeance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, s\u0027ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla corruption g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne chez les hommes.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il dirige les humbles dans la justice,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux malheureux ses chemins.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 36, 16-36","titre":"\u00ab Je vous donnerai un Esprit nouveau \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, lorsque les gens d\u2019Isra\u00ebl habitaient leur pays, ils le rendaient impur par leur conduite et leurs actes. Leur conduite a \u00e9t\u00e9 devant moi comme la souillure d\u2019une femme pendant son impuret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Alors j\u2019ai d\u00e9vers\u00e9 sur eux ma fureur, \u00e0 cause du sang qu\u2019ils avaient vers\u00e9 dans le pays, \u00e0 cause des idoles immondes qui l\u2019avaient rendu impur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je les ai dispers\u00e9s parmi les nations, ils ont \u00e9t\u00e9 diss\u00e9min\u00e9s dans les pays \u00e9trangers. Selon leur conduite et leurs actes, je les ai jug\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Dans les nations o\u00f9 ils sont all\u00e9s, ils ont profan\u00e9 mon saint nom, car on disait\u00a0: \u201cC\u2019est le peuple du Seigneur, et ils sont sortis de son pays\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Mais j\u2019ai voulu \u00e9pargner mon saint nom, que les gens d\u2019Isra\u00ebl avaient profan\u00e9 dans les nations o\u00f9 ils sont all\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Eh bien\u00a0! tu diras \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Ce n\u2019est pas pour vous que je vais agir, maison d\u2019Isra\u00ebl, mais c\u2019est pour mon saint nom que vous avez profan\u00e9 dans les nations o\u00f9 vous \u00eates all\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je sanctifierai mon grand nom, profan\u00e9 parmi les nations, mon nom que vous avez profan\u00e9 au milieu d\u2019elles. Alors les nations sauront que Je suis le Seigneur \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013 quand par vous je manifesterai ma saintet\u00e9 \u00e0 leurs yeux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je vous prendrai du milieu des nations, je vous rassemblerai de tous les pays, je vous conduirai dans votre terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure, et vous serez purifi\u00e9s\u00a0; de toutes vos souillures, de toutes vos idoles, je vous purifierai.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Je vous donnerai un c\u0153ur nouveau, je mettrai en vous un esprit nouveau. J\u2019\u00f4terai de votre chair le c\u0153ur de pierre, je vous donnerai un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Je mettrai en vous mon esprit, je ferai que vous marchiez selon mes lois, que vous gardiez mes pr\u00e9ceptes et leur soyez fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Vous habiterez le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res\u00a0: vous, vous serez mon peuple, et moi, je serai votre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Je vous d\u00e9livrerai de toutes vos souillures, je convoquerai le froment, je le multiplierai, je ne vous soumettrai plus \u00e0 la famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Je multiplierai le fruit de l\u2019arbre, le produit des champs, afin que vous n\u2019ayez plus \u00e0 supporter l\u2019humiliation de la famine parmi les nations.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Vous vous souviendrez de votre mauvaise conduite, de vos actes qui n\u2019\u00e9taient pas bons. Le d\u00e9go\u00fbt vous montera au visage, \u00e0 cause de vos p\u00e9ch\u00e9s et de vos abominations.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas \u00e0 cause de vous que je vais agir \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013, sachez-le bien. Soyez honteux et confus de votre conduite, maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Le jour o\u00f9 je vous purifierai de tous vos p\u00e9ch\u00e9s, je peuplerai les villes, et les ruines seront reb\u00e2ties.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Le pays qui \u00e9tait d\u00e9sol\u00e9 sera cultiv\u00e9, alors qu\u2019il \u00e9tait une d\u00e9solation aux yeux de tous les passants.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E On dira\u00a0: \u201cCe pays qui \u00e9tait d\u00e9sol\u00e9 est devenu comme un jardin d\u2019\u00c9den\u00a0; les villes qui \u00e9taient en ruines, d\u00e9sol\u00e9es, d\u00e9molies, sont fortifi\u00e9es et peupl\u00e9es.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Alors les nations qui subsisteront autour de vous sauront que Je suis le Seigneur\u00a0: je reconstruis ce qui \u00e9tait d\u00e9moli, je replante ce qui \u00e9tait d\u00e9sol\u00e9. Je suis le Seigneur, j\u2019ai parl\u00e9, et je le ferai.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ L\u0027amour de Dieu est r\u00e9pandu dans nos coeurs\u003Cbr \/\u003E\npar le Saint-Esprit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLes nations sauront que je suis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nquand \u00e9clatera ma saintet\u00e9 \u00e0 votre sujet.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe vous purifierai de tous vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net les nations le sauront : Je suis le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe vous donnerai un coeur nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai en vous un esprit nouveau.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe mettrai en vous mon Esprit\u003Cbr \/\u003E\net vous marcherez selon mes lois.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"D\u2019UNE LETTRE DE SAINT PIO DE PIETRELCINA","texte_patristique":"\u003Cp\u003EC\u2019est par les coups r\u00e9p\u00e9t\u00e9s d\u2019un burin salutaire et un nettoyage soigneux que l\u2019Artiste divin veut pr\u00e9parer les pierres avec lesquelles se construit l\u2019\u00e9difice \u00e9ternel. Ainsi chante notre tendre m\u00e8re, la sainte \u00c9glise catholique, dans l\u2019hymne de l\u2019office de la d\u00e9dicace d\u2019une \u00e9glise. Et il en va vraiment ainsi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn peut affirmer, \u00e0 juste titre, que chaque \u00e2me destin\u00e9e \u00e0 la gloire \u00e9ternelle est faite pour \u00e9lever l\u2019\u00e9difice \u00e9ternel. Un ma\u00e7on qui veut b\u00e2tir une maison doit, avant tout, bien nettoyer les pierres qu\u2019il veut utiliser pour la construction. Ce qu\u2019il obtient \u00e0 coups de marteau et de burin. Le P\u00e8re c\u00e9leste se comporte de la m\u00eame mani\u00e8re avec les \u00e2mes choisies, que sa haute sagesse et providence a destin\u00e9es \u00e0 \u00e9lever l\u2019\u00e9difice \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019\u00e2me destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9gner avec J\u00e9sus Christ dans la gloire \u00e9ternelle doit donc \u00eatre nettoy\u00e9e \u00e0 coups de marteau et de burin, dont se sert l\u2019Artiste divin pour pr\u00e9parer les pierres, c\u2019est-\u00e0-dire les \u00e2mes choisies. Mais que sont ces coups de marteau et de burin ? Ma s\u0153ur, ce sont les ombres, les craintes, les tentations, les afflictions de l\u2019esprit et les troubles spirituels, avec un parfum de d\u00e9solation, et aussi le malaise physique.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ED\u00e8s lors, remerciez l\u2019infinie bont\u00e9 du P\u00e8re \u00e9ternel qui traite votre \u00e2me de cette fa\u00e7on, parce qu\u2019elle est destin\u00e9e au salut. Pourquoi ne pas se glorifier de ce traitement plein d\u2019amour que vous applique le meilleur de tous les p\u00e8res ? Ouvrez votre c\u0153ur \u00e0 ce m\u00e9decin c\u00e9leste des \u00e2mes et abandonnez-vous en toute confiance entre ses bras tr\u00e8s saints. Il vous traite comme les \u00e9lus, afin que vous suiviez J\u00e9sus de pr\u00e8s par la mont\u00e9e du Calvaire. Je constate avec joie et une tr\u00e8s vive \u00e9motion de l\u2019\u00e2me combien la gr\u00e2ce a op\u00e9r\u00e9 en vous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAyez la certitude que tout ce que votre \u00e2me a \u00e9prouv\u00e9 a \u00e9t\u00e9 dispos\u00e9 par le Seigneur. Alors, n\u2019ayez pas peur de tomber dans le mal et l\u2019offense de Dieu. Qu\u2019il vous suffise de savoir qu\u2019en tout cela vous n\u2019avez jamais offens\u00e9 le Seigneur, mais qu\u2019au contraire il en a \u00e9t\u00e9 davantage encore glorifi\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi cet \u00c9poux tr\u00e8s tendre se cache \u00e0 votre \u00e2me, ce n\u2019est pas, comme vous le pensez, qu\u2019il veuille vous punir de votre infid\u00e9lit\u00e9, mais parce qu\u2019il met toujours \u00e0 l\u2019\u00e9preuve votre fid\u00e9lit\u00e9 et votre constance, et qu\u2019en outre il vous purifie de certains d\u00e9fauts, qui n\u2019apparaissent pas tels aux yeux de chair, c\u2019est-\u00e0-dire ces d\u00e9fauts et ces fautes dont le juste lui-m\u00eame n\u2019est pas exempt. Dans la sainte \u00c9criture, il est dit en effet : Le juste tombe sept fois.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt, croyez-moi, si je ne nous savais pas dans une telle affliction, je serais moins content, parce que je verrais que le Seigneur vous donne moins de pierres pr\u00e9cieuses\u2026 Chassez comme des tentations les doutes contraires\u2026 Chassez aussi les doutes qui concernent votre fa\u00e7on de vivre, c\u2019est-\u00e0-dire que vous n\u2019\u00e9coutez pas les inspirations divines et que vous r\u00e9sistez aux douces invitations de l\u2019\u00c9poux. Tout cela ne provient pas de l\u2019esprit du bien mais de l\u2019esprit du mal. Il s\u2019agit d\u2019artifices du diable, qui cherchent \u00e0 vous \u00e9loigner de la perfection ou, du moins, \u00e0 retarder votre marche vers elle. Ne perdez pas courage !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi J\u00e9sus se manifeste, remerciez-le ; s\u2019il se cache, remerciez-le encore : ce sont comme des jeux amoureux. Je souhaite que vous arriviez \u00e0 rendre votre souffle avec J\u00e9sus sur la croix et \u00e0 crier avec J\u00e9sus : Tout est consomm\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Devenez un temple saint dans le Seigneur !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans le Christ J\u00e9sus, toute la construction\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn lui, vous \u00eates les \u00e9l\u00e9ments d\u2019une m\u00eame construction\u003Cbr \/\u003E\npour devenir une demeure de Dieu par l\u2019Esprit.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, par une gr\u00e2ce particuli\u00e8re tu as donn\u00e9 \u00e0 saint Pio de participer \u00e0 la croix de ton Fils, et, par son minist\u00e8re de pr\u00eatre, tu as renouvel\u00e9 les merveilles de ta mis\u00e9ricorde ; par son intercession, nous te prions : \u00e0 nous qui sommes associ\u00e9s aux souffrances du Christ accorde la joie de parvenir \u00e0 la gloire de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 5, 17-18","texte":"Heureux l\u2019homme que Dieu r\u00e9primande\u00a0! Ne d\u00e9daigne  donc pas la semonce du Puissant. C\u2019est lui qui, en faisant souffrir, r\u00e9pare, lui dont les mains, en brisant, gu\u00e9rissent."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EAgis pour ton serviteur selon ton amour ;\u003Cbr \/\u003Eapprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 3, 13-15","texte":"Heureux qui a trouv\u00e9 la sagesse, qui s\u2019est procur\u00e9 la raison\u00a0! Car sa possession vaut mieux que possession d\u2019argent et son revenu est meilleur que l\u2019or. Elle est plus estimable que le corail et rien de ce que l\u2019on peut d\u00e9sirer ne l\u2019\u00e9gale."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, tu veux au fond de moi la v\u0026eacute;rit\u0026eacute;\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Edans le secret, tu m\u0026rsquo;apprends la sagesse.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 7-8","texte":"B\u00e9ni soit l\u2019homme qui met sa confiance dans le Seigneur, dont le Seigneur est l\u2019espoir. Il sera comme un arbre plant\u00e9 au bord des eaux, qui \u00e9tend ses racines vers le courant\u00a0: il ne craint pas la chaleur quand elle vient, et son feuillage reste vert\u00a0; il ne redoute pas une ann\u00e9e de s\u00e9cheresse, car elle ne l\u2019emp\u00eache pas de porter du fruit."},"repons":"V\/ Le Seigneur donne la gr\u0026acirc;ce, il donne la gloire.\u003Cbr \/\u003EHeureux qui esp\u0026egrave;re en toi, Seigneur !","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-23","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mardi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pio de Pietrelcina, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur donne la victoire \u00e0 son Messie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"19","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te r\u00e9ponde au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque le nom du Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb te d\u00e9fende.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du sanctuaire, qu\u0027il t\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le secours,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il te soutienne des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027il se rappelle to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offrandes ;\u003Cbr \/\u003E\nton holocauste, qu\u0027il le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve savoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027il te donne \u00e0 la mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il accomplisse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes projets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Nous acclamerons ta victoire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en arborant le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes demandes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Maintenant, je le sais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur donne la vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 son messie ; *\u003Cbr \/\u003E\ndu sanctuaire des cieux, il lui r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par les exploits de sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein victorieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aux uns, les chars ; aux a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres, les chevaux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nous, le nom de notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Eux, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent et s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nnous, debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, nous r\u00e9sistons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la victoire !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9ponds-nous au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre appel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur, dans ta force\u00a0: nous chanterons ta vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 l\u0027Agneau immol\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 1a.2","texte":"Voyez comme il est grand, l\u2019amour dont le P\u00e8re nous a combl\u00e9s\u00a0: il a voulu que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu, \u2013 et nous le sommes \u2013. Bien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu, mais ce que nous serons ne para\u00eet pas encore clairement. Nous le savons\u00a0: lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* B\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il te couronne d\u2019amour et de tendresse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019oublie aucun de ses bienfaits. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fit pour moi des merveilles\u00a0: saint est son nom\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec un c\u0153ur d\u2019enfant, supplions Dieu, notre P\u00e8re, et disons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EP\u00e8re, fais-nous voir ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, en ton Fils bien-aim\u00e9, nous sommes fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELaisse venir \u00e0 toi les enfants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton Royaume est \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui pr\u00e9parent l\u2019avenir\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de b\u00e2tir un monde juste et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous demandes d\u2019aimer nos ennemis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0convertis leur c\u0153ur et le n\u00f4tre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille tes enfants dans ta demeure \u00e9ternelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils voient la douceur de ta face.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, par une gr\u00e2ce particuli\u00e8re tu as donn\u00e9 \u00e0 saint Pio de participer \u00e0 la croix de ton Fils, et, par son minist\u00e8re de pr\u00eatre, tu as renouvel\u00e9 les merveilles de ta mis\u00e9ricorde ; par son intercession, nous te prions : \u00e0 nous qui sommes associ\u00e9s aux souffrances du Christ accorde la joie de parvenir \u00e0 la gloire de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}