{"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils virent arriver Mo\u00efse\u00a0: son visage rayonnait, et ils n\u2019osaient pas s\u2019approcher\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELorsque Mo\u00efse descendit de la montagne du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\nayant en mains les deux tables du T\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\nil ne savait pas que son visage rayonnait de lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndepuis qu\u2019il avait parl\u00e9 avec le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aaron et tous les fils d\u2019Isra\u00ebl virent arriver Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\nson visage rayonnait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme ils n\u2019osaient pas s\u2019approcher, Mo\u00efse les appela.\u003Cbr \/\u003E\nAaron et tous les chefs de la communaut\u00e9 vinrent alors vers lui,\u003Cbr \/\u003E\net il leur adressa la parole.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ensuite, tous les fils d\u2019Isra\u00ebl s\u2019approch\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\net il leur transmit tous les ordres que le Seigneur lui avait donn\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nsur la montagne du Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand il eut fini de leur parler,\u003Cbr \/\u003E\nil mit un voile sur son visage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et, lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentait devant le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour parler avec lui,\u003Cbr \/\u003E\nil enlevait son voile\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit sorti.\u003Cbr \/\u003E\nAlors, il transmettait aux fils d\u2019Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nles ordres qu\u2019il avait re\u00e7us,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et les fils d\u2019Isra\u00ebl voyaient rayonner son visage.\u003Cbr \/\u003E\nPuis il remettait le voile sur son visage\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il rentre pour parler avec le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 34,\u00a029-35","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETu es saint, Seigneur notre Dieu !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 98,\u00a09c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternez-vous au pied de son tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est saint !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, Samuel, le Suppliant,\u003Cbr \/\u003E\ntous, ils suppliaient le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui leur r\u00e9pondait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans la colonne de nu\u00e9e, il parlait avec eux ;\u003Cbr \/\u003E\nils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u2019il leur donna.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternez-vous devant sa sainte montagne,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est saint, le Seigneur notre Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 98 (99),\u00a05,\u00a06,\u00a07,\u00a09","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Il va vendre tout ce qu\u0027il poss\u00e8de, et il ach\u00e8te ce champ \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait aux foules :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le royaume des Cieux est comparable\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 un tr\u00e9sor cach\u00e9 dans un champ ;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027homme qui l\u0027a d\u00e9couvert le cache de nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nDans sa joie, il va vendre tout ce qu\u0027il poss\u00e8de,\u003Cbr \/\u003E\net il ach\u00e8te ce champ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOu encore :\u003Cbr \/\u003E\nLe royaume des Cieux est comparable\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00e0 un n\u00e9gociant qui recherche des perles fines.\u003Cbr \/\u003E\nAyant trouv\u00e9 une perle de grande valeur,\u003Cbr \/\u003E\nil va vendre tout ce qu\u0027il poss\u00e8de,\u003Cbr \/\u003E\net il ach\u00e8te la perle. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 13, 44-46","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous appelle mes amis, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar tout ce que j\u0027ai entendu de mon P\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nje vous l\u0027ai fait conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 15, 15b"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"30","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Juliette":{"id":"1372","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Juliette":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1372\/Juliette.html"}},"derives":{"Giulietta":{"id":"6318","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6318\/Giulietta.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Juliette":{"id":"1593","valeur":"Sainte Juliette","resume":"Martyre en Cappadoce (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1593\/Sainte-Juliette.html","description":"ou Julitte.Nous la connaissons par l'un des sermons d'un de ses contemporains, saint Basile de C\u00e9sar\u00e9e. Elle \u00e9tait riche, mais son homme d'affaires la d\u00e9pouilla de ses biens. Durant la plaidoirie qui tournait \u00e0 son avantage, quelqu'un cria qu'une chr\u00e9tienne ne pouvait ester en justice. Le pr\u00e9sident du tribunal lui retira la parole, lui intima l'ordre d'offrir l'encens aux idoles. Ce qu'elle refusa. Elle fut imm\u00e9diatement condamn\u00e9e \u00e0 \u00eatre br\u00fbl\u00e9e vive.\u00c0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce, en 303, sainte Julitte, martyre. Ayant refus\u00e9 sans rel\u00e2che d'offrir de l'encens sur un autel, comme le juge le lui ordonnait, elle fut jet\u00e9e dans le feu."},"Pierre Chrysologue":{"id":"211","valeur":"Saint Pierre Chrysologue","resume":"\u00c9v\u00eaque de Ravenne, docteur de l'\u00c9glise (+ 451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/211\/Saint-Pierre-Chrysologue.html","description":"Ravenne \u00e9tait alors la r\u00e9sidence des empereurs d'Occident. L'\u00e9v\u00eaque Ursus \u00e9tant mort, le pape choisit pour lui succ\u00e9der un simple diacre d'Imola, ville voisine: Pierre. On raconte que ce choix fut guid\u00e9 par l'ap\u00f4tre saint Pierre lui-m\u00eame et saint Apollinaire, premier \u00e9v\u00eaque de Ravenne. Il \u00e9tait \u00e9loquent d'o\u00f9 son surnom. Nous pouvons le constater par les sermons* qui nous restent de lui et dont l'une des qualit\u00e9s et sans doute la meilleure quand ils sont riches de spiritualit\u00e9: la bri\u00e8vet\u00e9. Saint Germain l'Auxerrois se rendit \u00e0 Ravenne en 418 pour plaider devant l'empereur la cause de l'Armorique opprim\u00e9e par son gouverneur. Il fut re\u00e7u par l'imp\u00e9ratrice Galla Placidia et par l'\u00e9v\u00eaque Pierre. C'est l\u00e0 qu'il mourut assist\u00e9 par Pierre durant ses derniers instants.* Sermons, Pierre Chrysologue, site de la Biblioth\u00e8que nationale de France, 9 documents.M\u00e9moire de saint Pierre, surnomm\u00e9 Chrysologue ('Parole d'or'), \u00e9v\u00eaque de Ravenne et docteur de l'\u00c9glise. Dot\u00e9 du nom de l'Ap\u00f4tre Pierre, il accomplit le m\u00eame minist\u00e8re, si bien qu'il ramena des foules dans le filet de la doctrine c\u00e9leste et qu'il les nourrit de la douceur de la parole de Dieu. Sa mort survint un 31 juillet, vers 450, pr\u00e8s de Forum Cornelii [Imola] en \u00c9milie."}},"autres":{"Abdon et Sennen":{"valeur":"Saints Abdon et Sennen","id":"1591","resume":"Martyrs \u00e0 Rome","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1591\/Saints-Abdon-et-Sennen.html"},"Abel":{"valeur":"Saint Abel","id":"323","resume":"Ancien Testament : Fils d'Adam et Eve (Livre de la Gen\u00e8se)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/323\/Saint-Abel.html"},"Braulio & ses c. Joseph, Joachim, Zosime, Serge...":{"valeur":"Bienheureux Braulio & ses c. Joseph, Joachim, Zosime, Serge...","id":"12050","resume":"Dix-neuf pr\u00eatres, religieux et la\u00efcs martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12050\/Bienheureux-Braulio-%26-ses-c.-Joseph--Joachim--Zosime--Serge....html"},"\u00c9douard Powell, Richard Featherstone & Thomas Abel":{"valeur":"Bienheureux \u00c9douard Powell, Richard Featherstone & Thomas Abel","id":"12048","resume":"Pr\u00eatres et martyrs en Angleterre (+ 1540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12048\/Bienheureux-%C3%89douard-Powell--Richard-Featherstone-%26-Thomas-Abel.html"},"Godelieve de Ghistelles":{"valeur":"Sainte Godelieve de Ghistelles","id":"1452","resume":"Martyre \u00e0 Ghistelles (Gistel en flamand) (+ 1070)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1452\/Sainte-Godelieve-de-Ghistelles.html"},"Jaime Puig Mirosa, Sebasti\u00e1n Llorens Telarroja":{"valeur":"Bienheureux Jaime Puig Mirosa, Sebasti\u00e1n Llorens Telarroja","id":"13082","resume":"Et leurs compagnons martyrs religieux de la Sainte Famille (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13082\/Bienheureux-Jaime-Puig-Mirosa--Sebasti%C3%A1n-Llorens-Telarroja.html"},"Joseph Yuan Gengyin":{"valeur":"Saint Joseph Yuan Gengyin","id":"12049","resume":"Martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12049\/Saint-Joseph-Yuan-Gengyin.html"},"Luigi Sodo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Luigi Sodo","id":"13592","resume":"\u00e9v\u00eaque italien (+ 1895)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13592\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Luigi-Sodo.html"},"Marie de J\u00e9sus du Saint-Sacrement":{"valeur":"Sainte Marie de J\u00e9sus du Saint-Sacrement","id":"12053","resume":"Fondatrice des Filles du Coeur de J\u00e9sus au Mexique (+ 1959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12053\/Sainte-Marie-de-J%C3%A9sus-du-Saint-Sacrement.html"},"Marie-Vincente de Sainte-Doroth\u00e9e":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Vincente de Sainte-Doroth\u00e9e","id":"12052","resume":"Fondatrice de l'Institut des Servantes des Pauvres au Mexique (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12052\/Bienheureuse-Marie-Vincente-de-Sainte-Doroth%C3%A9e.html"},"Maxima, Donatille et Seconde":{"valeur":"Saintes Maxima, Donatille et Seconde","id":"1594","resume":"Martyres \u00e0 Thuburdo (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1594\/Saintes-Maxima--Donatille-et-Seconde.html"},"Sylvain d'Anjou":{"valeur":"Saint Sylvain d'Anjou","id":"7739","resume":"Moine de l'abbaye Saint Mesmin de Micy (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7739\/Saint-Sylvain-d-Anjou.html"},"Teresa Toda y Juncosa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Teresa Toda y Juncosa","id":"12815","resume":"Carm\u00e9lite, fondatrice des Th\u00e9r\u00e9siennes de Saint Joseph (+ 1898)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12815\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Teresa-Toda-y-Juncosa.html"},"Urse":{"valeur":"Saint Urse","id":"12047","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ 508)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12047\/Saint-Urse.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u2019est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour mon Dieu un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Judith (Jdt 16)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur les tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nJouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur les cymbales !\u003Cbr \/\u003E\nJoignez pour lui l\u0027h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emne \u00e0 la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExaltez-le ! Invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur est un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E briseur de guerres ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je chanterai pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un chant nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu es glorie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, tu es grand,\u003Cbr \/\u003E\nadmirable de f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce, invincible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta cr\u00e9ation, tout enti\u00e8re, te serve !\u003Cbr \/\u003E\nTu d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, et elle existe. *\u003Cbr \/\u003E\nTu envoies ton souffle : elle est cr\u00e9\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nNul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si les bases des montagnes cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent dans les eaux,\u003Cbr \/\u003E\nsi les rochers, devant ta face, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endent comme cire,\u003Cbr \/\u003E\ntu feras gr\u00e2ce \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les peuples, battez des mains, acclamez Dieu par vos cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tb 4,15a.16a.18a.19a.c","texte":"Ce que tu n\u2019aimes pas, ne le fais \u00e0 personne. Donne de ton pain \u00e0 celui qui a faim et des v\u00eatements \u00e0 ceux qui sont nus. Prends conseil de toute personne avis\u00e9e. En toute occasion, b\u00e9nis le Seigneur ton Dieu et demande-lui de rendre droits tes chemins. Garde en m\u00e9moire ces instructions et qu\u2019elles ne s\u2019effacent pas de ton c\u0153ur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fera briller la justice comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ, premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature. B\u00e9nissons-le et demandons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Fils de Dieu, sanctifie tes fr\u00e8res\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETout au long de ce jour, garde-nous en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et rends-nous forts contre le mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta sagesse nous tienne dans la v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle \u00e9claire nos projets et nos actes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre nos yeux\u00a0: qu\u2019ils voient le pauvre et le malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous puissions te reconna\u00eetre en eux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous la gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de ne faire \u00e0 personne ce que nous redoutons pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as sauv\u00e9s, exauce-nous ; transforme-nous en disciples de la lumi\u00e8re et en artisans de la v\u00e9rit\u00e9 ; puisque en naissant de toi nous sommes devenus des fils de lumi\u00e8re, fais que nous sachions te rendre t\u00e9moignage devant les hommes. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027aime, Seigneur, ma force et mon salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027aime, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ma force\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigneur, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, ma forteresse,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu mon lib\u00e9rateur, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr\u003Emon bouclier, mon fort, mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme de victoire\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 Dieu\u00a0! +\u003Cbr\u003EQuand je fais app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El au Seigneur, *\u003Cbr\u003Eje suis sauv\u00e9 de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les liens de la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u0027entouraient,\u003Cbr\u003Ele torrent fat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El m\u0027\u00e9pouvantait\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des liens inferna\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex m\u0027\u00e9treignaient\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais pris aux pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges de la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse, j\u0027appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Evers mon Dieu, je lan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un cri\u00a0;\u003Cbr\u003Ede son temple il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma voix\u00a0:\u003Cbr\u003Emon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 ses oreilles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La terre tit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ebe et tremble, +\u003Cbr\u003Eles assises des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes fr\u00e9missent,\u003Cbr\u003Esecou\u00e9es par l\u0027explosi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Une fum\u00e9e s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de ses narines, +\u003Cbr\u003Ede sa bouche, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore,\u003Cbr\u003Eune gerbe de charb\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens embras\u00e9s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descend,\u003Cbr\u003Eune sombre nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sous ses pieds\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E d\u0027un k\u00e9roub, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sa monture,\u003Cbr\u003Eil vole sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a sauv\u00e9, car il m\u0027aime.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il se cache au s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein des t\u00e9n\u00e8bres +\u003Cbr\u003Eet dans leurs repl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se d\u00e9robe\u00a0:\u003Cbr\u003Enu\u00e9es sur nu\u00e9es, t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres diluviennes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le pr\u00e9c\u00e8de, +\u003Cbr\u003Eses nu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges d\u00e9ferlent\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tonnerre du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans le ciel, *\u003Cbr\u003Ele Tr\u00e8s-Haut fait entendre sa voix\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere des fl\u00e8ches,\u003Cbr\u003Eil d\u00e9coche des \u00e9clairs, il r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End la terreur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Alors le fond des m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se d\u00e9couvrit,\u003Cbr\u003Eles assises du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende apparurent,\u003Cbr\u003Esous ta voix mena\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau souffle qu\u0027exhal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ta col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Des hauteurs il tend la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein pour me saisir,\u003Cbr\u003Eil me retire du go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre des eaux\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il me d\u00e9livre d\u0027un puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ennemi,\u003Cbr\u003Ed\u0027adversaires plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au jour de ma d\u00e9f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite ils m\u0027attendaient,\u003Cbr\u003Emais j\u0027avais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour appui.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et lui m\u0027a d\u00e9gag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large,\u003Cbr\u003Eil m\u0027a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, car il m\u0027aime. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, mon Dieu, tu \u00e9claires ma nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur me traite sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eil me donne le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire des mains pures,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E car j\u0027ai gard\u00e9 les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur,\u003Cbr\u003Ejamais je n\u0027ai trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon Dieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ses ordres sont to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant moi,\u003Cbr\u003Ejamais je ne m\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erte de ses lois.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je suis sans repr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche envers lui,\u003Cbr\u003Eje me garde l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Le Seigneur me donne sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eselon la puret\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins que je lui tends. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu es fid\u00e8le envers l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fid\u00e8le,\u003Cbr\u003Esans reproche avec l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme sans reproche\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E envers qui est loy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, tu es loyal, \u003Cbr\u003Etu ruses av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec le pervers. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu sauves le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des humbles\u00a0;\u003Cbr\u003Eles regards haut\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, tu les rabaisses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu es la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ma lampe,\u003Cbr\u003ESeigneur mon Dieu, tu \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires ma nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce \u00e0 toi, je sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete le foss\u00e9,\u003Cbr\u003Egr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu, je franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la muraille. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tous \u00e9taient \u00e9merveill\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndes paroles venant de la bouche de Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 10, 1-18; 11, 1-6","titre":"Paul d\u00e9fend son minist\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E10.01 Moi-m\u00eame, Paul, je vous exhorte par la douceur et la bienveillance du Christ, moi si humble quand je suis devant vous, mais plein d\u2019assurance \u00e0 votre \u00e9gard quand je n\u2019y suis pas.\u003Cbr \/\u003E\n10.02 Je vous en prie, ne m\u2019obligez pas \u00e0 montrer, quand je viendrai, l\u2019assurance et l\u2019audace dont je pr\u00e9tends bien faire preuve contre ceux qui pr\u00e9tendent que nous avons une conduite purement humaine.\u003Cbr \/\u003E\n10.03 Notre conduite est bien une conduite d\u2019homme, mais nous ne combattons pas de mani\u00e8re purement humaine.\u003Cbr \/\u003E\n10.04 En effet, les armes de notre combat ne sont pas purement humaines, elles re\u00e7oivent de Dieu la puissance qui d\u00e9molit les forteresses. Nous d\u00e9molissons les raisonnements fallacieux,\u003Cbr \/\u003E\n10.05 tout ce qui, de mani\u00e8re hautaine, s\u2019\u00e9l\u00e8ve contre la connaissance de Dieu, et nous capturons toute pens\u00e9e pour l\u2019amener \u00e0 ob\u00e9ir au Christ.\u003Cbr \/\u003E\n10.06 Nous sommes pr\u00eats \u00e0 s\u00e9vir contre toute d\u00e9sob\u00e9issance, d\u00e8s que votre ob\u00e9issance \u00e0 vous sera parfaite.\u003Cbr \/\u003E\n10.07 Regardez les choses en face. Si quelqu\u2019un est convaincu d\u2019appartenir au Christ, qu\u2019il tienne compte encore de ceci\u00a0: comme lui-m\u00eame appartient au Christ, nous \u00e9galement.\u003Cbr \/\u003E\n10.08 M\u00eame si je suis un peu trop fier de l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur nous a donn\u00e9e sur vous pour construire et non pour d\u00e9molir, je n\u2019aurai pas \u00e0 en rougir.\u003Cbr \/\u003E\n10.09 Je ne veux pas avoir l\u2019air de vous effrayer par mes lettres.\u003Cbr \/\u003E\n10.10 \u00ab\u00a0Les lettres ont du poids, dit-on, et de la force, mais sa pr\u00e9sence physique est sans vigueur, et sa parole est nulle.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10.11 Celui qui parle ainsi, qu\u2019il tienne bien compte de ceci\u00a0: tels nous sommes en paroles par nos lettres quand nous ne sommes pas l\u00e0, tels nous serons encore en actes quand nous serons pr\u00e9sents.\u003Cbr \/\u003E\n10.12 Nous n\u2019oserions pas nous \u00e9galer ou nous comparer \u00e0 des gens qui se recommandent eux-m\u00eames. Lorsqu\u2019ils se prennent eux-m\u00eames comme unit\u00e9 de mesure et comme norme de comparaison, ils sont sans intelligence.\u003Cbr \/\u003E\n10.13 Nous n\u2019allons pas nous vanter d\u00e9mesur\u00e9ment, mais nous garderons la mesure du domaine d\u2019activit\u00e9 que Dieu nous a attribu\u00e9 en nous faisant parvenir aussi jusqu\u2019\u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n10.14 En effet, nous ne d\u00e9passons pas nos limites comme ce serait le cas si nous n\u2019\u00e9tions pas parvenus chez vous\u00a0; car, en fait, c\u2019est bien jusqu\u2019\u00e0 vous que nous sommes arriv\u00e9s pour annoncer l\u2019\u00c9vangile du Christ.\u003Cbr \/\u003E\n10.15 Nous ne tirons pas du labeur des autres l\u2019occasion de nous vanter d\u00e9mesur\u00e9ment, mais, avec la croissance de votre foi, nous esp\u00e9rons voir honorer de plus en plus notre minist\u00e8re aupr\u00e8s de vous, sans quitter notre domaine,\u003Cbr \/\u003E\n10.16 et porter l\u2019\u00c9vangile au-del\u00e0 de chez vous, sans nous vanter de travaux d\u00e9j\u00e0 faits sur le domaine des autres.\u003Cbr \/\u003E\n10.17 Celui qui veut \u00eatre fier qu\u2019il mette sa fiert\u00e9 dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n10.18 Celui dont on reconna\u00eet la valeur n\u2019est pas celui qui se recommande lui-m\u00eame, c\u2019est celui que le Seigneur recommande.\u003Cbr \/\u003E\n11.01 Pourriez-vous supporter de ma part un peu de folie\u00a0? Oui, de ma part, vous allez le supporter,\u003Cbr \/\u003E\n11.02 \u00e0 cause de mon amour jaloux qui est l\u2019amour m\u00eame de Dieu pour vous. Car je vous ai unis au seul \u00c9poux\u00a0: vous \u00eates la vierge pure que j\u2019ai pr\u00e9sent\u00e9e au Christ.\u003Cbr \/\u003E\n11.03 Mais j\u2019ai bien peur qu\u2019\u00e0 l\u2019exemple d\u2019\u00c8ve s\u00e9duite par la ruse du serpent, votre intelligence des choses ne se corrompe en perdant la simplicit\u00e9 et la puret\u00e9 qu\u2019il faut avoir \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Christ.\u003Cbr \/\u003E\n11.04 En effet, si le premier venu vous annonce un autre J\u00e9sus, un J\u00e9sus que nous n\u2019avons pas annonc\u00e9, si vous recevez un esprit diff\u00e9rent de celui que vous avez re\u00e7u, ou un \u00c9vangile diff\u00e9rent de celui que vous avez accueilli, vous le supportez fort bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n11.05 J\u2019estime, moi, que je ne suis inf\u00e9rieur en rien \u00e0 tous ces super-ap\u00f4tres.\u003Cbr \/\u003E\n11.06 Je ne vaux peut-\u00eatre pas grand-chose pour les discours, mais pour la connaissance de Dieu, c\u2019est diff\u00e9rent\u00a0: nous vous l\u2019avons montr\u00e9 en toute occasion et de toutes les fa\u00e7ons.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Prenons en mains le bouclier de la foi\u003Cbr \/\u003E\net le glaive de la Parole de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour la cause de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nles armes de notre combat ont pouvoir\u003Cbr \/\u003E\nde renverser les forteresses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour d\u00e9truire toute puissance\u003Cbr \/\u003E\nqui se dresse contre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour rendre toute pens\u00e9e captive\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027ob\u00e9issance au Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CAT\u00c9CH\u00c9SE PR\u00c9BAPTISMALE \u003Cbr\u003EDE SAINT CYRILLE DE JERUSALEM \u003Cbr\u003ESUR LE SYMBOLE DE LA FOI","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPourquoi l\u0027\u00c9glise est appel\u00e9e catholique\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9glise est appel\u00e9e catholique (ou universelle) parce qu\u0027elle existe dans le monde entier, d\u0027une extr\u00e9mit\u00e9 \u00e0 l\u0027autre de la terre ; et parce qu\u0027elle enseigne de fa\u00e7on universelle et sans d\u00e9faillance toutes les doctrines que les hommes ont besoin de conna\u00eetre, sur les r\u00e9alit\u00e9s visibles et invisibles, c\u00e9lestes et terrestres. En outre, elle est appel\u00e9e catholique parce qu\u0027elle soumet \u00e0 la vraie religion tout le genre humain : chefs et sujets, savants et ignorants ; parce qu\u0027elle soigne et gu\u00e9rit universellement toute esp\u00e8ce de p\u00e9ch\u00e9s commis par l\u0027\u00e2me et par le corps ; enfin parce qu\u0027elle poss\u00e8de en elle toute esp\u00e8ce de vertus, en actions ou en paroles, quel que soit leur nom, et toute esp\u00e8ce de dons spirituels.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe nom d\u0027\u00c9glise (ou Convocation) lui convient tout \u00e0 fait parce qu\u0027elle \u00ab convoque \u00bb et rassemble tous les hommes, ainsi que le Seigneur ordonne dans le L\u00e9vitique : \u003Cem\u003EConvoque toute la communaut\u00e9 \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la Tente du T\u00e9moignage\u003C\/em\u003E. Il est \u00e0 noter que le mot \u00ab convoque \u00bb (\u003Cem\u003Eekkl\u00e8siason\u003C\/em\u003E) est employ\u00e9 ici pour la premi\u00e8re fois dans l\u0027\u00c9criture, lorsque le Seigneur \u00e9tablit Aaron dans la charge de grand pr\u00eatre. Et dans le Deut\u00e9ronome, Dieu dit \u00e0 Mo\u00efse : \u003Cem\u003EConvoque devant moi le peuple, et qu\u0027ils entendent mes paroles pour apprendre \u00e0 me craindre\u003C\/em\u003E. Il fait encore mention de ce nom d\u0027\u00c9glise, quand il dit au sujet des tables de la Loi : \u003Cem\u003ESur elles \u00e9taient \u00e9crites toutes les paroles que le Seigneur vous a dites sur la montagne, au jour de l\u0027Ekkl\u00e8sia\u003C\/em\u003E (de la convocation), ce qui revient \u00e0 dire, plus explicitement : \u00ab Au jour o\u00f9 vous vous \u00eates r\u00e9unis sur la convocation du Seigneur \u00bb. Le Psalmiste dit aussi : \u003Cem\u003EJe te rendrai gr\u00e2ce dans la grande assembl\u00e9e (ekkl\u00e8sia), dans un peuple nombreux je te louerai\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Psalmiste, d\u0027ailleurs, avait chant\u00e9 jadis : \u003Cem\u003EDans l\u0027assembl\u00e9e, b\u00e9nissez le Seigneur, \u00e0 partir des sources d\u0027Isra\u00ebl\u003C\/em\u003E. ~ Mais, dans la suite, le Sauveur institua, \u00e0 partir des nations pa\u00efennes, une seconde assembl\u00e9e : notre sainte \u00c9glise, celle des chr\u00e9tiens, celle dont il a dit \u00e0 Pierre : \u003Cem\u003EEt sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise, et la puissance de la Mort ne l\u0027emportera pas sur elle\u003C\/em\u003E. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque la seule \u00ab \u00c9glise \u00bb qui \u00e9tait en Jud\u00e9e a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e, les \u00c9glises du Christ se sont multipli\u00e9es par toute la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est d\u0027elles que parlent les psaumes lorsqu\u0027ils disent : \u003Cem\u003EChantez au Seigneur un cantique nouveau, sa louange est dans l\u0027assembl\u00e9e des saints\u003C\/em\u003E. Le proph\u00e8te en est d\u0027accord, lorsqu\u0027il dit aux Juifs : \u003Cem\u003EJe ne prends nul plaisir en vous, dit le Seigneur tout-puissant\u003C\/em\u003E. Et il ajoute aussit\u00f4t : \u003Cem\u003EDe l\u0027Orient \u00e0 l\u0027Occident, mon nom est glorifi\u00e9 chez les nations pa\u00efennes\u003C\/em\u003E. C\u0027est de la m\u00eame \u00c9glise sainte et catholique que Paul \u00e9crit \u00e0 Timoth\u00e9e : \u003Cem\u003ETu dois savoir comment te conduire dans la maison de Dieu, qui est l\u0027\u00c9glise du Dieu vivant, colonne et soutien de la v\u00e9rit\u00e9\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire au Seigneur, c\u0027est lui notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl nous a d\u00e9livr\u00e9s de la servitude,\u003Cbr \/\u003E\navec autorit\u00e9 et puissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous \u00eates la race \u00e9lue, la nation sainte,\u003Cbr \/\u003E\nle peuple que Dieu s\u0027est acquis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJadis vous n\u0027\u00e9tiez pas un peuple,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates maintenant le peuple de Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu de puissance et de mis\u00e9ricorde, c\u2019est ta gr\u00e2ce qui donne \u00e0 tes fid\u00e8les de pouvoir dignement te servir ; accorde-nous de progresser sans que rien nous arr\u00eate vers les biens que tu promets.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-rnoi tes commandements.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EToi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 7-8a.10","texte":"Soumettez-vous \u00e0 Dieu et r\u00e9sistez au d\u00e9mon\u00a0: il s\u2019enfuira loin de vous. Approchez-vous de Dieu, et lui s\u2019approchera de vous. Abaissez-vous devant le Seigneur, et il vous \u00e9l\u00e8vera."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Je cherche le Seigneur, il me r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes frayeurs, il me d\u00e9livre.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, toi qui \u00e9tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u00eetre au monde l\u0027\u0153uvre de ton amour. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-rnoi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 15-16","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019image du Dieu saint qui vous a appel\u00e9s, soyez saints, vous aussi, dans toute votre conduite, puisque l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: soyez saints, car moi, je suis saint.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe v\u0026ecirc;tirai de gloire ses pr\u0026ecirc;tres, \u003Cbr \/\u003Eses fid\u0026egrave;les crieront de joie.","oraison":"P\u00e8re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u2019en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u00e8res. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-rnoi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 13-14","texte":"Pr\u00e9parez votre esprit pour l\u2019action, restez sobres, mettez toute votre esp\u00e9rance dans la gr\u00e2ce que vous devez recevoir lorsque J\u00e9sus Christ se r\u00e9v\u00e9lera. Soyez comme des enfants ob\u00e9issants, cessez de modeler vos d\u00e9sirs sur ceux que vous aviez autrefois, quand vous \u00e9tiez dans l\u2019ignorance."},"repons":"V\/ Seigneur, enseigne-moi tes voies, \u003Cbr \/\u003Efais-moi conna\u0026icirc;tre ta route.","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Pierre Chrysologue, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut\u00a0: de qui aurais-je crainte\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"26 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aurais-je crainte ? *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 devant qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tremblerais-je ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Si des m\u00e9chants s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Encent contre moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me d\u00e9chirer, +\u003Cbr \/\u003E\nce sont eux, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mes adversaires, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui perdent pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed et succombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027une arm\u00e9e se d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans crainte ; *\u003Cbr \/\u003E\nque la bataille s\u0027eng\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027ai demand\u00e9 une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele que je cherche : +\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie, *\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et m\u0027attach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 son temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, il me r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve un lieu s\u00fbr\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me cache au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de sa tente,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il m\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve sur le roc. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Maintenant je rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve la t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irai c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans sa tente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027ovation ; *\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, mon cri d\u2019appel\u00a0: c\u2019est ta face que je cherche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"26 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je t\u0027appelle ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur m\u0027a red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Cherch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ma face. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est ta face, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027\u00e9carte pas ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec col\u00e8re : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes mon secours.\u003Cbr \/\u003E\nNe me laisse pas, ne m\u0027aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon salut ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mon p\u00e8re et ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u0027abandonnent ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me re\u00e7oit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Enseigne-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nconduis-moi par des ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes s\u00fbres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 malgr\u00e9 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me guettent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne me livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027adversaire : *\u003Cbr \/\u003E\ncontre moi se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de faux t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efflent la violence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais j\u0027en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0: gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 22.25","texte":"Mettez la Parole en application, ne vous contentez pas de l\u2019\u00e9couter\u00a0: ce serait vous faire illusion. Au contraire, l\u2019homme qui se penche sur la loi parfaite, celle de la libert\u00e9, et qui s\u2019y tient, celui qui ne l\u2019\u00e9coute pas pour l\u2019oublier mais l\u2019applique dans ses actes, heureux sera-t-il d\u2019agir ainsi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Lumi\u00e8re sur nos pas, J\u00e9sus Christ, chemin de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui fait la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui aime est n\u00e9 de Dieu et conna\u00eet Dieu.R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EL\u0027amour du Seigneur s\u0027\u00e9tend d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge sur ceux qui le craignent.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les peuples de la terre\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui les gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui ont mis leur foi dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\net pour nos fr\u00e8res chr\u00e9tiens les plus proches.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui nous ont fait du bien\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont en danger,\u003Cbr \/\u003E\npour les prisonniers, les affam\u00e9s, les malades.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui comptent sur nos pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nmalgr\u00e9 notre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour nous-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, garde-nous ce soir comme tu nous as gard\u00e9s tout le jour et fais grandir notre esp\u00e9rance de vivre avec toi dans la lumi\u00e8re sans fin. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}