{"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab L\u2019ange du Seigneur lui apparut dans la flamme d\u2019un buisson en feu \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse \u00e9tait berger du troupeau de son beau-p\u00e8re J\u00e9thro,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00eatre de Madiane.\u003Cbr \/\u003E\nIl mena le troupeau au-del\u00e0 du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\net parvint \u00e0 la montagne de Dieu, \u00e0 l\u2019Horeb.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui apparut dans la flamme\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019un buisson en feu.\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse regarda : le buisson br\u00fblait\u003Cbr \/\u003E\nsans se consumer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse se dit alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vais faire un d\u00e9tour\u003Cbr \/\u003E\npour voir cette chose extraordinaire :\u003Cbr \/\u003E\npourquoi le buisson ne se consume-t-il pas ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur vit qu\u2019il avait fait un d\u00e9tour pour voir,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu l\u2019appela du milieu du buisson :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mo\u00efse ! Mo\u00efse ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Me voici ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu dit alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u2019approche pas d\u2019ici !\u003Cbr \/\u003E\nRetire les sandales de tes pieds,\u003Cbr \/\u003E\ncar le lieu o\u00f9 tu te tiens est une terre sainte ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Dieu de ton p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu d\u2019Abraham, le Dieu d\u2019Isaac, le Dieu de Jacob. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse se voila le visage\u003Cbr \/\u003E\ncar il craignait de porter son regard sur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Maintenant, le cri des fils d\u2019Isra\u00ebl est parvenu jusqu\u2019\u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019ai vu l\u2019oppression que leur font subir les \u00c9gyptiens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Maintenant donc, va !\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019envoie chez Pharaon :\u003Cbr \/\u003E\ntu feras sortir d\u2019\u00c9gypte mon peuple, les fils d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse dit \u00e0 Dieu :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qui suis-je pour aller trouver Pharaon,\u003Cbr \/\u003E\net pour faire sortir d\u2019\u00c9gypte les fils d\u2019Isra\u00ebl ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis avec toi.\u003Cbr \/\u003E\nEt tel est le signe que c\u2019est moi qui t\u2019ai envoy\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nquand tu auras fait sortir d\u2019\u00c9gypte mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nvous rendrez un culte \u00e0 Dieu sur cette montagne. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 3, 1-6.9-12","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9.\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 102, 8a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie aucun de ses bienfaits !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il pardonne toutes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de toute maladie ;\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9clame ta vie \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u2019amour et de tendresse ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur fait \u0153uvre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le droit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9v\u00e8le ses desseins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u2019Isra\u00ebl ses hauts faits.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 102 (103), 1-2, 3-4, 6-7","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux savants, tu l\u2019as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus prit la parole et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nje proclame ta louange :\u003Cbr \/\u003E\nce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux savants,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 Oui, P\u00e8re, tu l\u2019as voulu ainsi dans ta bienveillance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 Tout m\u2019a \u00e9t\u00e9 remis par mon P\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\npersonne ne conna\u00eet le Fils, sinon le P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net personne ne conna\u00eet le P\u00e8re, sinon le Fils,\u003Cbr \/\u003E\net celui \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 25-27","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du Royaume !\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"16","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Carmel":{"id":"4615","sexe":"mixte","pays":""},"Carmen":{"id":"4354","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Elvire":{"id":"4412","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"H\u00e9lier":{"id":"5062","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Carmel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4615\/Carmel.html"},"Carmen":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4354\/Carmen.html"},"Elvire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4412\/Elvire.html"},"H\u00e9lier":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5062\/H%C3%A9lier.html"}},"derives":{"Carme":{"id":"6884","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6884\/Carme.html"},"Carmela":{"id":"6514","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6514\/Carmela.html"},"Carmelle":{"id":"6374","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6374\/Carmelle.html"},"Carmelo":{"id":"6515","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6515\/Carmelo.html"},"Carmin":{"id":"6744","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6744\/Carmin.html"},"Alv\u00e8re":{"id":"6284","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6284\/Alv%C3%A8re.html"},"Elvira":{"id":"5688","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5688\/Elvira.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Notre-Dame du mont Carmel":{"id":"1520","valeur":"Notre-Dame du mont Carmel","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1520\/Notre-Dame-du-mont-Carmel.html","description":"Le Mont Carmel est en Terre Sainte.Voir le site du Carmel de France, ainsi qu'un tableau de Tommaso de Vigilia (XVe si\u00e8cle).A Ajaccio, elle \u00e9tait la protectrice des p\u00eacheurs de corail. Ceux-ci \u00e0 leur retour passaient devant la chapelle et tiraient en signe de reconnaissance des salves de mousquetterie pour avoir \u00e9chapp\u00e9 aux p\u00e9rils de la mer, principalement des barbaresques... (d'apr\u00e8s 'Eglise de Corse en pri\u00e8re')- Prier avec l'ic\u00f4ne de Notre Dame du Mont-Carmel (vid\u00e9o Province de Paris des Carmes D\u00e9chaux)M\u00e9moire de Notre-Dame du Mont Carmel, qui rappelle le lieu o\u00f9 jadis le proph\u00e8te \u00c9lie avait ramen\u00e9 le peuple d'Isra\u00ebl \u00e0 adorer le Dieu vivant, lieu o\u00f9, au temps des crois\u00e9s, des ermites en recherche de solitude se retir\u00e8rent et constitu\u00e8rent ensuite, au XIIIe si\u00e8cle, un Ordre vou\u00e9 \u00e0 la vie contemplative sous le patronage de la sainte M\u00e8re de Dieu."}},"autres":{"Americo Monteiro de Aguiar":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Americo Monteiro de Aguiar","id":"13424","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain portugais (+ 1956)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13424\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Americo-Monteiro-de-Aguiar.html"},"Andr\u00e9 de Soveral et ses compagnons":{"valeur":"Saints Andr\u00e9 de Soveral et ses compagnons","id":"10105","resume":"Martyrs (+ 1645)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10105\/Saints-Andr%C3%A9-de-Soveral-et-ses-compagnons.html"},"Antiochius":{"valeur":"Saint Antiochius","id":"7588","resume":"Martyr en Galatie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7588\/Saint-Antiochius.html"},"Ath\u00e9nog\u00e8ne":{"valeur":"Saint Ath\u00e9nog\u00e8ne","id":"7593","resume":"\u00c9v\u00eaque de S\u00e9baste en Arm\u00e9nie - martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7593\/Saint-Ath%C3%A9nog%C3%A8ne.html"},"Barth\u00e9lemy des Martyrs":{"valeur":"Saint Barth\u00e9lemy des Martyrs","id":"11975","resume":"Dominicain \u00e9v\u00eaque de Braga au Portugal (+ 1590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11975\/Saint-Barth%C3%A9lemy-des-Martyrs.html"},"Domnin":{"valeur":"Saint Domnin","id":"7598","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7598\/Saint-Domnin.html"},"Elvire":{"valeur":"Sainte Elvire","id":"7603","resume":"(XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7603\/Sainte-Elvire.html"},"G\u00e9n\u00e9roux":{"valeur":"Saint G\u00e9n\u00e9roux","id":"7612","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7612\/Saint-G%C3%A9n%C3%A9roux.html"},"H\u00e9lier":{"valeur":"Saint H\u00e9lier","id":"9937","resume":"Martyr (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9937\/Saint-H%C3%A9lier.html"},"Irmengarde":{"valeur":"Bienheureuse Irmengarde","id":"11015","resume":"Abbesse de Chiemsee (+ 866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11015\/Bienheureuse-Irmengarde.html"},"Jean Sugar et Robert Grissold":{"valeur":"Bienheureux Jean Sugar et Robert Grissold","id":"11980","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1604)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11980\/Bienheureux-Jean-Sugar-et-Robert-Grissold.html"},"Landri":{"valeur":"Saint Landri","id":"7617","resume":"\u00e9v\u00eaque de S\u00e9es martyr (+ 480)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7617\/Saint-Landri.html"},"Lang Yangzhi et Paul Lang Fu":{"valeur":"Saints Lang Yangzhi et Paul Lang Fu","id":"11977","resume":"M\u00e8re et son fils martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11977\/Saints-Lang-Yangzhi-et-Paul-Lang-Fu.html"},"Marie-Madeleine Postel":{"valeur":"Sainte Marie-Madeleine Postel","id":"1519","resume":"Fondatrice des Soeurs des Ecoles chr\u00e9tiennes (+ 1846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1519\/Sainte-Marie-Madeleine-Postel.html"},"Marie-Rose de Gordon et ses compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Marie-Rose de Gordon et ses compagnes","id":"11976","resume":"Religieuses martyres \u00e0 Orange (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11976\/Bienheureuses-Marie-Rose-de-Gordon-et-ses-compagnes.html"},"Martyrs du Br\u00e9sil":{"valeur":"Bienheureux Martyrs du Br\u00e9sil","id":"10104","resume":"(+ 1645)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10104\/Bienheureux-Martyrs-du-Br%C3%A9sil.html"},"Milon":{"valeur":"Saint Milon","id":"7627","resume":"(+ 1158)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7627\/Saint-Milon.html"},"Monulphe et Gondulphe":{"valeur":"Saints Monulphe et Gondulphe","id":"11014","resume":"\u00e9v\u00eaques de Maastricht (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11014\/Saints-Monulphe-et-Gondulphe.html"},"Nicolas Savouret et Claude B\u00e9guignot":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Savouret et Claude B\u00e9guignot","id":"11979","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11979\/Bienheureux-Nicolas-Savouret-et-Claude-B%C3%A9guignot.html"},"Renelde et ses compagnons":{"valeur":"Sainte Renelde et ses compagnons","id":"9914","resume":"Martyrs (+ v. 680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9914\/Sainte-Renelde-et-ses-compagnons.html"},"Sisenand":{"valeur":"Saint Sisenand","id":"1521","resume":"Diacre, martyr \u00e0 Cordoue (+ 851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1521\/Saint-Sisenand.html"},"T\u00e9n\u00e9nan":{"valeur":"Saint T\u00e9n\u00e9nan","id":"7641","resume":"Ermite et \u00e9v\u00eaque de L\u00e9on (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7641\/Saint-T%C3%A9n%C3%A9nan.html"},"Th\u00e9r\u00e8se Zhang Hezhi":{"valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se Zhang Hezhi","id":"11978","resume":"Martyre en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11978\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-Zhang-Hezhi.html"},"Valentin":{"valeur":"Saint Valentin","id":"12630","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves et de Tongres (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12630\/Saint-Valentin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u2019est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu qui es bon, Dieu qui pardonnes, prends piti\u00e9 de nous, sauve-nous\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQui demeure dans l\u2019amour ne craindra pas au jour du jugement.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 33)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00c9coutez ce que j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, gens des lointains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngens d\u0027alentour, sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez quelle est ma force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dans Sion, les p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont terrifi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nun tremblement sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pervers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9vorant !\u003Cbr \/\u003E\nQui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est une fourn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise sans fin\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Celui qui va selon la justice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec droiture, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e9prise un gain frauduleux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u00e9tourne sa main d\u0027un prof\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et malhonn\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nqui ferme son oreille aux propos sanguinaires\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et baisse les yeux pour ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le mal,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Celui-l\u00e0 habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les hauteurs, *\u003Cbr \/\u003E\nhors d\u0027atteinte, \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\nLe pain lui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E donn\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles eaux lui ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau, car il a fait des merveilles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"97","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere a vu\u003Cbr \/\u003E\nla vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, jouez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E jouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eus les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E au son de la tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que r\u00e9sonnent la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E que les fleuves b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00e0 la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour gouvern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre, *\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 1, 21; 2, 10b","texte":"Sorti nu du ventre de ma m\u00e8re, nu j\u2019y retournerai. Le Seigneur a donn\u00e9, le Seigneur a \u00f4t\u00e9\u00a0: que le nom du Seigneur soit b\u00e9ni. Nous acceptons le bonheur comme un don de Dieu. Et le malheur, pourquoi ne l\u2019accepterions-nous pas aussi\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Rassasie-nous de ton amour au matin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Que nos jours s\u2019emplissent de joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rends-nous en joie tes jours de ch\u00e2timent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vienne sur nous la douceur du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur\u00a0: il se souvient de son amour en faveur de son peuple.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Christ qui aime l\u2019\u00c9glise et s\u2019est livr\u00e9 pour elle\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde ton peuple, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pasteur de ton \u00c9glise, pour la vie que tu lui donnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que cette gr\u00e2ce soit notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Gardien du troupeau\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde tes disciples dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Chef du peuple choisi\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entra\u00eene-le dans l\u2019amour de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pain de la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous forts pour accomplir l\u2019\u0153uvre du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, r\u00e9pands ta lumi\u00e8re dans nos esprits, pour que nous soyons toujours fid\u00e8les \u00e0 te servir, puisque c\u0027est toi qui nous as cr\u00e9\u00e9s dans ta sagesse et qui nous diriges avec amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAmour et v\u00e9rit\u00e9 te pr\u00e9c\u00e8dent, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u2019amour du Seigneur, sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En je le chante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9, je l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je le dis\u00a0: C\u2019est un amour b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9 est plus st\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Avec mon \u00e9lu, j\u2019ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tablirai ta dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e2tis un tr\u00f4ne pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des \u00e2ges.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Que les cieux rendent gr\u00e2ce pour ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019assembl\u00e9e des s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, pour ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui donc, l\u00e0-haut, est compar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui d\u2019entre les dieux est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Parmi tous les saints, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nplus terrible que tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019environnent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur puissant que ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E environne\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui ma\u00eetrises l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand ses flots se soul\u00e8vent, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les apaises.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui pi\u00e9tinas la d\u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eille de Rahab\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar la force de ton bras, tu dispers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, le ciel\u00a0! \u00c0 toi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi qui fondas le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui cr\u00e9as le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd et le midi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle Tabor et l\u2019Hermon, \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, crient de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, ce bras, et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa vaillance\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPuissante est ta main, subl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme est ta droite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Justice et droit sont l\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ton tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nAmour et V\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edent ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Heureux le peuple qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019ovation\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, il marche \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E tout le jour, \u00e0 ton nom il d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense de joie,\u003Cbr \/\u003E\nfier de ton j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este pouvoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tu es sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e9clatante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta gr\u00e2ce accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet notre vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei est au Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnotre bouclier, au Dieu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es le Fils de Dieu, de la race de David selon la chair.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0J\u2019ai donn\u00e9 mon appui \u00e0 un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme d\u2019\u00e9lite,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai choisi dans ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple un jeune homme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u2019ennemi ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le surprendre,\u003Cbr\u003Ele tra\u00eetre ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le renverser\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9craserai devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ses adversaires\u003Cbr\u003Eet je frapper\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses agresseurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Mon amour et ma fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sont avec lui,\u003Cbr\u003Emon nom accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet sa vigueur\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9tendrai son pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur la mer\u003Cbr\u003Eet sa dominati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En jusqu\u2019aux fleuves.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il me dira\u00a0: Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon P\u00e8re,\u003Cbr\u003Emon Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec et mon salut\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon fils a\u00een\u00e9,\u003Cbr\u003Ele plus grand des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sans fin je lui garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon amour,\u003Cbr\u003Emon alliance avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sera fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E je fonderai sa dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Eson tr\u00f4ne aussi dur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai gard\u00e9 pour toujours la dynastie de David, mon serviteur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"88 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si ses fils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ma loi\u003Cbr\u003Eet ne suivent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E s\u2019ils osent viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet ne gardent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes commandements,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0je punirai leur fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete en les frappant, \u003Cbr\u003Eet je ch\u00e2tier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei leur r\u00e9volte,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E mais sans lui retir\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon amour,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9ment\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ma fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je ne violer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon alliance,\u003Cbr\u003Ene changerai un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et de mes paroles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9 une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis sur ma saintet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Enon, je ne mentirai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 David\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sa dynastie sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En subsistera\u003Cbr\u003Eet son tr\u00f4ne, comme le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil en ma pr\u00e9sence,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E comme la lune \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le t\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein l\u00e0-haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Quand on d\u00e9couvre tes paroles, c\u0027est la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net les simples comprennent.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1R 21, 1-21.27-29","titre":"\u00c9lie d\u00e9fenseur de l\u0027opprim\u00e9","texte":"\u003Cp\u003E01 Naboth, de la ville de Yizr\u00e9el, poss\u00e9dait une vigne \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du palais d\u2019Acab, roi de Samarie.\u003Cbr \/\u003E\n02 Acab dit un jour \u00e0 Naboth : \u00ab C\u00e8de-moi ta vigne ; elle me servira de jardin potager, car elle est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma maison ; je te donnerai en \u00e9change une vigne meilleure, ou, si tu pr\u00e9f\u00e8res, je te donnerai l\u2019argent qu\u2019elle vaut. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n03 Naboth r\u00e9pondit \u00e0 Acab : \u00ab Que le Seigneur me pr\u00e9serve de te c\u00e9der l\u2019h\u00e9ritage de mes p\u00e8res ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n04 Acab retourna chez lui sombre et irrit\u00e9, parce que Naboth lui avait dit : \u00ab Je ne te c\u00e9derai pas l\u2019h\u00e9ritage de mes p\u00e8res. \u00bb Il se coucha sur son lit, tourna son visage vers le mur, et refusa de manger.\u003Cbr \/\u003E\n05 Sa femme J\u00e9zabel vint lui dire : \u00ab Pourquoi es-tu de mauvaise humeur ? Pourquoi ne veux-tu pas manger ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Il r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ai parl\u00e9 \u00e0 Naboth de Yizr\u00e9el. Je lui ai dit : \u201cC\u00e8de-moi ta vigne pour de l\u2019argent, ou, si tu pr\u00e9f\u00e8res, pour une autre vigne en \u00e9change.\u201d Mais il a r\u00e9pondu : \u201cJe ne te c\u00e9derai pas ma vigne !\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 Alors sa femme J\u00e9zabel lui dit : \u00ab Est-ce que tu es le roi d\u2019Isra\u00ebl, oui ou non ? L\u00e8ve-toi, mange, et retrouve ta bonne humeur : moi, je vais te donner la vigne de Naboth. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 Elle \u00e9crivit des lettres au nom d\u2019Acab, elle les scella du sceau royal, et elle les adressa aux anciens et aux notables de la ville o\u00f9 habitait Naboth.\u003Cbr \/\u003E\n09 Elle avait \u00e9crit dans ces lettres : \u00ab Proclamez un je\u00fbne, faites compara\u00eetre Naboth devant le peuple.\u003Cbr \/\u003E\n10 Placez en face de lui deux vauriens, qui t\u00e9moigneront contre lui : \u201cTu as maudit Dieu et le roi !\u201d Ensuite, faites-le sortir de la ville, lapidez-le, et qu\u2019il meure ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 Les anciens et les notables qui habitaient la ville de Naboth firent ce que J\u00e9zabel avait ordonn\u00e9 dans ses lettres.\u003Cbr \/\u003E\n12 Ils proclam\u00e8rent un je\u00fbne et firent compara\u00eetre Naboth devant le peuple.\u003Cbr \/\u003E\n13 Alors arriv\u00e8rent les deux individus qui se plac\u00e8rent en face de lui et port\u00e8rent contre lui ce t\u00e9moignage : \u00ab Naboth a maudit Dieu et le roi. \u00bb On fit sortir Naboth de la ville, on le lapida, et il mourut.\u003Cbr \/\u003E\n14 Puis on envoya dire \u00e0 J\u00e9zabel : \u00ab Naboth a \u00e9t\u00e9 lapid\u00e9 et il est mort. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Lorsque J\u00e9zabel en fut inform\u00e9e, elle dit \u00e0 Acab : \u00ab Va, prends possession de la vigne de ce Naboth qui a refus\u00e9 de la c\u00e9der pour de l\u2019argent, car il n\u2019y a plus de Naboth : il est mort. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n16 Quand Acab apprit que Naboth \u00e9tait mort, il se rendit \u00e0 la vigne de Naboth et en prit possession.\u003Cbr \/\u003E\n17 La parole du Seigneur fut adress\u00e9e au proph\u00e8te \u00c9lie de Tishb\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n18 \u00ab L\u00e8ve-toi, va trouver Acab, qui r\u00e8gne sur Isra\u00ebl \u00e0 Samarie. Il est en ce moment dans la vigne de Naboth, o\u00f9 il s\u2019est rendu pour en prendre possession.\u003Cbr \/\u003E\n19 Tu lui diras : \u201cAinsi parle le Seigneur : Tu as commis un meurtre, et maintenant tu prends possession. C\u2019est pourquoi, ainsi parle le Seigneur : \u00c0 l\u2019endroit m\u00eame o\u00f9 les chiens ont lap\u00e9 le sang de Naboth, les chiens laperont ton sang \u00e0 toi aussi.\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n20 Acab dit \u00e0 \u00c9lie : \u00ab Tu m\u2019as donc retrouv\u00e9, toi, mon ennemi ! \u00bb \u00c9lie r\u00e9pondit : \u00ab Oui, je t\u2019ai retrouv\u00e9. Puisque tu t\u2019es d\u00e9shonor\u00e9 en faisant ce qui est mal aux yeux du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n21 je vais faire venir sur toi le malheur : je supprimerai ta descendance, j\u2019exterminerai tous les m\u00e2les de ta maison, esclaves ou hommes libres en Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n27 Quand Acab entendit les paroles prononc\u00e9es par \u00c9lie, il d\u00e9chira ses habits, se couvrit le corps d\u2019une toile \u00e0 sac \u2013 un v\u00eatement de p\u00e9nitence \u2013 ; et il je\u00fbnait, il gardait la toile \u00e0 sac pour dormir, et il marchait lentement.\u003Cbr \/\u003E\n28 Alors la parole du Seigneur fut adress\u00e9e \u00e0 \u00c9lie :\u003Cbr \/\u003E\n29 \u00ab Tu vois comment Acab s\u2019est humili\u00e9 devant moi ! Puisqu\u2019il s\u2019est humili\u00e9 devant moi, je ne ferai pas venir le malheur de son vivant ; c\u2019est sous le r\u00e8gne de son fils que je ferai venir le malheur sur sa maison. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Homme de douleur, innocent et m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027\u00e9tait nos souffrances que tu portais.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous avez condamn\u00e9 et tu\u00e9 le juste,\u003Cbr \/\u003E\nil ne vous r\u00e9siste pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoyez votre mis\u00e8re, prenez le deuil et pleurez.\u003Cbr \/\u003E\nHumiliez-vous devant le Seigneur, il vous \u00e9l\u00e8vera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT AMBROISE SUR LES MYST\u00c8RES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u0027eau ne purifie pas sans l\u0027Esprit\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn te l\u0027a d\u00e9j\u00e0 dit : ne crois pas seulement ce que tu vois, car tu pourrais dire, toi aussi, comme Naaman : C\u0027est cela, ce grand myst\u00e8re \u003Cem\u003Eque l\u0027\u0153il n\u0027a pas vu, que l\u0027oreille n\u0027a pas entendu, et qui n\u0027est pas parvenu \u00e0 la pens\u00e9e de l\u0027homme ?\u003C\/em\u003E Je vois de l\u0027eau comme j\u0027en voyais tous les jours ! Peut-elle me purifier, alors que j\u0027y suis descendu souvent sans \u00eatre jamais purifi\u00e9 ? Apprends par l\u00e0 que l\u0027eau ne purifie pas sans l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt c\u0027est pour cela que tu as lu qu\u0027il y a dans le bapt\u00eame \u003Cem\u003Etrois\u003C\/em\u003E t\u00e9moins \u003Cem\u003Equi se rejoignent en un seul t\u00e9moignage\u003C\/em\u003E : l\u0027eau, le sang et l\u0027Esprit. Car, si tu en retires un seul, le sacrement de bapt\u00eame dispara\u00eet. Qu\u0027est-ce que l\u0027eau, en effet, sans la croix du Christ ? Un \u00e9l\u00e9ment ordinaire, sans aucune port\u00e9e sacramentelle. Et de m\u00eame, sans eau il n\u0027y pas de myst\u00e8re de la nouvelle naissance, car \u003Cem\u003Epersonne, \u00e0 moins de na\u00eetre de l\u0027eau et de l\u0027Esprit, ne peut entrer dans le royaume de Dieu\u003C\/em\u003E. Le cat\u00e9chum\u00e8ne croit, lui aussi, en la croix du Seigneur J\u00e9sus, dont il a re\u00e7u le signe, mais s\u0027il n\u0027a pas \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 au nom du P\u00e8re, et du Fils, et du Saint-Esprit, il ne peut recevoir le pardon de ses p\u00e9ch\u00e9s ni accueillir le don de la gr\u00e2ce spirituelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Syrien Naaman s\u0027est plong\u00e9 sept fois selon la Loi ; mais toi, tu as \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 au nom de la Trinit\u00e9. Tu as confess\u00e9 ta foi au P\u00e8re \u2014 rappelle-toi ce que tu as fait \u2014 tu as confess\u00e9 ta foi au Fils, ta foi en l\u0027Esprit Saint. Retiens la succession de ces faits. Dans cette foi, tu es mort au monde, tu es ressuscit\u00e9 pour Dieu ; tu as \u00e9t\u00e9 comme enseveli dans cet \u00e9l\u00e9ment du monde ; mort au p\u00e9ch\u00e9, tu es ressuscit\u00e9 pour la vie \u00e9ternelle. Crois donc que cette eau n\u0027est pas inutile. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe paralytique de la piscine de B\u00e9thesda attendait \u003Cem\u003Eun homme\u003C\/em\u003E. Lequel, sinon le Seigneur J\u00e9sus, n\u00e9 de la Vierge ? Avec sa venue, il n\u0027y avait plus seulement une pr\u00e9figuration qui gu\u00e9rissait quelques individus, mais la v\u00e9rit\u00e9 qui gu\u00e9rissait tous les hommes. C\u0027est donc lui dont on attendait qu\u0027il descende, lui de qui Dieu le P\u00e8re a dit \u00e0 Jean Baptiste : \u003Cem\u003ECelui sur qui tu verras l\u0027Esprit descendre du ciel et demeurer, c\u0027est celui-l\u00e0 qui baptise dans l\u0027Esprit Saint\u003C\/em\u003E. C\u0027est de lui que Jean Baptiste a t\u00e9moign\u00e9 en disant : \u003Cem\u003EJ\u0027ai vu l\u0027Esprit descendre du ciel comme une colombe et demeurer sur lui\u003C\/em\u003E. Pourquoi l\u0027Esprit est-il descendu alors comme une colombe, sinon pour que tu voies, pour que tu reconnaisses que la colombe envoy\u00e9e hors de l\u0027arche par No\u00e9 le juste \u00e9tait l\u0027image de cette colombe-l\u00e0, et pour que tu y reconnaisses la pr\u00e9figuration de ce sacrement ? ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEst-ce que tu dois douter encore, alors que le P\u00e8re le proclame pour toi de fa\u00e7on indubitable dans l\u0027\u00c9vangile, lorsqu\u0027il dit : \u003Cem\u003ECelui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 ; en lui j\u0027ai mis tout mon amour\u003C\/em\u003E ; alors que le Fils le proclame, lui sur qui l\u0027Esprit Saint s\u0027est manifest\u00e9 sous la forme d\u0027une colombe ; alors que l\u0027Esprit Saint le proclame aussi, lui qui est descendu sous la forme d\u0027une colombe ; alors que David le proclame : \u003Cem\u003ELa voix du Seigneur sur les eaux, le Dieu de gloire a tonn\u00e9, le Seigneur sur les eaux innombrables ;\u003C\/em\u003E alors que l\u0027\u00c9criture l\u0027atteste : aux pri\u00e8res de G\u00e9d\u00e9on, le feu est descendu du ciel et, de nouveau, \u00e0 la pri\u00e8re d\u0027\u00c9lie, le feu fut envoy\u00e9 pour consacrer le sacrifice.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENe consid\u00e8re pas le m\u00e9rite personnel des pr\u00eatres, mais leurs fonctions. Et si tu tiens compte du m\u00e9rite, de m\u00eame que tu estimes \u00c9lie, tiens compte des m\u00e9rites de Pierre ou de Paul : c\u0027est eux qui nous ont transmis ce myst\u00e8re qu\u0027ils ont re\u00e7u du Seigneur J\u00e9sus. Un feu visible leur \u00e9tait envoy\u00e9 pour qu\u0027ils croient pour nous qui croyons, c\u0027est un feu invisible qui agit. Pour ceux-l\u00e0, c\u0027\u00e9tait une pr\u00e9figuration ; pour nous, c\u0027est un avertissement. Crois donc que le Seigneur J\u00e9sus est l\u00e0, invoqu\u00e9 par la pri\u00e8re des pr\u00eatres, lui qui a dit : \u003Cem\u003EQuand deux ou trois sont r\u00e9unis, je suis l\u00e0, moi aussi\u003C\/em\u003E. \u00c0 plus forte raison, l\u00e0 o\u00f9 est l\u0027\u00c9glise, l\u00e0 o\u00f9 sont les myst\u00e8res, c\u0027est l\u00e0 qu\u0027il daigne nous accorder sa pr\u00e9sence.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu es donc descendu dans le baptist\u00e8re. Rappelle-toi ce que tu as r\u00e9pondu que tu crois au P\u00e8re, que tu crois au Fils, que tu crois en l\u0027Esprit Saint. Tu n\u0027as pas \u00e0 dire : Je crois en un plus grand et en un moins grand et en un dernier. Mais, par un m\u00eame engagement de ta parole, tu es tenu de croire au Fils de la m\u00eame mani\u00e8re que tu crois au P\u00e8re, de croire en l\u0027Esprit Saint de la m\u00eame mani\u00e8re que tu crois au Fils, avec cette seule diff\u00e9rence que tu confesses devoir croire en la croix du seul Seigneur J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ All\u00e9luia ! Ils triomphent par le sang de l\u0027Agneau\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est vainqueur du monde,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui croit au Fils de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nvenu avec l\u0027eau et le sang,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVainqueur par le sang pr\u00e9cieux\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027un agneau sans d\u00e9faut et sans tache,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9destin\u00e9 avant que f\u00fbt le monde,\u003Cbr \/\u003E\nsang du Christ !\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u00e9j\u00e0 appeler notre P\u00e8re, fais grandir en nos c\u0153urs l\u2019esprit filial, afin que nous soyons capables d\u2019entrer un jour dans l\u2019h\u00e9ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 14-15","texte":"\u003Cp\u003EDans votre vie, mettez l\u0027amour au-dessus de tout ;\u00a0c\u2019est lui qui fait l\u2019unit\u00e9 dans la perfection. Et que, dans vos c\u0153urs, r\u00e8gne la paix du Christ \u00e0 laquelle vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s pour former en lui un seul corps. Vivez dans l\u2019action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELes doux poss\u0026eacute;deront la terre,\u003Cbr \/\u003Eils jouiront d\u0027une abondante paix.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 8-9.13","texte":"L\u2019amour ne passera jamais. Un jour, les proph\u00e9ties dispara\u00eetront, le don des langues cessera, la connaissance que nous avons de Dieu dispara\u00eetra. En effet, notre connaissance est partielle, nos proph\u00e9ties sont partielles. Ce qui demeure aujourd\u2019hui, c\u2019est la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la charit\u00e9\u00a0; mais la plus grande des trois, c\u2019est la charit\u00e9."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue ton amour, Seigneur, soit sur nous, \u003Cbr \/\u003Ecomme notre espoir est en toi.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 4-7","texte":"L\u2019amour prend patience\u00a0; l\u2019amour rend service\u00a0; l\u2019amour ne jalouse pas\u00a0; il ne se vante pas, ne se gonfle pas d\u2019orgueil\u00a0; il ne fait rien de malhonn\u00eate\u00a0; il ne cherche pas son int\u00e9r\u00eat\u00a0; il ne s\u2019emporte pas\u00a0; il n\u2019entretient pas de rancune\u00a0; il ne se r\u00e9jouit pas de ce qui est mal, mais il trouve sa joie dans ce qui est vrai\u00a0; il supporte tout, il fait confiance en tout, il esp\u00e8re tout, il endure tout."},"repons":"V\/ Seigneur, tu seras la joie de tous ceux qui te cherchent, \u003Cbr \/\u003Etoujours ils rediront : Dieu est grand !","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","degre":"","ligne1":"mercredi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Mont Carmel","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui s\u00e8me dans les larmes moissonne dans la joie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e2tisse la maison et garde la ville.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0! Gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 3, 20-21","texte":"Gloire \u00e0 celui qui a le pouvoir de r\u00e9aliser en nous par sa puissance infiniment plus que nous ne pouvons demander ou m\u00eame imaginer, gloire \u00e0 lui dans l\u2019\u00c9glise et dans le Christ J\u00e9sus pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire au P\u00e8re de J\u00e9sus\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Gloire \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui, le premier, nous a aim\u00e9s. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s.*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous offre l\u2019h\u00e9ritage des fils. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re de J\u00e9sus. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les doux\u00a0: ils obtiendront la terre promise\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn proclamant J\u00e9sus \u00ab\u00a0Seigneur\u00a0\u00bb, adressons-lui nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, tu nous appelles \u00e0 combattre pour ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0arme-nous de patience et de douceur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar la force de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies des disciples pr\u00e9parer la route devant toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur d\u2019annoncer l\u2019\u00c9vangile avec assurance,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui inspires \u00e0 tant d\u2019hommes et de femmes de te consacrer leur vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-leur de te suivre jusqu\u2019au bout,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre et Seigneur, tu as lav\u00e9 les pieds de tes disciples\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9v\u00e8le-toi en ceux qui servent leurs fr\u00e8res,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils du Dieu vivant, nous confions \u00e0 ta mis\u00e9ricorde ceux que nous pleurons\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0toi qui as fait sortir Lazare de son tombeau,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, la voix de ton \u00c9glise en pri\u00e8re, pardonne-lui, cr\u00e9e en elle un c\u0153ur pur : qu\u0027elle soit g\u00e9n\u00e9reuse \u00e0 te servir et toujours plus s\u00fbre de toi.\u003C\/p\u003E"}}