{"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Jusqu\u2019au jour o\u00f9 enfantera...celle qui doit enfanter\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toi, Bethl\u00e9em \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nle plus petit des clans de Juda,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est de toi que sortira pour moi\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui doit gouverner Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nSes origines remontent aux temps anciens,\u003Cbr \/\u003E\naux jours d\u2019autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais Dieu livrera son peuple\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au jour o\u00f9 enfantera...\u003Cbr \/\u003E\ncelle qui doit enfanter,\u003Cbr \/\u003E\net ceux de ses fr\u00e8res qui resteront\u003Cbr \/\u003E\nrejoindront les fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se dressera et il sera leur berger\u003Cbr \/\u003E\npar la puissance du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npar la majest\u00e9 du nom du Seigneur, son Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIls habiteront en s\u00e9curit\u00e9, car d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nil sera grand jusqu\u2019aux lointains de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et lui-m\u00eame, il sera la paix\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU BIEN\u003C\/p\u003E","ref":"Mi 5, 1-4a","intro_lue":"Lecture du livre de Mich\u00e9e","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ceux que, d\u2019avance, Dieu connaissait, il les a aussi destin\u00e9s d\u2019avance\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nnous le savons, quand les hommes aiment Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nlui-m\u00eame fait tout contribuer \u00e0 leur bien,\u003Cbr \/\u003E\npuisqu\u0027ils sont appel\u00e9s selon le dessein de son amour.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux que, d\u2019avance, il connaissait,\u003Cbr \/\u003E\nil les a aussi destin\u00e9s d\u2019avance\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 \u00eatre configur\u00e9s \u00e0 l\u2019image de son Fils,\u003Cbr \/\u003E\npour que ce Fils soit le premier-n\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019une multitude de fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qu\u2019il avait destin\u00e9s d\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nil les a aussi appel\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u2019il a appel\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil en a fait des justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net ceux qu\u2019il a rendus justes,\u003Cbr \/\u003E\nil leur a donn\u00e9 sa gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 8, 28,30","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJ\u0027exulterai de joie en Dieu, mon Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Is 61,\u00a010","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EMoi, je prends appui sur ton amour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la joie de ton salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe chanterai le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour le bien qu\u2019il m\u2019a fait.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 12 (13), 6ab, 6c","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0L\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle vient de l\u2019Esprit Saint\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EG\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus, Christ,\u003Cbr \/\u003E\nfils de David, fils d\u2019Abraham.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Abraham engendra Isaac,\u003Cbr \/\u003E\nIsaac engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nJacob engendra Juda et ses fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Juda, de son union avec Thamar, engendra Phar\u00e8s et Zara,\u003Cbr \/\u003E\nPhar\u00e8s engendra Esrom,\u003Cbr \/\u003E\nEsrom engendra Aram,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aram engendra Aminadab,\u003Cbr \/\u003E\nAminadab engendra Naassone,\u003Cbr \/\u003E\nNaassone engendra Salmone,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salmone, de son union avec Rahab, engendra Booz,\u003Cbr \/\u003E\nBooz, de son union avec Ruth, engendra Jobed,\u003Cbr \/\u003E\nJobed engendra Jess\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jess\u00e9 engendra le roi David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDavid, de son union avec la femme d\u2019Ourias, engendra Salomon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Salomon engendra Roboam,\u003Cbr \/\u003E\nRoboam engendra Abia,\u003Cbr \/\u003E\nAbia engendra Asa,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Asa engendra Josaphat,\u003Cbr \/\u003E\nJosaphat engendra Joram,\u003Cbr \/\u003E\nJoram engendra Ozias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ozias engendra Joatham,\u003Cbr \/\u003E\nJoatham engendra Acaz,\u003Cbr \/\u003E\nAcaz engendra \u00c9z\u00e9kias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9z\u00e9kias engendra Manass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nManass\u00e9 engendra Amone,\u003Cbr \/\u003E\nAmone engendra Josias,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Josias engendra J\u00e9konias et ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019\u00e9poque de l\u2019exil \u00e0 Babylone.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApr\u00e8s l\u2019exil \u00e0 Babylone,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9konias engendra Salathiel,\u003Cbr \/\u003E\nSalathiel engendra Zorobabel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Zorobabel engendra Abioud,\u003Cbr \/\u003E\nAbioud engendra \u00c9liakim,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9liakim engendra Azor,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Azor engendra Sadok,\u003Cbr \/\u003E\nSadok engendra Akim,\u003Cbr \/\u003E\nAkim engendra \u00c9lioud,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9lioud engendra \u00c9l\u00e9azar,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9l\u00e9azar engendra Mattane,\u003Cbr \/\u003E\nMattane engendra Jacob,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob engendra Joseph, l\u2019\u00e9poux de Marie,\u003Cbr \/\u003E\nde laquelle fut engendr\u00e9 J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019on appelle Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re, avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu-avec-nous\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU LECTURE BREVE\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1, 1-16.18-23","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureuse es-tu, sainte Vierge Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu es digne de toute louange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toi s\u2019est lev\u00e9 le soleil de justice,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0L\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle vient de l\u2019Esprit Saint\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EVoici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re, avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0\u003Cem\u003EDieu-avec-nous\u003C\/em\u003E\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1,\u00a018-23","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"8","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Adrien":{"id":"563","sexe":"masculin","pays":""},"Beline":{"id":"3254","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"S\u00e9raphine":{"id":"3908","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Adrien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/563\/Adrien.html"},"Beline":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3254\/Beline.html"},"S\u00e9raphine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3908\/S%C3%A9raphine.html"}},"derives":{"Adria":{"id":"564","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/564\/Adria.html"},"Adrian":{"id":"565","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/565\/Adrian.html"},"Adriana":{"id":"4334","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4334\/Adriana.html"},"Adriano":{"id":"5282","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5282\/Adriano.html"},"Adrienne":{"id":"566","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/566\/Adrienne.html"},"Adriette":{"id":"567","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/567\/Adriette.html"},"Hadriana":{"id":"569","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/569\/Hadriana.html"},"Hadrien":{"id":"568","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/568\/Hadrien.html"},"Belinda":{"id":"4824","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4824\/Belinda.html"},"V\u00e9lina":{"id":"5712","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5712\/V%C3%A9lina.html"},"Serafina":{"id":"6745","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6745\/Serafina.html"},"S\u00e9raphia":{"id":"3909","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3909\/S%C3%A9raphia.html"},"S\u00e9raphie":{"id":"3910","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3910\/S%C3%A9raphie.html"},"S\u00e9raphita":{"id":"3911","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3911\/S%C3%A9raphita.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie":{"id":"1816","valeur":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1816\/Nativit%C3%A9-de-la-Vierge-Marie.html","description":"Les \u00e9vang\u00e9listes ne nous disent pas o\u00f9 est n\u00e9e Marie. On sait seulement qu'elle \u00e9tait parente d'\u00c9lisabeth qui habitait en Jud\u00e9e. Il n'est donc pas impossible qu'elle soit elle-m\u00eame originaire de J\u00e9rusalem comme le veut une antique tradition dont on trouve trace dans l'\u00e9vangile apocryphe de Jacques, qui nous parle des parents de la Vierge, Joachim et Anne Il existait \u00e9galement et tr\u00e8s anciennement, \u00e0 J\u00e9rusalem, une maison appel\u00e9e \"la Maison d'Anne.\" Pr\u00e8s de cette maison fut \u00e9rig\u00e9e une \u00e9glise dont la d\u00e9dicace eut lieu un 8 septembre. L'anniversaire de cette d\u00e9dicace fut comm\u00e9mor\u00e9 chaque ann\u00e9e. La f\u00eate s'\u00e9tendit \u00e0 Constantinople au Ve si\u00e8cle puis en Occident. Plus tard, on lui adjoignit la f\u00eate de sa conception, neuf mois auparavant d'o\u00f9 le 8 d\u00e9cembre. La Nativit\u00e9 de Marie est une des grandes f\u00eates de l'ann\u00e9e liturgique byzantine car elle inaugure l'\u00e9conomie du salut et l'inscription du Verbe de Dieu dans l'histoire des hommes.Illustration: Nativit\u00e9 de la Vierge, enluminure du XVe sc. dans l'ouvrage 'Roman de Dieu et de sa m\u00e8re', source: Institut de recherche et d'histoire des textes - CNRS.- f\u00eate de la nativit\u00e9 de la Vierge Marie, vid\u00e9o du dioc\u00e8se de Moulins\"Depuis le VIe si\u00e8cle, on v\u00e9n\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem, pr\u00e8s de la piscine de B\u00e9zatha, le lieu o\u00f9 serait n\u00e9e la Vierge Marie. C'est dans la basilique de la Nativit\u00e9 de Marie, que saint Jean Damasc\u00e8ne proclamait de f\u00eater dans la joie ce jour qui a vu na\u00eetre la M\u00e8re du Christ, elle qui est le 'commencement du salut'. Elle est la patronne principale du dioc\u00e8se de Tarbes et Lourdes.Elle est actuellement sainte patronne de la Cath\u00e9drale de Tarbes, mais aussi \u00e0 Ansost, Auri\u00e9bat, Banios, B\u00e9nac, Bourisp, Houeydets, Lagarde, Lahitte-Bonnefont, Lutilhous, Montastruc, Ol\u00e9ac-Debat, P\u00e9r\u00e9, Pinas, S\u00e9galas et Villenave-pr\u00e8s-Marsac.\" (dioc\u00e8se de Tarbes et Lourdes)Saints du dioc\u00e8se de Tarbes et Lourdes, fichier pdf.- \u00e0 voir aussi: la modeste \u00e9glise Saint-Martin en C\u00f4te-d'Or (21190), avoisinant les vignes, renferme un tr\u00e9sor de la peinture du XVIe si\u00e8cle : le Triptyque de la Naissance de la Vierge - le Triptyque d\u2019Auxey-Duresses, au carrefour des influences"}},"autres":{"Adam Bargielski":{"valeur":"Bienheureux Adam Bargielski","id":"10380","resume":"Pr\u00eatre polonais martyr \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10380\/Bienheureux-Adam-Bargielski.html"},"Adrien":{"valeur":"Saint Adrien","id":"1814","resume":"Martyr \u00e0 Nicom\u00e9die, en Bithynie (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1814\/Saint-Adrien.html"},"Antoine de Saint-Bonaventure & Dominique Castellet":{"valeur":"Bienheureux Antoine de Saint-Bonaventure & Dominique Castellet","id":"8140","resume":"Pr\u00eatres, religieux et la\u00efcs martyrs \u00e0 Nagasaki au Japon (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8140\/Bienheureux-Antoine-de-Saint-Bonaventure-%26-Dominique-Castellet.html"},"Beline":{"valeur":"Sainte Beline","id":"1815","resume":"Vierge et martyre \u00e0 Landreville (+ 1153)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1815\/Sainte-Beline.html"},"Corbinien":{"valeur":"Saint Corbinien","id":"1819","resume":"\u00e9v\u00eaque de Freising, en Bavi\u00e8re (+ 725)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1819\/Saint-Corbinien.html"},"Fauste, Dius et Ammon":{"valeur":"Saints Fauste, Dius et Ammon","id":"10376","resume":"Pr\u00eatres et martyrs (+ v. 311)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10376\/Saints-Fauste--Dius-et-Ammon.html"},"Fran\u00e7ois-Marie de la Croix":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois-Marie de la Croix","id":"13517","resume":"Fondateur des Salvatoriens et des Salvatoriennes (+ 1918)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13517\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Marie-de-la-Croix.html"},"Guillaume de St Thierry":{"valeur":"Bienheureux Guillaume de St Thierry","id":"8136","resume":"Abb\u00e9 de Saint-Thierry (+ 1149)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8136\/Bienheureux-Guillaume-de-St-Thierry.html"},"Isaac":{"valeur":"Saint Isaac","id":"10377","resume":"\u00e9v\u00eaque arm\u00e9nien (+ v. 438)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10377\/Saint-Isaac.html"},"Joseph, Th\u00e9odemire, Evence, Isma\u00ebl, Jos\u00e8phe, ...":{"valeur":"Bienheureux Joseph, Th\u00e9odemire, Evence, Isma\u00ebl, Jos\u00e8phe, ...","id":"10382","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10382\/Bienheureux-Joseph--Th%C3%A9odemire--Evence--Isma%C3%ABl--Jos%C3%A8phe--....html"},"Ladislas Bladzinski":{"valeur":"Bienheureux Ladislas Bladzinski","id":"10381","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10381\/Bienheureux-Ladislas-Bladzinski.html"},"Pierre Claver":{"valeur":"Saint Pierre Claver","id":"12204","resume":"(+ 1654)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12204\/Saint-Pierre-Claver.html"},"Pierre de Chavanon":{"valeur":"Saint Pierre de Chavanon","id":"8117","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 P\u00e9brac (+ v. 1080)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8117\/Saint-Pierre-de-Chavanon.html"},"S\u00e9raphine":{"valeur":"Bienheureuse S\u00e9raphine","id":"1825","resume":"P\u00e9nitente, clarisse \u00e0 Pesaro (+ 1478)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1825\/Bienheureuse-S%C3%A9raphine.html"},"S\u00e9rapion de Pskov":{"valeur":"Saint S\u00e9rapion de Pskov","id":"8144","resume":"(+ 1481)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8144\/Saint-S%C3%A9rapion-de-Pskov.html"},"Serge Ier":{"valeur":"Saint Serge Ier","id":"1817","resume":"Pape (84<sup>e<\/sup>) de 687 \u00e0 701 (+ 701)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1817\/Saint-Serge-Ier.html"},"Sophrone de G\u00e9orgie":{"valeur":"Saint Sophrone de G\u00e9orgie","id":"8152","resume":"(+ 1803)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8152\/Saint-Sophrone-de-G%C3%A9orgie.html"},"Thomas de Villeneuve":{"valeur":"Saint Thomas de Villeneuve","id":"8287","resume":"Moine de Saint-Augustin, \u00e9v\u00eaque (+ 1555)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8287\/Saint-Thomas-de-Villeneuve.html"},"Thomas Palaser, Jean Norton et Jean Talbot":{"valeur":"Bienheureux Thomas Palaser, Jean Norton et Jean Talbot","id":"10379","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10379\/Bienheureux-Thomas-Palaser--Jean-Norton-et-Jean-Talbot.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons la Vierge Marie, adorons J\u00e9sus, son enfant.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9nie sois-tu, Vierge Marie","texte":"B\u00e9nie sois-tu, Vierge Marie : \u003Cbr\u003EPour toi la Parole de Dieu \u003Cbr\u003ED\u0027avance a port\u00e9 fruit. \u003Cbr\u003EMais tu es encore \u003Cbr\u003ELa terre o\u00f9 la semence \u003Cbr\u003EBient\u00f4t va germer : \u003Cbr\u003ERanime en nous l\u0027esp\u00e9rance \u003Cbr\u003EDu jardin annonc\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 sois-tu, Signe du jour :\u003Cbr\u003EEn toi le visage du Christ \u003Cbr\u003ED\u0027avance a resplendi. \u003Cbr\u003EMais tu es encore \u003Cbr\u003ELa nuit o\u00f9 sa lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EPourra se cacher ; \u003Cbr\u003E\u00c9veille-nous au myst\u00e8re \u003Cbr\u003EDe celui qui viendra.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureuse es-tu, s\u0153ur des p\u00e9cheurs : \u003Cbr\u003ESur toi le bapt\u00eame de sang \u003Cbr\u003ED\u0027avance a rejailli. \u003Cbr\u003EMais tu es encore \u003Cbr\u003ELa source o\u00f9 Dieu fait homme \u003Cbr\u003ENa\u00eetra de l\u0027Esprit : \u003Cbr\u003ED\u00e9couvre-nous le Royaume \u003Cbr\u003EDes enfants rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons la naissance de la Vierge Marie : elle est de la race d\u0027Abraham, de la tribu de Juda, de la maison de David.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPar ta naissance, Vierge tr\u00e8s pure, tu as illumin\u00e9 le monde.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons dans la joie la naissance de Marie : qu\u0027elle interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son fils !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 11, 1-2","texte":"Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines. Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur, qui lui inspirera la crainte du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Mon \u00e2me exalte le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Chante et r\u00e9jouis-toi, fille de Sion,\u003Cbr \/\u003E\nton Dieu est au milieu de toi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu pour toi exulte de joie,\u003Cbr \/\u003E\nil te renouvelle par son amour.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ETa naissance, \u00f4 Marie, annonce la joie au monde. De toi s\u0027est lev\u00e9 le Soleil de justice. Le Christ a chang\u00e9 le p\u00e9ch\u00e9 en gr\u00e2ce, et la mort en vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons J\u00e9sus, notre Sauveur, qui a voulu na\u00eetre de la Vierge Marie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, fils de Marie, exauce-nous !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoleil de Justice,\u003Cbr \/\u003E\nla Vierge te pr\u00e9c\u00e8de comme l\u0027aurore avant le jour :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous de marcher dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVerbe \u00e9ternel, tu as choisi pour M\u00e8re la Vierge tr\u00e8s pure :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9livre-nous des liens du p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENotre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu que Marie te suive au Calvaire :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous d\u0027esp\u00e9rer la joie de P\u00e2ques.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils unique de Dieu, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu t\u0027es offert sur la croix, tu nous as donn\u00e9 Marie pour m\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9coute sa pri\u00e8re quand elle interc\u00e8de pour nous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Voici l\u0027aurore avant le jour","texte":"Voici l\u0027aurore avant le jour, \u003Cbr\u003EVoici la m\u00e8re virginale,\u003Cbr\u003ELa femme promise au d\u00e9but des \u00e2ges.\u003Cbr\u003EElle a b\u00e2ti sa demeure \u003Cbr\u003EDans les vouloirs du P\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAucune peur, aucun refus, \u003Cbr\u003ENe vient troubler l\u0027oeuvre de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESon coeur est rempli d\u0027ineffable attente.\u003Cbr\u003EElle offre \u00e0 Dieu le silence \u003Cbr\u003EO\u00f9 la Parole habite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESous le regard qui lui r\u00e9pond,\u003Cbr\u003ELes temps nouveaux tressaillent en elle,\u003Cbr\u003EL\u0027avent myst\u00e9rieux du Royaume \u00e0 na\u00eetre.\u003Cbr\u003EL\u0027Esprit la prend sous son ombre \u003Cbr\u003EEt doucement la garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u0027\u00e9pouse in\u00e9pous\u00e9e, \u003Cbr\u003EMarie, servante et souveraine,\u003Cbr\u003EQui porte en secret le salut du monde.\u003Cbr\u003ELe sang du Christ la rach\u00e8te \u003Cbr\u003EMais elle en est la source.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMains innocentes et c\u0153ur pur, Marie obtient la b\u00e9n\u00e9diction du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu r\u00e9side en elle, sainte demeure du Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous ont en toi leur demeure, sainte M\u00e8re de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Heureux ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui la mettent en pratique.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Gn 3, 9-20","titre":"Le p\u00e9ch\u00e9 de l\u0027homme et la promesse du salut","texte":"\u003Cp\u003E09 Le Seigneur Dieu appela l\u2019homme et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 es-tu donc\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Il r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai entendu ta voix dans le jardin, j\u2019ai pris peur parce que je suis nu, et je me suis cach\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 Le Seigneur reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui donc t\u2019a dit que tu \u00e9tais nu\u00a0? Aurais-tu mang\u00e9 de l\u2019arbre dont je t\u2019avais interdit de manger\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 L\u2019homme r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0La femme que tu m\u2019as donn\u00e9e, c\u2019est elle qui m\u2019a donn\u00e9 du fruit de l\u2019arbre, et j\u2019en ai mang\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n13 Le Seigneur Dieu dit \u00e0 la femme\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019as-tu fait l\u00e0\u00a0?\u00a0\u00bb La femme r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Le serpent m\u2019a tromp\u00e9e, et j\u2019ai mang\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n14 Alors le Seigneur Dieu dit au serpent\u00a0: \u00ab\u00a0Parce que tu as fait cela, tu seras maudit parmi tous les animaux et toutes les b\u00eates des champs. Tu ramperas sur le ventre et tu mangeras de la poussi\u00e8re tous les jours de ta vie.\u003Cbr \/\u003E\n15 Je mettrai une hostilit\u00e9 entre toi et la femme, entre ta descendance et sa descendance\u00a0: celle-ci te meurtrira la t\u00eate, et toi, tu lui meurtriras le talon.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n16 Le Seigneur Dieu dit ensuite \u00e0 la femme\u00a0: \u00ab\u00a0Je multiplierai la peine de tes grossesses\u00a0; c\u2019est dans la peine que tu enfanteras des fils. Ton d\u00e9sir te portera vers ton mari, et celui-ci dominera sur toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n17 Il dit enfin \u00e0 l\u2019homme\u00a0: \u00ab\u00a0Parce que tu as \u00e9cout\u00e9 la voix de ta femme, et que tu as mang\u00e9 le fruit de l\u2019arbre que je t\u2019avais interdit de manger\u00a0: maudit soit le sol \u00e0 cause de toi\u00a0! C\u2019est dans la peine que tu en tireras ta nourriture, tous les jours de ta vie.\u003Cbr \/\u003E\n18 De lui-m\u00eame, il te donnera \u00e9pines et chardons, mais tu auras ta nourriture en cultivant les champs.\u003Cbr \/\u003E\n19 C\u2019est \u00e0 la sueur de ton visage que tu gagneras ton pain, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu retournes \u00e0 la terre dont tu proviens\u00a0; car tu es poussi\u00e8re, et \u00e0 la poussi\u00e8re tu retourneras.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n20 L\u2019homme appela sa femme \u00c8ve (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: la vivante), parce qu\u2019elle fut la m\u00e8re de tous les vivants.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voici l\u0027aurore avant le jour,\u003Cbr \/\u003E\nVoici la m\u00e8re virginale,\u003Cbr \/\u003E\nLa femme promise au d\u00e9but des \u00e2ges,\u003Cbr \/\u003E\nElle a b\u00e2ti sa demeure\u003Cbr \/\u003E\nDans les vouloirs du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. ANDR\u00c9 DE CR\u00c8TE POUR LA NATIVIT\u00c9 DE LA SAINTE M\u00c8RE DE DIEU","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa joie entre dans le monde\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ est l\u2019ach\u00e8vement de la Loi\u00a0; car il nous \u00e9loigne de la terre, du fait m\u00eame qu\u2019il nous \u00e9l\u00e8ve vers l\u2019Esprit. Cet accomplissement consiste en ce que le l\u00e9gislateur, apr\u00e8s avoir tout d\u00e9termin\u00e9, a rapport\u00e9 la lettre \u00e0 l\u2019esprit, en r\u00e9capitulant toutes choses en lui, en vivant d\u2019une loi qui est la gr\u00e2ce. Apr\u00e8s avoir r\u00e9duit la loi en servitude, il y a joint harmonieusement la gr\u00e2ce. Il n\u2019a pas m\u00e9lang\u00e9 ni confondu les propri\u00e9t\u00e9s de l\u2019une avec celles de l\u2019autre\u00a0; mais, d\u2019une fa\u00e7on divine, il a chang\u00e9 ce qu\u2019il pouvait y avoir dans la loi de p\u00e9nible, de servile et de tyrannique, en ce qui est l\u00e9ger et libre dans la gr\u00e2ce. Ainsi nous ne vivons plus sous l\u2019esclavage des \u00e9l\u00e9ments du monde, comme dit l\u2019Ap\u00f4tre, nous ne sommes plus asservis au joug de la lettre de la loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, c\u2019est en cela que consiste l\u2019essentiel des bienfaits du Christ\u00a0; c\u2019est l\u00e0 que le myst\u00e8re se manifeste, que la nature est renouvel\u00e9e\u00a0: Dieu s\u2019est fait homme et l\u2019homme assum\u00e9 est divinis\u00e9. Il a donc fallu que la splendide et tr\u00e8s manifeste habitation de Dieu parmi les hommes f\u00fbt pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par une introduction \u00e0 la joie, d\u2019o\u00f9 d\u00e9coulerait pour nous le don magnifique du salut. Tel est l\u2019objet de la f\u00eate que nous c\u00e9l\u00e9brons\u00a0: la naissance de la M\u00e8re de Dieu inaugure le myst\u00e8re qui a pour conclusion et pour terme l\u2019union du Verbe avec la chair. ~ C\u2019est maintenant que la Vierge vient de na\u00eetre, qu\u2019elle est allait\u00e9e, qu\u2019elle se forme, qu\u2019elle se pr\u00e9pare \u00e0 \u00eatre la m\u00e8re du Roi universel de tous les si\u00e8cles. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est alors que nous recevons du Verbe un double bienfait\u00a0: il nous conduit \u00e0 la V\u00e9rit\u00e9, et il nous d\u00e9tache de la vie d\u2019esclavage sous la lettre de la loi. De quelle mani\u00e8re, par quelle voie\u00a0? Sans aucun doute, parce que l\u2019ombre s\u2019\u00e9loigne \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de la lumi\u00e8re, parce que la gr\u00e2ce substitue la libert\u00e9 \u00e0 la lettre. La f\u00eate que nous c\u00e9l\u00e9brons se trouve \u00e0 cette fronti\u00e8re, car elle fait se rejoindre la v\u00e9rit\u00e9 avec les images qui la pr\u00e9figuraient, puisqu\u2019elle substitue le nouveau \u00e0 l\u2019ancien. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue toute la cr\u00e9ation chante et danse, qu\u2019elle contribue de son mieux \u00e0 la joie de ce jour. Que le ciel et la terre forment aujourd\u2019hui une seule assembl\u00e9e. Que tout ce qui est dans le monde et au-dessus du monde s\u2019unisse dans le m\u00eame concert de f\u00eate. Aujourd\u2019hui, en effet, s\u2019\u00e9l\u00e8ve le sanctuaire cr\u00e9\u00e9 o\u00f9 r\u00e9sidera le Cr\u00e9ateur de l\u2019univers\u00a0; et une cr\u00e9ature, par cette disposition toute nouvelle, est pr\u00e9par\u00e9e pour offrir au Cr\u00e9ateur une demeure sacr\u00e9e.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Aucune peur, aucun refus,\u003Cbr \/\u003E\nNe vient troubler l\u2019\u0153uvre de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nSon c\u0153ur est rempli d\u2019ineffable attente,\u003Cbr \/\u003E\nElle offre \u00e0 Dieu le silence\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 la Parole habite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EChantons de tout c\u0153ur la gloire du Christ en c\u00e9l\u00e9brant la tr\u00e8s sainte M\u00e8re de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 21, 3b","texte":"Voici la demeure de Dieu avec les hommes; il demeurera avec eux et ils seront son peuple, Dieu lui-m\u00eame sera avec eux."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes,\u003Cbr \/\u003E\net le fruit de tes entrailles est b\u00e9ni.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETa naissance, \u00f4 Marie, nous est une lumi\u00e8re : que ta pri\u00e8re nous soutienne et nous aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 13, 18b.19","texte":"B\u00e9ni soit le Seigneur Dieu, lui qui a cr\u00e9\u00e9 les cieux et la terre. En effet, ton esp\u00e9rance ne quittera pas le c\u0153ur des hommes qui se souviendront de la vigueur de Dieu pour toujours."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Heureuse la Vierge Marie :\u003Cbr \/\u003E\nelle a mis au monde le Fils du P\u00e8re \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est aujourd\u0027hui la naissance de la Vierge Marie, toute l\u0027\u00c9glise est illumin\u00e9e.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ct 6, 10","texte":"Qui est Celle qui appara\u00eet comme l\u0027aurore, belle comme la lune, brillante comme le soleil, terrible comme une arm\u00e9e en bataille ?"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Heureux ceux qui entendent la Parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureux ceux qui la gardent.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Nativit\u00e9 de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Nativit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"La terre dess\u00e9ch\u00e9e","texte":"\u003Cp\u003ELa terre dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ntressaille de joie :\u003Cbr \/\u003E\nune source jaillit,\u003Cbr \/\u003E\ntransparence nouvelle\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 notre humanit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nretrouve son visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Source pure, Vierge Marie,\u003Cbr \/\u003E\navec toi l\u0027esp\u00e9rance rena\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTon chant d\u0027humilit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nannonce le Serviteur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa fra\u00eecheur nous laisse pressentir\u003Cbr \/\u003E\nles fleuves d\u0027eau vive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa course nous entra\u00eene\u003Cbr \/\u003E\nvers l\u0027oc\u00e9an de la vie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EElle est de la race de Jess\u00e9, l\u0027Esprit Saint la couvrira de son ombre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EC\u0027est aujourd\u0027hui la naissance de la Vierge Marie, Dieu voit la beaut\u00e9 de son humble servante.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVierge Marie, M\u00e8re de Dieu, b\u00e9nie sois-tu ! Interc\u00e8de pour ceux qui c\u00e9l\u00e8brent ta naissance.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 9, 4-5","texte":"Les fils d\u2019Isra\u00ebl ont pour eux l\u2019adoption, la gloire, les alliances, la Loi, le culte, les promesses de Dieu\u00a0; ils ont les patriarches, et c\u2019est de leur race que le Christ est n\u00e9, lui qui est au-dessus de tout, Dieu b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, combl\u00e9e de gr\u00e2ce :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Le Seigneur est avec toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons la Vierge Marie au jour de sa naissance : en elle nous f\u00eatons la m\u00e8re du Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons notre Dieu : il a voulu que toutes les g\u00e9n\u00e9rations proclament bienheureuse la M\u00e8re de son Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ton humble servante, attentive \u00e0 ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nmod\u00e8le du c\u0153ur qui \u00e9coute,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a mis ton Fils au monde,\u003Cbr \/\u003E\nla m\u00e8re de l\u0027Homme nouveau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a veill\u00e9 sur la croissance de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9sence maternelle dans l\u0027\u00c9glise,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui s\u0027est tenue debout au pied de la croix,\u003Cbr \/\u003E\nforce des accabl\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle que tu as remplie de joie au matin de P\u00e2ques,\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e9rance des vivants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour celle que tu as fait monter au ciel, pr\u00e8s de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\nsecours des mourants,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EOuvre \u00e0 tes serviteurs, Dieu tr\u00e8s bon, tes richesses de gr\u00e2ce ; puisque la maternit\u00e9 de la Vierge Marie fut pour nous le commencement du salut, que la f\u00eate de sa nativit\u00e9 nous apporte un surcro\u00eet de paix.\u003C\/p\u003E"}}