{"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il rendra \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres,  le Juif d\u2019abord, et le pa\u00efen\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EToi, l\u2019homme qui juge,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019as aucune excuse, qui que tu sois\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nquand tu juges les autres,\u003Cbr \/\u003E\ntu te condamnes toi-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\ncar tu fais comme eux, toi qui juges.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, nous savons que Dieu juge selon la v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nceux qui font de telles choses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et toi, l\u2019homme qui juge ceux qui font de telles choses\u003Cbr \/\u003E\net les fais toi-m\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\npenses-tu \u00e9chapper au jugement de Dieu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ou bien m\u00e9prises-tu ses tr\u00e9sors\u003Cbr \/\u003E\nde bont\u00e9, de longanimit\u00e9 et de patience,\u003Cbr \/\u003E\nen refusant de reconna\u00eetre que cette bont\u00e9 de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nte pousse \u00e0 la conversion\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Avec ton c\u0153ur endurci, qui ne veut pas se convertir,\u003Cbr \/\u003E\ntu accumules la col\u00e8re contre toi\u003Cbr \/\u003E\npour ce jour de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le juste jugement de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lui qui rendra \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qui font le bien avec pers\u00e9v\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\net recherchent ainsi la gloire, l\u2019honneur et une existence imp\u00e9rissable,\u003Cbr \/\u003E\nrecevront la vie \u00e9ternelle\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais les intrigants,\u003Cbr \/\u003E\nqui se refusent \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 pour se donner \u00e0 l\u2019injustice,\u003Cbr \/\u003E\nsubiront la col\u00e8re et la fureur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Oui, d\u00e9tresse et angoisse\u003Cbr \/\u003E\npour tout homme qui commet le mal,\u003Cbr \/\u003E\nle Juif d\u2019abord, et le pa\u00efen.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais gloire, honneur et paix\u003Cbr \/\u003E\npour quiconque fait le bien,\u003Cbr \/\u003E\nle Juif d\u2019abord, et le pa\u00efen.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu est impartial.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 2,\u00a01-11","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu rends \u00e0 chacun selon ce qu\u2019il fait\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 61,\u00a013b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe n\u2019ai mon repos qu\u2019en Dieu seul\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, mon espoir vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\nLui seul est mon rocher, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je reste in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMon salut et ma gloire\u003Cbr \/\u003E\nse trouvent pr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nChez Dieu, mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rocher imprenable\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComptez sur lui en tous temps,\u003Cbr \/\u003E\nvous, le peuple.\u003Cbr \/\u003E\nDevant lui \u00e9panchez votre c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu est pour nous un refuge.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 61 (62),\u00a06-7,\u00a08,\u00a09","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Quel malheur pour vous, pharisiens\u00a0! Vous aussi, les docteurs de la Loi, malheureux \u00eates-vous\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Quel malheur pour vous, pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous payez la d\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\nsur toutes les plantes du jardin,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la menthe et la rue\u003Cbr \/\u003E\net vous passez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du jugement et de l\u2019amour de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nCeci, il fallait l\u2019observer,\u003Cbr \/\u003E\nsans abandonner cela.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel malheur pour vous, pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous aimez le premier si\u00e8ge dans les synagogues,\u003Cbr \/\u003E\net les salutations sur les places publiques.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel malheur pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous \u00eates comme ces tombeaux qu\u2019on ne voit pas\u003Cbr \/\u003E\net sur lesquels on marche sans le savoir.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alors un docteur de la Loi prit la parole et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, en parlant ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est nous aussi que tu insultes.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus reprit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vous aussi, les docteurs de la Loi, malheureux \u00eates-vous,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous chargez les gens\u003Cbr \/\u003E\nde fardeaux impossibles \u00e0 porter,\u003Cbr \/\u003E\net vous-m\u00eames, vous ne touchez m\u00eame pas ces fardeaux\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019un seul doigt.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a042-46","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Th\u00e9r\u00e8se":{"id":"1523","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Aur\u00e9lie":{"id":"4274","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"S\u00e9v\u00e8re":{"id":"3919","sexe":"mixte","pays":""}},"majeur":{"Th\u00e9r\u00e8se":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1523\/Th%C3%A9r%C3%A8se.html"},"Aur\u00e9lie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4274\/Aur%C3%A9lie.html"},"S\u00e9v\u00e8re":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3919\/S%C3%A9v%C3%A8re.html"}},"derives":{"Resi":{"id":"6721","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6721\/Resi.html"},"Tara":{"id":"1524","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1524\/Tara.html"},"Teresa":{"id":"1525","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1525\/Teresa.html"},"T\u00e9r\u00e9sina":{"id":"1526","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1526\/T%C3%A9r%C3%A9sina.html"},"Teresinha":{"id":"6840","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6840\/Teresinha.html"},"Ter\u00e8so":{"id":"1528","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1528\/Ter%C3%A8so.html"},"Tereza":{"id":"7084","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7084\/Tereza.html"},"Tess":{"id":"5692","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5692\/Tess.html"},"Tessa":{"id":"4371","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4371\/Tessa.html"},"Th\u00e9ry":{"id":"1527","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1527\/Th%C3%A9ry.html"},"Tracy":{"id":"4387","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4387\/Tracy.html"},"Aur\u00e9lia":{"id":"4466","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4466\/Aur%C3%A9lia.html"},"Aur\u00e9liane":{"id":"5297","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5297\/Aur%C3%A9liane.html"},"Aur\u00e9line":{"id":"5350","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5350\/Aur%C3%A9line.html"},"Oralie":{"id":"6004","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6004\/Oralie.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Th\u00e9r\u00e8se d'Avila":{"id":"2022","valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila","resume":"R\u00e9formatrice du Carmel et docteur de l'\u00c9glise (+ 1582)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2022\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-d-Avila.html","description":"Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus.N\u00e9e dans une noble famille d'Avila en Castille, elle entre \u00e0 20 ans au Carmel. Elle se rend compte que les pratiques religieuses de cet Ordre se sont d\u00e9grad\u00e9es et elle veut le r\u00e9former pour le faire revenir \u00e0 la R\u00e8gle primitive, malgr\u00e9 bien des r\u00e9sistances. Elle fonde de nombreux couvents en Espagne. Elle vit des exp\u00e9riences mystiques tr\u00e8s fortes et rencontre saint Jean de la Croix, lui m\u00eame mystique. Elle nous a laiss\u00e9 des \u00e9crits de haute spiritualit\u00e9, en particulier \u00abLe ch\u00e2teau int\u00e9rieur de l'\u00e2me\u00bb qui est une extraordinaire m\u00e9thode de pri\u00e8re et d'oraison qui la range parmi les meilleurs guides de l'oraison contemplative. Paul VI la proclame Docteur de l'\u00c9glise en 1970.Elle fait partie des Saints patrons des JMJ de Madrid en 2011. Illustration: Sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus (le Carmel en France) Le 2 f\u00e9vrier 2011, la cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 un portrait de sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus (1515 - 1582). Teresa de Ahumada, n\u00e9e \u00e0 Avila (Espagne), eut une \u00e9ducation et une vie mondaine avant de lire les auteurs spirituels franciscains qui lui apprirent la m\u00e9ditation et la pri\u00e8re. Elle entra \u00e0 vingt ans au carmel de sa ville natale, et combattit sa r\u00e9sistance \u00e0 l'appel de Dieu. \"A trente neuf ans, pendant le Car\u00eame 1554, Th\u00e9r\u00e8se atteint le sommet de cette lutte contre ses propres faiblesses\". Puis son \u00e9volution int\u00e9rieure \"la porta vers l'id\u00e9e de r\u00e9former l'ordre carm\u00e9litain. Soutenue par son \u00e9v\u00eaque, elle fonda en 1562 \u00e0 Avila le premier carmel r\u00e9form\u00e9\", suivi par dix sept nouvelles fondations. \"Sa rencontre avec saint Jean de la Croix, qui avait \u00e9tabli en 1568 pr\u00e8s d'Avila le premier couvent de carmes d\u00e9chaux, fut fondamentale. Th\u00e9r\u00e8se d'Avila, qui mourut en 1582, fut b\u00e9atifi\u00e9e par Paul V en 1614 et canonis\u00e9e en 1622 par Gr\u00e9goire XV. Paul VI lui attribua en 1970 le titre de Docteur de l'\u00c9glise.Puis Beno\u00eet XVI a rappel\u00e9 que la sainte espagnole, \"sans avoir re\u00e7u une formation acad\u00e9mique, sut toujours tirer b\u00e9n\u00e9fice des enseignements th\u00e9ologiques, litt\u00e9raires et spirituels de ses ma\u00eetres. Elle \u00e9crivit son autobiographie intitul\u00e9e Le livre des mis\u00e9ricordes du Seigneur\", \u00e9crit pour \"soumettre son \u00e2me au discernement\" de son confesseur saint Jean d'Avila. Elle \u00e9crivit ensuite Le chemin de la perfection \u00e0 l'attention de ses religieuses, mais \"l\u2019\u0153uvre mystique majeure de sainte Th\u00e9r\u00e8se fut son Ch\u00e2teau int\u00e9rieur de 1577, un \u00e9crit de la maturit\u00e9\" dans lequel elle d\u00e9crit le cheminement vers la saintet\u00e9. Le livre des fondations sera r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'action r\u00e9formatrice de son ordre. \u00c9voquant alors la spiritualit\u00e9 th\u00e9r\u00e9sienne, le Saint-P\u00e8re en a soulign\u00e9 \"les vertus \u00e9vang\u00e9liques qui sont \u00e0 la base de la vie chr\u00e9tienne..., en harmonie avec les personnages bibliques et \u00e0 l'\u00e9coute de la Parole\". Th\u00e9r\u00e8se d'Avila affirmait le caract\u00e8re essentiel de la pri\u00e8re, \"enseignant aux lecteurs de ses \u0153uvres \u00e0 prier avec elle\". L'importance de l'humanit\u00e9 du Christ \u00e9tait un autre sujet de pr\u00e9dilection de la sainte, d'o\u00f9 la place qu'elle r\u00e9servait \"\u00e0 la m\u00e9ditation de la Passion et \u00e0 l'Eucharistie, pr\u00e9sence du Christ dans l'\u00c9glise, fondement de la vie du croyant et c\u0153ur de la liturgie\". Son amour total pour l'\u00c9glise, a rappel\u00e9 Beno\u00eet XVI, allait de pair avec son affirmation de \"la perfection comme aspiration et finalit\u00e9 de toute vie chr\u00e9tienne... Sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila est un ma\u00eetre de vie chr\u00e9tienne pour les fid\u00e8les de tout temps. Dans une soci\u00e9t\u00e9 souvent pauvre de spiritualit\u00e9, elle nous apprend \u00e0 \u00eatre des t\u00e9moins constants de Dieu, de sa pr\u00e9sence et de son action. Son exemple de contemplative active doit nous pousser \u00e0 consacrer chaque jour du temps pour la pri\u00e8re. Il ne s'agit pas de temps perdu mais un moment d'ouverture sur le chemin qui conduit \u00e0 la vie, un moment pour apprendre de Dieu ce qu'est un amour ardent pour lui et son \u00c9glise, ce qu'est la charit\u00e9 r\u00e9elle \u00e0 offrir \u00e0 nos fr\u00e8res\". (VIS 20110202 530)- L'\u00e9glise de Hurigny, pr\u00e8s de M\u00e2con abrite un grand vitrail de la Transverb\u00e9ration* de Th\u00e9r\u00e8se d'Avila.* La transverb\u00e9ration est le fait d\u2019\u00eatre transperc\u00e9, bless\u00e9 au c\u0153ur... Le groupe sculpt\u00e9 par Le Bernin 'Extase ou Transverb\u00e9ration de sainte Th\u00e9r\u00e8se d\u2019Avila' se trouve dans la Chapelle Cornaro de l\u2019\u00e9glise Santa Maria della Victoria, \u00e0 Rome. M\u00e9moire de sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus, vierge et docteur de l'\u00c9glise. Entr\u00e9e \u00e0 Avila dans l'Ordre du Carmel et devenue m\u00e8re et ma\u00eetresse d'une observance plus stricte, elle disposa dans son c\u0153ur un itin\u00e9raire spirituel sous la forme d'une mont\u00e9e par degr\u00e9s de l'\u00e2me vers Dieu; pour la r\u00e9forme de son Ordre, elle dut supporter beaucoup de souffrances, qu'elle surpassa par une \u00e9nergie sans faille; elle composa aussi des livres qui rapportent sa doctrine tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e et son exp\u00e9rience, et mourut \u00e0 Alba de Tormes en 1582."}},"autres":{"Antonio Celona":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antonio Celona","id":"12999","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12999\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antonio-Celona.html"},"Aur\u00e9lie":{"valeur":"Sainte Aur\u00e9lie","id":"8555","resume":"Ermite (+ 1027)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8555\/Sainte-Aur%C3%A9lie.html"},"Bars\u00e8s":{"valeur":"Saint Bars\u00e8s","id":"10531","resume":"\u00e9v\u00eaque d'\u00c9desse en Syrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10531\/Saint-Bars%C3%A8s.html"},"Cannat":{"valeur":"Saint Cannat","id":"2018","resume":"\u00c9v\u00eaque de Marseille (+ 487)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2018\/Saint-Cannat.html"},"Edwige":{"valeur":"Sainte Edwige","id":"12284","resume":"(+ 1243)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12284\/Sainte-Edwige.html"},"Epain":{"valeur":"Saint Epain","id":"12439","resume":"Martyr en Touraine (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12439\/Saint-Epain.html"},"Euthyme le Jeune":{"valeur":"Saint Euthyme le Jeune","id":"2015","resume":"Fondateur du monast\u00e8re de Peristera\u00ef (+ 898)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2015\/Saint-Euthyme-le-Jeune.html"},"Gonsalve":{"valeur":"Saint Gonsalve","id":"8650","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Ermites de Saint-Augustin (+ 1422)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8650\/Saint-Gonsalve.html"},"Jean de Souzdal":{"valeur":"Saint Jean de Souzdal","id":"8580","resume":"(+ 1373)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8580\/Saint-Jean-de-Souzdal.html"},"L\u00e9onard":{"valeur":"Saint L\u00e9onard","id":"8585","resume":"Ermite dans la r\u00e9gion du Mans (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8585\/Saint-L%C3%A9onard.html"},"Madeleine de Nagasaki":{"valeur":"Sainte Madeleine de Nagasaki","id":"11172","resume":"Tertiaire Dominicaine (+ 1634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11172\/Sainte-Madeleine-de-Nagasaki.html"},"Narcisse Bast\u00e9":{"valeur":"Bienheureux Narcisse Bast\u00e9","id":"12283","resume":"Pr\u00eatre j\u00e9suite et martyr lors de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12283\/Bienheureux-Narcisse-Bast%C3%A9.html"},"Philippe de Chantemilan":{"valeur":"Bienheureuse Philippe de Chantemilan","id":"12757","resume":"Sainte for\u00e9zienne (+ 1451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12757\/Bienheureuse-Philippe-de-Chantemilan.html"},"S\u00e9v\u00e8re":{"valeur":"Saint S\u00e9v\u00e8re","id":"2020","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ 447)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2020\/Saint-S%C3%A9v%C3%A8re.html"},"Th\u00e8cle de Kitzingen":{"valeur":"Sainte Th\u00e8cle de Kitzingen","id":"2021","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine (+ 790)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2021\/Sainte-Th%C3%A8cle-de-Kitzingen.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu\u00a0; chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9veillez-vous, harpe, cithare\u00a0: que j\u0027\u00e9veille l\u0027aurore\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"107","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nje veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E ma gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u0027aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite\u00a0: r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon,\u003Cbr \/\u003E\nsur la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je crie victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u0027en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a combl\u00e9e de joie, il m\u0027a rev\u00eatue de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 61)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61.10\u003C\/span\u003E\u00a0Je tressaille, je tressaille \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de mon Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il m\u0027a v\u00eatue des v\u00eatem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents du salut,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a couverte du mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fianc\u00e9 orn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du diad\u00e8me,\u003Cbr \/\u003E\nla fianc\u00e9e que p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent ses joyaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme la terre fait \u00e9cl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere son germe,\u003Cbr \/\u003E\net le jardin, germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses semences,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu fera germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la justice\u003Cbr \/\u003E\net la louange devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62.1\u003C\/span\u003E Pour la cause de Sion, je ne me t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u0027aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque son juste ne m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente comme l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nque son Sauveur ne br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle comme la flamme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Et les nations verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u0027un n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dictera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E On ne te dira pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : \u00ab D\u00e9laiss\u00e9e ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E : \u00ab D\u00e9solation ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00ab Ma Pr\u00e9f\u00e9rence \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er t\u0027a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Comme un jeune homme \u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese une vierge,\u003Cbr \/\u003E\ntes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els t\u0027\u00e9pouseront.\u003Cbr \/\u003E\nComme la fianc\u00e9e fait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0! Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 39-40a","texte":"Sache donc aujourd\u2019hui, et m\u00e9dite cela dans ton c\u0153ur\u00a0: le Seigneur est Dieu, l\u00e0-haut dans le ciel comme ici-bas sur la terre, et il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Tu garderas tous les jours les commandements et les ordres du Seigneur que je te donne aujourd\u2019hui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour, \u00f4 mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aux torrents du Paradis, tu nous abreuves. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, Celui qui nous donne tout :\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce \u00e0 lui, nous pouvons tout.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELes yeux lev\u00e9s vers le Christ, Splendeur de la gloire du P\u00e8re, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es l\u2019origine et le terme de notre foi\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToi qui nous appelles des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 ta lumi\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as ouvert les yeux des aveugles et l\u2019oreille des sourds\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris-nous de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu nous as rassembl\u00e9s en un seul corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de s\u00e9parer ce que tu as uni\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes la force dans la tentation, la patience dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue notre vie soit louange de gr\u00e2ce\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as suscit\u00e9 par ton Esprit sainte Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila pour montrer \u00e0 l\u0027\u00c9glise le chemin de la perfection, fais-nous trouver notre nourriture dans sa doctrine spirituelle et br\u00fbler du d\u00e9sir de la v\u00e9ritable saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Celui qui ne change pas","texte":"Celui qui ne change pas\u003Cbr\u003Equand le monde passe,\u003Cbr\u003Etu le rejoins par l\u0027espace\u003Cbr\u003Ede la foi pure,\u003Cbr\u003ETh\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila,\u003Cbr\u003Eet Sa pr\u00e9sence te rassure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui\u003Cbr\u003Enous \u00f4terait\u003Cbr\u003Ela paix\u003Cbr\u003Esi\u003Cbr\u003Erepose en nous l\u0027Esprit ?\u003Cbr\u003EDieu seul suffit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe chemin de perfection,\u003Cbr\u003Etu dis qu\u0027il arrive\u003Cbr\u003E\u00e0 la fontaine d\u0027eau vive,\u003Cbr\u003Eque toute gloire\u003Cbr\u003Ejaillit du c\u0153ur profond\u003Cbr\u003Eo\u00f9 le Seigneur se donne \u00e0 boire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEntre tous les dons re\u00e7us,\u003Cbr\u003Eles fruits du silence,\u003Cbr\u003Ede pauvret\u00e9, de souffrance,\u003Cbr\u003Ede solitude,\u003Cbr\u003ETh\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus,\u003Cbr\u003Ete sont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9atitude.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMourir de ne pas mourir\u003Cbr\u003Et\u0027entra\u00eene \u00e0 toute heure\u003Cbr\u003Evers la septi\u00e8me demeure,\u003Cbr\u003Ecentre de l\u0027\u00e2me,\u003Cbr\u003Eet tu viens avertir\u003Cbr\u003Eque l\u0027Amour m\u00eame nous r\u00e9clame. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, n\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El ses hauts faits.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme est la tendresse du p\u00e8re pour ses fils, la tendresse du Seigneur pour qui le craint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr\u003Ene maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr\u003Ene nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr\u003Efort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr\u003Eil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr\u003Ela tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr\u003Eil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme\u00a0! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe\u00a0;\u003Cbr\u003Ecomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr\u003Em\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene dans les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 3, 1-10; 4, 1-14","titre":"Av\u00e8nement du grand pr\u00eatre et du roi","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.01\u003C\/span\u003E Le Seigneur me fit voir Josu\u00e9, le grand pr\u00eatre, qui se tenait devant l\u2019ange du Seigneur, tandis que le Satan \u00e9tait debout \u00e0 sa droite pour l\u2019accuser.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.02\u003C\/span\u003E Le Seigneur dit au Satan\u00a0: \u00ab\u00a0Que le Seigneur te r\u00e9prime, Satan\u00a0; que le Seigneur te r\u00e9prime, lui qui a fait choix de J\u00e9rusalem. Josu\u00e9 n\u2019est-il pas un tison tir\u00e9 du feu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.03\u003C\/span\u003E Or Josu\u00e9, debout devant l\u2019ange, \u00e9tait v\u00eatu d\u2019habits sordides.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.04\u003C\/span\u003E Le Seigneur reprit et dit \u00e0 ceux qui se tenaient devant lui\u00a0: \u00ab\u00a0Enlevez-lui ses habits sordides.\u00a0\u00bb Puis il dit \u00e0 Josu\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Vois, je passe sur ta faute et je te rev\u00eats de parures.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.05\u003C\/span\u003E Il reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Mettez sur sa t\u00eate un turban immacul\u00e9.\u00a0\u00bb Ils mirent sur sa t\u00eate un turban immacul\u00e9, ils le rev\u00eatirent d\u2019habits, et l\u2019ange du Seigneur se tenait l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.06\u003C\/span\u003E L\u2019ange du Seigneur donna cet avertissement \u00e0 Josu\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.07\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Si tu marches dans mes voies, si tu gardes mes observances, tu gouverneras ma maison, tu garderas mes parvis et je te ferai acc\u00e9der au rang de ceux qui se tiennent l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.08\u003C\/span\u003E \u00c9coute donc, Josu\u00e9, grand pr\u00eatre, toi et tes compagnons qui si\u00e8gent devant toi, \u00e9coute, car ces hommes sont un signe\u00a0: voici que je fais venir mon serviteur le \u00ab\u00a0Germe\u00a0\u00bb\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.09\u003C\/span\u003E voici la pierre que je d\u00e9pose devant Josu\u00e9\u00a0: sur cette seule pierre il y a des yeux au nombre de sept\u00a0; voici que je grave moi-m\u00eame son inscription \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013 et j\u2019\u00f4terai la faute de ce pays, en un seul jour.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.10\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0 \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, vous vous inviterez l\u2019un l\u2019autre sous la vigne et sous le figuier.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.01\u003C\/span\u003E L\u2019ange qui me parlait revint et me r\u00e9veilla comme on r\u00e9veille un homme de son sommeil.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.02\u003C\/span\u003E Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que vois-tu\u00a0?\u00a0\u00bb Je r\u00e9pondis\u00a0: \u00ab\u00a0Je vois un chandelier tout en or, avec un vase \u00e0 son sommet, surmont\u00e9 de sept lampes et de sept canaux pour ces lampes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.03\u003C\/span\u003E sur lui, il y a deux oliviers, l\u2019un \u00e0 la droite du vase et l\u2019autre \u00e0 sa gauche.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.04\u003C\/span\u003E Prenant la parole, je dis \u00e0 l\u2019ange qui me parlait\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019est-ce que cela, mon Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.05\u003C\/span\u003E L\u2019ange qui me parlait me r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Ne le sais-tu pas\u00a0?\u00a0\u00bb Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Non, mon Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.06\u003C\/span\u003E Alors il reprit et me dit\u00a0: Voici la parole que le Seigneur adresse \u00e0 Zorobabel\u00a0: \u00ab\u00a0Ni par la bravoure ni par la force, mais par mon Esprit seulement\u00a0!\u00a0\u00bb \u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.07\u003C\/span\u003E Qui es-tu, grande montagne\u00a0? Devant Zorobabel, te voici une plaine\u00a0! Il en extrait la premi\u00e8re pierre, parmi les acclamations\u00a0: La gr\u00e2ce, la gr\u00e2ce sur elle\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.08\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.09\u003C\/span\u003E Les mains de Zorobabel ont fond\u00e9 cette Maison\u00a0; ses mains l\u2019ach\u00e8veront. Alors vous saurez que le Seigneur de l\u2019univers m\u2019a envoy\u00e9 vers vous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.10\u003C\/span\u003E Qui donc m\u00e9prisait le jour des modestes commencements\u00a0? Qu\u2019on se r\u00e9jouisse plut\u00f4t en voyant le fil \u00e0 plomb dans la main de Zorobabel\u00a0! Quant aux sept lampes, ce sont les yeux du Seigneur, eux qui parcourent toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003E Je pris encore la parole et je lui dis\u00a0: \u00ab\u00a0Que sont ces deux oliviers, sur la droite du chandelier et sur sa gauche\u00a0?\u00a0\u00bb Une seconde fois je lui demandai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Que sont donc ces deux branches d\u2019olivier qui, par deux conduits en or, font couler de l\u2019or\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.13\u003C\/span\u003E Il me r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Ne le sais-tu pas\u00a0?\u00a0\u00bb Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Non, mon Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.14\u003C\/span\u003E Alors il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ce sont les deux hommes qui ont re\u00e7u l\u2019onction et qui se tiennent devant le Ma\u00eetre de toute la terre.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur J\u00e9sus, tu es la lumi\u00e8re du monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVoici, dit le Seigneur, que je suscite mon serviteur :\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027\u00e9carterai l\u0027impi\u00e9t\u00e9 de ce pays.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus vint avec la puissance de l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\net sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandit alentour.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Esprit du Seigneur est sur moi, disait-il,\u003Cbr \/\u003E\ncar il m\u0027a consacr\u00e9 par l\u0027onction.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE L\u0027AUTOBIOGRAPHIE DE STE TH\u00c9R\u00c8SE","texte_patristique":"\u003Cp\u003EEn pr\u00e9sence de J\u00e9sus Christ, si bon ami et si bon capitaine qui s\u0027exposa le premier \u00e0 la douleur, on peut tout souffrir. Il nous vient en aide et nous donne des forces ; jamais il ne nous fait d\u00e9faut ; c\u0027est un v\u00e9ritable ami. Et je vois clairement, je l\u0027ai toujours vu depuis, que pour contenter Dieu en obtenant de lui de grandes faveurs, il veut que nous tenions tout de cette humanit\u00e9 sacr\u00e9e, en qui sa Majest\u00e9 a dit mettre toutes ses complaisances.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe l\u0027ai vu tr\u00e8s souvent par exp\u00e9rience : le Seigneur me l\u0027a dit. J\u0027ai vu clairement que nous devions entrer par cette porte, si nous voulons que la Majest\u00e9 souveraine nous r\u00e9v\u00e8le de grands secrets.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue Votre gr\u00e2ce ne cherche donc pas un autre chemin, m\u00eame si vous \u00eates aux sommets de la contemplation ; car ici vous \u00eates en s\u00fbret\u00e9. Tous les biens nous viennent de ce Seigneur, le n\u00f4tre. Il vous instruira ; consid\u00e9rez sa vie, c\u0027est le meilleur mod\u00e8le.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue voulons-nous avoir de mieux \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s qu\u0027un si bon ami qui ne nous abandonnera pas dans les peines et les tribulations, comme le font ceux du monde ? Bienheureux celui qui l\u0027aime et le garde toujours aupr\u00e8s de lui. Regardons le glorieux saint Paul, on e\u00fbt dit que J\u00e9sus lui sortait toujours par la bouche, tant il le gardait pr\u00e9sent dans son c\u0153ur. Depuis que j\u0027ai compris cela, j\u0027ai consid\u00e9r\u00e9 avec attention quelques saints, grands contemplatifs, et ils ne suivaient pas d\u0027autre voie. Saint Fran\u00e7ois le montre par les stigmates, saint Antoine de Padoue par l\u0027Enfant, saint Bernard faisait ses d\u00e9lices de l\u0027humanit\u00e9 de J\u00e9sus, sainte Catherine de Sienne, et tant d\u0027autres. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous devons marcher librement sur ce chemin, et nous abandonner dans les mains de Dieu ; si sa Majest\u00e9 veut nous \u00e9lever au rang de ses cam\u00e9riers et nous communiquer ses secrets, y aller de bon c\u0153ur. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChaque fois que nous pensons au Christ, rappelons-nous avec quel amour il nous a fait tant de faveurs, et la grandeur de celui que Dieu nous a t\u00e9moign\u00e9 en nous donnant ce gage de son amour pour nous : car amour obtient amour. Et m\u00eame si nous en sommes tout \u00e0 fait \u00e0 nos d\u00e9buts, et fort mis\u00e9rables, t\u00e2chons de toujours consid\u00e9rer cela pour \u00e9veiller l\u0027amour en nous ; car si le Seigneur nous accorde un jour la gr\u00e2ce de graver cet amour dans notre c\u0153ur, tout nous sera facile, nous agirons tr\u00e8s vite et sans le moindre effort.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndiscern\u00e9s par avance dans le Fils unique.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAu prix du sang qu\u0027il a vers\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus nous conduit vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENos yeux sont fix\u00e9s sur la cit\u00e9 de f\u00eate\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 nous verrons le visage de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAu-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie \u00e9ternelle nous attend.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as suscit\u00e9 par ton Esprit sainte Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila pour montrer \u00e0 l\u0027\u00c9glise le chemin de la perfection, fais-nous trouver notre nourriture dans sa doctrine spirituelle et br\u00fbler du d\u00e9sir de la v\u00e9ritable saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u0027esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 23-24","texte":"Quel que soit votre travail, faites-le de bon c\u0153ur, pour le Seigneur et non pour plaire aux hommes\u00a0: vous savez bien qu\u2019en retour le Seigneur fera de vous ses h\u00e9ritiers. Le ma\u00eetre, c\u2019est le Christ\u00a0; vous \u00eates \u00e0 son service."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003Ede toi d\u0026eacute;pend mon sort.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u0027esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 17","texte":"Tout ce que vous dites, tout ce que vous faites, que ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus Christ, en offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ej\u0027invoquerai le nom du Seigneur.","oraison":"P\u00e8re, au milieu du jour, tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u00e8res. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 10, 24.31","texte":"Que nul ne cherche son propre int\u00e9r\u00eat, mais celui d\u2019autrui. Soit donc que vous mangiez, soit que vous buviez, quoi que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."},"repons":"V\/ Qu\u0027il est bon de rendre gr\u0026acirc;ce au Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ede chanter pour ton nom, Dieu Tr\u0026egrave;s-Haut.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila, vierge et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon Dieu, tu me connais\u00a0; ton amour me conduit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Tu me scrutes, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et tu sais\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu sais quand je m\u2019ass\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr\u003Ede tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etres mes pens\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que je marche ou me rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese, tu le vois,\u003Cbr\u003Etous mes chemins te s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent familiers.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Avant qu\u2019un mot ne parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu me devances et me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu m\u2019enserres,\u003Cbr\u003Etu as mis la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Savoir prodigie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me d\u00e9passe,\u003Cbr\u003Ehauteur que je ne pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es atteindre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc aller, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ton souffle\u00a0?\u003Cbr\u003Eo\u00f9 m\u2019enfuir, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta face\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je gravis les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr\u003Eje descends chez les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts\u00a0: te voici.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je prends les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de l\u2019aurore\u003Cbr\u003Eet me pose au-del\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E des mers\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E m\u00eame l\u00e0, ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein me conduit,\u003Cbr\u003Eta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me saisit.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les reins et les c\u0153urs, tu rends \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"138 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019avais dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres m\u2019\u00e9crasent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E M\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que je suis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tonnantes sont tes \u0153uvres\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme le sait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour toi *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret,\u003Cbr \/\u003E\nmodel\u00e9 aux entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tais encore inachev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, tu me voyais\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsur ton livre, tous mes jours \u00e9taient inscrits,\u003Cbr \/\u003E\nrecens\u00e9s avant qu\u2019un se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne soit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tes pens\u00e9es sont pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei difficiles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, que leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est imposante\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je les compte\u00a0: plus nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le sable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u2019\u00e9veille\u00a0: je suis enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere avec toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma pens\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9prouve-moi, tu conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vois si je prends le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des idoles,\u003Cbr \/\u003E\net conduis-moi sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 2, 3-6","texte":"Voici comment nous pouvons savoir que nous connaissons J\u00e9sus Christ\u00a0: c\u2019est en gardant ses commandements. Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le connais\u00a0\u00bb, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur\u00a0: la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en lui. Mais en celui qui garde fid\u00e8lement sa parole, l\u2019amour de Dieu atteint vraiment la perfection\u00a0: voil\u00e0 comment nous reconnaissons que nous sommes en lui. Celui qui d\u00e9clare demeurer en lui doit marcher lui-m\u00eame dans la voie o\u00f9 lui, J\u00e9sus, a march\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9, la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin, *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, Celui qui nous donne tout :\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce \u00e0 lui, nous pouvons tout.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re, dont la mis\u00e9ricorde pour son peuple est infinie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAch\u00e8ve en nous ton ouvrage, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, puisque tu as envoy\u00e9 ton Fils sauver le monde et non pas le juger,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous en abondance les fruits de la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as \u00e9tabli tes pr\u00eatres intendants des myst\u00e8res du Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur un c\u0153ur fid\u00e8le, sage et bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 ceux que tu as appel\u00e9s \u00e0 la chastet\u00e9 en vue du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne de suivre ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme \u00e0 ton image, homme et femme tu les cr\u00e9as\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur cette gr\u00e2ce de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui re\u00e7ois l\u2019offrande de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ne condamne pas nos d\u00e9funts, mais accorde-leur ton pardon.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as suscit\u00e9 par ton Esprit sainte Th\u00e9r\u00e8se d\u0027Avila pour montrer \u00e0 l\u0027\u00c9glise le chemin de la perfection, fais-nous trouver notre nourriture dans sa doctrine spirituelle et br\u00fbler du d\u00e9sir de la v\u00e9ritable saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E"}}