[{"id":"0","category_id":"1","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy M\u00e1ria\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes,\naz \u00dar van teveled,\n\u00e1ldott vagy te az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt,\n\u00e9s \u00e1ldott a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcse, J\u00e9zus.\nAsszonyunk, Sz\u0171z M\u00e1ria, Istennek Szent Anyja,\nim\u00e1dkozz\u00e1l \u00e9rett\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt,\nmost \u00e9s hal\u00e1lunk \u00f3r\u00e1j\u00e1n.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"1","category_id":"1","hu_title":"\u00darangyala\n","hu_content":"Az \u00dar angyala h\u00edr\u00fcl vette M\u00e1ri\u00e1nak,\n\u00c9s \u0151 fogant a Szentl\u00e9lekt\u0151l.\n\n\u00cdme, az \u00dar szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya,\nLegyen nekem a te ig\u00e9d szerint.\n\n\u00c9s az Ige testt\u00e9 lett,\n\u00c9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakozott.\n\nIm\u00e1dkozz\u00e1l \u00e9rett\u00fcnk, Istennek Szent Anyja,\nHogy m\u00e9lt\u00f3k lehess\u00fcnk Krisztus \u00edg\u00e9reteire!\n\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00fcnk!\n\nK\u00e9r\u00fcnk, \u00daristen, \u00f6ntsd sz\u00edv\u00fcnkbe kegyelmedet,\nHogy akik az angyali \u00fczenet \u00e1ltal megismert\u00fck Fiadnak, J\u00e9zus Krisztusnak megtestes\u00fcl\u00e9s\u00e9t,\nAz \u0151 k\u00ednszenved\u00e9se \u00e9s keresztje \u00e1ltal eljussunk a felt\u00e1mad\u00e1s dics\u0151s\u00e9g\u00e9be.\n\nKrisztus, a mi Urunk \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"2","category_id":"0","hu_title":"Szent Bern\u00e1t im\u00e1ja\n","hu_content":"Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, \n\u00f3, legkegyesebb Sz\u0171z M\u00e1ria, \narr\u00f3l, hogy soha nem hallottuk, \nhogy valakit, aki oltalmadat k\u00e9rte, \nseg\u00edts\u00e9gedet esedezte, \nvagy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sodat rem\u00e9lte, \nvalaha is elhagyt\u00e1l volna. \nEzzel a bizalommal eltelve, \n\u00f3, sz\u00fczek Sz\u00fcze, \u00f3, \u00e9desany\u00e1m, \nhozz\u00e1d folyamodom, \n\u00e9s b\u0171neim terhe alatt ny\u00f6gve \nl\u00e1baid el\u00e9 borulok. \n\u00d3, megtestes\u00fclt Ige Anyja, \nne vesd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seimet, \nhanem hallgasd meg azokat kegyesen, \n\u00e9s m\u00e9lt\u00f3ztass meghallgatni engem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"3","category_id":"0","hu_title":"Ima a \u00c9let\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, az \u00faj vil\u00e1g hajnala, az \u00e9l\u0151k \u00e9desanyja, a mi\u00e9nk a \u00c9let \u00fcgye.\n\nTekints le, \u00f3, \u00c9desanya, a megsz\u00fcletni nem engedett gyermekek m\u00e9rhetetlen sokas\u00e1g\u00e1ra, a szeg\u00e9nyekre, akik sz\u00e1m\u00e1ra az \u00e9let neh\u00e9zz\u00e9 t\u00e9tetett, az embertelen er\u0151szak \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt f\u00e9rfiakra \u00e9s n\u0151kre, az id\u0151sekre \u00e9s betegekre, akiket a k\u00f6z\u00f6ny vagy a hamis sz\u00e1nalom \u00f6l meg. Add, hogy mindazok, akik hisznek a Te Fiadban, hirdetni tudj\u00e1k korunk embereinek az \u00c9let Evang\u00e9lium\u00e1t.\n\nSzerezd meg sz\u00e1mukra a kegyelmet, hogy befogadj\u00e1k azt, mint mindig \u00faj aj\u00e1nd\u00e9kot, az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hogy h\u00e1l\u00e1val \u00fcnnepelj\u00e9k eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben, \u00e9s a b\u00e1tors\u00e1got, hogy akt\u00edv kitart\u00e1ssal tan\u00fas\u00e1got tegyenek r\u00f3la, hogy minden j\u00f3akarat\u00fa emberrel egy\u00fctt \u00e9p\u00edthess\u00e9k az igazs\u00e1g \u00e9s a szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3j\u00e1t, a Teremt\u0151 Isten dics\u00e9ret\u00e9re \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, aki szereti az \u00e9letet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"4","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria h\u00f3napj\u00e1nak im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\nasszony, emberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elj\u00f6n, hogy lakhelyet alap\u00edtson\na f\u00f6ldi otthonban.\nVeled az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldje\nIsten b\u00f6lcs\u0151j\u00e9v\u00e9 v\u00e1lik.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\nal\u00e1zatos asszony, emberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elt\u00e1volodik\nhatalma nagy mennyorsz\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\nVeled az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldje\nIsten tr\u00f3nj\u00e1v\u00e1 v\u00e1lik.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\na mindennapok asszonya,\nemberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elj\u00f6n, hogy megkeresse\na mindennapok elfeledettjeit,\nhogy le\u00fcltesse \u0151ket oldal\u00e1ra,\neg\u00e9szen arc\u00e1hoz k\u00f6zel.\nVeled a mindennapi f\u00f6ld\nt\u00e9rr\u00e9 \u00e9s id\u0151v\u00e9 v\u00e1lik.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"5","category_id":"0","hu_title":"Grandmaison aty\u00e1j\u00e1nak im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u0151rizz meg bennem egy gyermeksz\u00edvet,\ntiszta \u00e9s \u00e1ttetsz\u0151, mint egy forr\u00e1s;\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rtem, hogy egyszer\u0171 sz\u00edvem legyen,\namely nem \u00edzleli a szomor\u00fas\u00e1gokat;\negy nagyszer\u0171 sz\u00edv, amely odaadja mag\u00e1t,\ngyeng\u00e9d a r\u00e9szv\u00e9tre,\negy h\u0171s\u00e9ges \u00e9s nagylelk\u0171 sz\u00edv,\namely nem felejt el semmilyen j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt,\n\u00e9s nem tart sz\u00e1mon semmilyen rosszat.\nAdj nekem szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edvet,\nszeret\u0151t, viszonz\u00e1st nem v\u00e1r\u00f3t,\n\u00f6rvendez\u0151t, hogy elt\u0171nhet egy m\u00e1sik sz\u00edvben,\na te isteni Fiad el\u0151tt;\negy nagy \u00e9s legy\u0151zhetetlen sz\u00edvet,\namelyet semmilyen h\u00e1l\u00e1tlans\u00e1g nem z\u00e1r le,\namelyet semmilyen k\u00f6z\u00f6ny nem f\u00e1raszt el;\negy sz\u00edvet, amelyet J\u00e9zus Krisztus dics\u0151s\u00e9ge gy\u00f6t\u00f6r,\namelyet az \u0151 szeretete sebez,\n\u00e9s amelynek sebe csak a mennyben gy\u00f3gyul be.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"6","category_id":"0","hu_title":"Mgr Michel Dubost im\u00e1ja a Ifj\u00fas\u00e1gi Vil\u00e1gtal\u00e1lkoz\u00f3k\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nA t\u00e1nc \u00e9s az \u00f6r\u00f6m Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, a serd\u00fcl\u0151 l\u00e1ny, akiben Isten megb\u00edzott,\nTe, aki megb\u00edzt\u00e1l \u00e9s hitt\u00e9l,\nR\u00e1d b\u00edzzuk az eg\u00e9sz vil\u00e1g ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nAz \u00fat \u00e9s az \u00e9let Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, a n\u0151, aki vil\u00e1gra hozza Isten Ig\u00e9j\u00e9t,\n\u00c9s tudja, hogy csak \u0150 \u00e9p\u00edtheti a testv\u00e9ris\u00e9get,\nR\u00e1d b\u00edzzuk a tal\u00e1lkoz\u00e1sunkat.\n\nM\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nA j\u00f3 fogadtat\u00e1s Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, az anya, aki eg\u00e9szen a keresztig hallgat Fi\u00e1ra,\n\u00c9s elfogadja, hogy ott fi\u00e1ul fogadja J\u00e1nost \u00e9s minden embert,\nR\u00e1d b\u00edzzuk a Vil\u00e1gnapok megszervez\u00e9s\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"7","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Nagyboldogasszony \u00fcnnep\u00e9re\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes!\nTe, aki l\u00e9tez\u00e9sed els\u0151 pillanat\u00e1t\u00f3l fogva,\nfogantat\u00e1sodt\u00f3l kezdve meg\u0151rizt\u00e9l a b\u0171nt\u0151l,\nmert a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyj\u00e1v\u00e1 kellett v\u00e1lnod.\n\nSeg\u00edts minket Fiadhoz, J\u00e9zushoz fordulni,\n\u00e9s elfordulni a b\u0171nt\u0151l.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt, ahogy Bernadettnek tan\u00edtottad,\nmert te vagy a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, M\u00e1ria, a boldog\u00edt\u00f3 hit f\u00e9nye,\ndics\u0151s\u00e9ges Mennybeveteled \u00e1ltal,\naz Irgalmass\u00e1g Atyja lelkedben \u00e9s testedben fel\u00f6lt\u00f6ztetett t\u00e9ged\na Felt\u00e1mad\u00e1s egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 napj\u00e1nak ragyog\u00e1s\u00e1val.\n\nEr\u0151s\u00edtsd hit\u00fcnket, hogy az \u00e1tj\u00e1rja f\u00e9ny\u00e9vel \u00e9s igazs\u00e1g\u00e1val\n\u00e9rtelm\u00fcnket, cselekedeteinket \u00e9s szolg\u00e1latunkat e vil\u00e1gban,\nmert te vagy az emberek legszebb gyermek\u00e9nek \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Szent Sz\u0171z,\nte, akit a Szentl\u00e9lek a szents\u00e9g szelleme elt\u00f6lt\u00f6tt szeretettel \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tt minden kegyelemmel.\nTan\u00edts meg engedelmesnek lenni a Szeretet Lelke ir\u00e1nt, hogy bet\u00f6lts\u00f6n minket igazi szeretettel.\n\nAdj nek\u00fcnk k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletet minden szenved\u00e9s ir\u00e1nt,\n\u00e9s s\u00fcrget\u0151 im\u00e1t a b\u00e9k\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy az Irgalmass\u00e1g \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00c9desanya a kereszt t\u00f6v\u00e9ben,\nh\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, az Egyh\u00e1z \u00c9desanyja.\n\nTan\u00edts meg szeretni \u00e9s szolg\u00e1lni \u0151t,\nmint Fiad test\u00e9t, mely \u00e9rt\u00fcnk adatott \u00e9s a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy a B\u00e1r\u00e1ny \u00e9s a P\u00e1sztor \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, a Megv\u00e1lt\u00e1s ragyog\u00f3 hajnala,\ndics\u0151s\u00e9ges Mennybeveteled \u00e1ltal,\nhirdeted \u00e9s megel\u0151legezed minden gyermeked dics\u0151s\u00e9g\u00e9t lelk\u00fckben \u00e9s test\u00fckben,\nmert te vagy a j\u00f6v\u0151 Vil\u00e1g \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"8","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria-felaj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Ma v\u00e1lasztalak T\u00e9ged, ma, \u00f3 M\u00e1ria,\naz eg\u00e9sz mennyei udvar sz\u00edne el\u0151tt,\nAny\u00e1mnak \u00e9s Kir\u00e1lyn\u0151mnek.\n\nNeked adom \u00e9s szentelem,\nteljes engedelmess\u00e9ggel \u00e9s szeretettel,\ntestemet \u00e9s lelkemet,\nbels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 javaimat,\n\u00e9s m\u00e9g a j\u00f3 cselekedeteim \u00e9rt\u00e9k\u00e9t is,\na m\u00faltban, a jelenben \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben,\nNeked hagyva teljes \u00e9s korl\u00e1tlan jogot,\nhogy rendelkezz velem\n\u00e9s mindennel, ami az eny\u00e9m,\nkiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl,\ntetsz\u00e9sed szerint,\nIsten nagyobb dics\u0151s\u00e9g\u00e9re,\naz id\u0151ben \u00e9s az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"9","category_id":"0","hu_title":"Szent Sz\u0171znek, a Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1snak aj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1s,\nMennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Kir\u00e1lyn\u0151je,\nB\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke \u00e9s igen szeret\u0151 \u00c9desanya,\nakire Isten a teljes Irgalmass\u00e1g rendj\u00e9t r\u00e1b\u00edzta,\n\u00edme l\u00e1baid el\u0151tt vagyok, \u00e9n N..., szeg\u00e9ny b\u0171n\u00f6s.\nK\u00e9rlek, fogadd el eg\u00e9sz l\u00e9nyemet,\nmint tulajdonodat \u00e9s birtokodat;\ncselekedj bennem akaratod szerint,\nlelkemben \u00e9s testemben,\n\u00e9letemben \u00e9s hal\u00e1lomban \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gomban.\n\nRendelkezz mindenekel\u0151tt velem, ahogy k\u00edv\u00e1nod,\nhogy v\u00e9gre beteljesedjen, ami r\u00f3lad mondatik:\n\u201eAz Asszony sz\u00e9ttapossa a k\u00edgy\u00f3 fej\u00e9t\u201d\n\u00e9s az is,\n\u201eEgyed\u00fcl te gy\u0151z\u00f6d le az eretneks\u00e9geket az eg\u00e9sz vil\u00e1gon\u201d.\n\nHogy tiszta kezeid \u00e1ltal, melyek oly gazdagok irgalomban,\nszerelmed eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljak,\nk\u00e9pes legyek fel\u00e9leszteni \u00e9s teljes m\u00e9rt\u00e9kben kibontakoztatni\nannyi langyos vagy elt\u00e9vedt lelket.\n\u00cdgy terjedjen sz\u00fcntelen\u00fcl J\u00e9zus isteni Sz\u00edv\u00e9nek Orsz\u00e1ga.\n\nVal\u00f3ban, egyed\u00fcl a te jelenl\u00e9ted vonzza azokat a kegyelmeket,\nmelyek megt\u00e9r\u00edtik \u00e9s megszentelik a lelkeket,\nhiszen a Kegyelem J\u00e9zus isteni Sz\u00edv\u00e9b\u0151l \u00e1rad\nmindannyiunkra,\nanyai kezeiden kereszt\u00fcl.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"10","category_id":"0","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes,\naki l\u00e9tez\u00e9sed els\u0151 pillanat\u00e1t\u00f3l,\nfogantat\u00e1sodt\u00f3l kezdve meg\u0151riztett\u00e9l minden b\u0171nt\u0151l,\nmert a Megv\u00e1lt\u00f3 Anyj\u00e1v\u00e1 kellett v\u00e1lnod.\n\nSeg\u00edts, hogy Fiadhoz, J\u00e9zushoz forduljunk,\n\u00e9s elforduljunk a b\u0171nt\u0151l.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt,\nahogy Bernadettnek tan\u00edtottad,\nmert te vagy a Megv\u00e1lt\u00f3 Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 M\u00e1ria,\na boldog hit f\u00e9nye,\ndics\u0151s\u00e9ges mennybev\u00e9teled \u00e1ltal\naz Irgalmass\u00e1g Atyja lelkedben\n\u00e9s testedben\na Felt\u00e1mad\u00e1s egyetlen napj\u00e1nak ragyog\u00e1s\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetett.\n\nEr\u0151s\u00edtsd meg hit\u00fcnket, hogy \u00e1thassa f\u00e9ny\u00e9vel\n\u00e9s igazs\u00e1g\u00e1val\n\u00e9rtelm\u00fcnket,\ncselekedeteinket \u00e9s szolg\u00e1latunkat e vil\u00e1gban,\nmert te vagy az emberek legszebb gyermekeinek Anyja\n\u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Szent Sz\u0171z,\nakit a szents\u00e9g Lelke elhalmozott szeretettel,\n\u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tt minden kegyelemmel.\nTan\u00edts meg az al\u00e1zatos engedelmess\u00e9gre a Szeretet Lelke ir\u00e1nt,\nhogy beteljes\u00fclj\u00fcnk igaz szeretettel.\n\nAdj nek\u00fcnk egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9st minden szenved\u00e9s ir\u00e1nt,\n\u00e9s sz\u00fcntelen im\u00e1t a b\u00e9k\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy az Irgalmass\u00e1g Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Anya a Kereszt l\u00e1b\u00e1n\u00e1l,\nh\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, az Egyh\u00e1z Anyja.\n\nTan\u00edts meg szeretni \u00e9s szolg\u00e1lni \u0151t,\nmint Fiadnak \u00e9rt\u00fcnk adott test\u00e9t,\n\u00e9s a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t,\nmert te vagy a B\u00e1r\u00e1ny\n\u00e9s a P\u00e1sztor Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, a Megv\u00e1lt\u00e1s sug\u00e1rz\u00f3 Hajnala,\ndics\u0151s\u00e9ges mennybev\u00e9teled \u00e1ltal\nhirdeted \u00e9s megel\u0151z\u00f6d minden gyermeked\nlelk\u00e9ben \u00e9s test\u00e9ben a dics\u0151s\u00e9get,\nmert te vagy az elj\u00f6vend\u0151 Vil\u00e1g Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"11","category_id":"0","hu_title":"\u00d3, M\u00e1ria, a f\u00e1jdalom \u00e9s a rem\u00e9ny asszonya\n","hu_content":"\"\u00d3, M\u00e1ria, szepl\u0151telen Sz\u0171z,\na f\u00e1jdalom \u00e9s a rem\u00e9ny Asszonya,\nl\u00e9gy kegyes minden szenved\u0151h\u00f6z,\n\u00e9s add meg mindenkinek az \u00e9let teljess\u00e9g\u00e9t.\nFord\u00edtsd anyai tekintetedet\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokra, akik Afrik\u00e1ban\nsz\u00fcks\u00e9get szenvednek,\nmert AIDS-ben vagy m\u00e1s\nhal\u00e1los betegs\u00e9gben szenvednek.\nTekints azokra az any\u00e1kra, akik gyermekeiket siratj\u00e1k,\ntekints a nagysz\u00fcl\u0151kre, akiknek nincs elegend\u0151 forr\u00e1suk\n\u00e1rva unok\u00e1ik t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra.\n\u00d6leld \u00e1t mindny\u00e1jukat anyai sz\u00edveden.\nAfrika \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1g Kir\u00e1lyn\u0151je,\nLegszentebb Sz\u0171z, im\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk!\"\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"12","category_id":"0","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, J\u00e9zus Krisztus pap \u00c9desanyja,\naki Fiadat elk\u00eds\u00e9rted az emberek megment\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben,\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00c9rte, hogy ebben a harmadik \u00e9vezredben is\ntov\u00e1bbra is h\u00edvjon min\u00e9l t\u00f6bb fiatalt a paps\u00e1gra \u00e9s a szerzetesi \u00e9letre.\nB\u00e1tor\u00edtsd mindig azokat, akiket megh\u00edvott, oltalmazd \u0151ket a k\u00e9pz\u00e9s\u00fckben,\n\u00e9s k\u00eds\u00e9rd \u0151ket a szents\u00e9g fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatjukon.\n\u00d3, \u00e9des Sz\u0171z M\u00e1ria!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"13","category_id":"0","hu_title":"A csal\u00e1d M\u00e1ria Szepl\u0151telen Sz\u00edv\u00e9nek aj\u00e1nl\u00e1sa\n","hu_content":"\u00d3, Sz\u0171z M\u00e1ria,\n\nma felaj\u00e1nljuk otthonunkat,\n\u00e9s minden lak\u00f3j\u00e1t Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek.\nLegyen h\u00e1zunk olyan, mint a n\u00e1z\u00e1reti,\na b\u00e9ke \u00e9s az egyszer\u0171 boldogs\u00e1g otthona,\nIsten akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9se, a szeretet gyakorl\u00e1sa\n\u00e9s a gondvisel\u00e9sbe val\u00f3 teljes r\u00e1hagyatkoz\u00e1s \u00e1ltal.\n\u0150rk\u00f6dj mindazok f\u00f6l\u00f6tt, akik benne laknak:\nseg\u00edts nekik, hogy mindig kereszt\u00e9nyi m\u00f3don \u00e9ljenek; vegy\u00e9l k\u00f6r\u00fcl mindenkit anyai v\u00e9delmeddel,\n\u00e9s m\u00e9lt\u00f3ztass j\u00f3s\u00e1godban, \u00f3, Sz\u0171z M\u00e1ria,\n\u00fajraform\u00e1lni a Mennyben f\u00f6ldi otthonunkat, mely \u00f6r\u00f6kre Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek van szentelve.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"14","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria \u00e9let\u00fcnk sz\u00edv\u00e9ben\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, a vil\u00e1g sz\u00edv\u00e9ben,\naz id\u0151k kezdet\u00e9n,\n\u00e9let\u00fcnk hajnal\u00e1n.\n\nM\u00e1ria a betlehemi \u00e9jszak\u00e1ban,\naki a f\u00f6ldet Istennek adja.\n\nM\u00e1ria, gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9g \u00e9s h\u0171s\u00e9g,\naki az \u00c9letet tartja emberi kez\u00fcnkben.\n\nM\u00e1ria, szel\u00edd \u00e9s t\u00f6r\u00e9keny,\naz er\u0151 \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g,\nszeg\u00e9ny \u00e9s al\u00e1zatos,\na dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a gazdags\u00e1g.\n\nM\u00e1ria, a kereszt t\u00f6v\u00e9ben,\nanya \u00e9s l\u00e1nya, egyed\u00fcl,\n\u00e1tsz\u00fart \u00e9s sug\u00e1rz\u00f3,\nemberi szenved\u00e9sedben,\nisteni arcodon.\n\nM\u00e1ria, \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk \u00c9desanyja,\nmagad is a megv\u00e1lt\u00e1s a roml\u00f3 vil\u00e1gunk sz\u00e1m\u00e1ra.\nM\u00e1ria, le\u00e1nya \u00e9s \u00c9desanyja embers\u00e9g\u00fcnknek,\na kereszt\u00fcnk t\u00f6v\u00e9ben.\n\nM\u00e1ria, a mi er\u0151nk \u00e9s a mi vil\u00e1goss\u00e1gunk,\na mi dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk \u00e9s a mi gazdags\u00e1gunk.\n\nM\u00e1ria, h\u00fasv\u00e9t reggel\u00e9n\ndiszkr\u00e9t \u00e9s szinte hi\u00e1nyz\u00f3.\nM\u00e1ria az \u00f6r\u00f6m napjaiban,\nboldog \u00e9s elfeledett.\nM\u00e1ria, \u00f6r\u00f6m\u00fcnk, mosolyunk,\nb\u0171n\u00f6snek ny\u00fajtott k\u00e9z,\na szorongatottak seg\u00edts\u00e9ge,\nM\u00e1ria - bocs\u00e1nat.\n\nM\u00e1ria, p\u00fcnk\u00f6sd est\u00e9j\u00e9n,\naz apostolok v\u00e9d\u0151b\u00e1sty\u00e1ja, a mi t\u00e1maszunk\nbizonytalans\u00e1gaink vihar\u00e1ban.\n\nM\u00e1ria, a mi rem\u00e9ny\u00fcnk,\naki minden nap a vil\u00e1gnak adja\na mi istenis\u00e9g\u00fcnket. \u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"15","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, a csom\u00f3kat oldoz\u00f3\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, a sz\u00e9p szeretet Anyja,\nanya, aki soha nem hagyja el\na seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt\u00f3 gyermeket,\nanya, akinek kezei sz\u00fcntelen\u00fcl munk\u00e1lkodnak\nszeretett gyermekeid\u00e9rt,\nmert Isten szeretete \u00e9s\na sz\u00edvedb\u0151l \u00e1rad\u00f3 v\u00e9gtelen irgalom hajtja \u0151ket,\nford\u00edtsd fel\u00e9m k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes tekintetedet.\nL\u00e1sd az \u00e9letem fojtogat\u00f3 \u201ecsom\u00f3it\u201d.\nIsmered k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9sem \u00e9s f\u00e1jdalmam.\nTudod, mennyire megb\u00e9n\u00edtanak ezek a csom\u00f3k.\n\nM\u00e1ria, anya, akit Isten megb\u00edzott\ngyermekei \u00e9let\u00e9nek \u201ecsom\u00f3inak\u201d kibogoz\u00e1s\u00e1val,\n\u00e9letem szalagj\u00e1t kezeidbe helyezem.\nSenki, m\u00e9g a Gonosz sem\nveheti el azt irgalmas seg\u00edts\u00e9gedt\u0151l.\n\nKezeidben nincs egyetlen csom\u00f3 sem,\namelyet ne lehetne kibogozni.\nMindenhat\u00f3 Anya, kegyelmeddel\n\u00e9s Fiad, J\u00e9zus, szabad\u00edt\u00f3m melletti k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 hatalmaddal\nfogadd ma ezt a \u201ecsom\u00f3t\u201d (lehet\u0151s\u00e9g szerint nevezd meg).\n\nIsten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re,\nk\u00e9rem, bontsd ki,\n\u00e9s bontsd ki \u00f6r\u00f6kre.\nB\u00edzom benned.\nTe vagy az egyetlen vigasztal\u00f3m, akit Isten adott nekem,\nte vagy gyenge er\u0151m er\u0151d\u00edtm\u00e9nye,\nnyomor\u00fas\u00e1gom gazdags\u00e1ga,\nszabadul\u00e1s mindenb\u0151l, ami akad\u00e1lyoz abban, hogy Krisztussal legyek.\n\nFogadd be h\u00edv\u00e1somat.\n\u0150rizz, vezess, v\u00e9delmezz engem.\nTe vagy az \u00e9n biztos mened\u00e9kem.\nM\u00e1ria, te, aki kibogozod a csom\u00f3kat,\nim\u00e1dkozz \u00e9rtem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"16","category_id":"0","hu_title":"Te, M\u00e1ria\n","hu_content":"Te, aki sz\u00fcntelen\u00fcl v\u00e1rod\nIsten akarat\u00e1t r\u00e1d n\u00e9zve,\nSeg\u00edts nekem \u00f6r\u00f6mmel igent mondani, mint Te.\n\nTe, aki oly fog\u00e9kony vagy Isten jeleire \u00e9letedben,\nM\u00e9ly\u00edtsd el bennem a hitet.\nAdd meg nekem, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl,\nHogy merjem n\u00e9zni \u0151ket \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adni.\n\nTe, Isten \u00f6r\u00f6me,\nVezess be engem nagy, rejtett csendedbe,\nal\u00e1zat \u00e9s szel\u00edds\u00e9g csendj\u00e9be,\n\u00e9s add meg nekem annak \u00f6r\u00f6m\u00e9t, hogy elj\u00f6jjek\n\u00e9s \u00fajra halljam, hogy azt mondj\u00e1k nekem: \"Szeretnek T\u00e9ged!\"\n\nTe, aki Fiaddal egy\u00fctt hordozod\naz emberek szenved\u00e9seit,\nHelyezd sz\u00edvembe a figyelmet \u00e9s\na bar\u00e1ts\u00e1got, amelyre minden embernek sz\u00fcks\u00e9ge van.\n\nTe, az els\u0151, aki hitt\u00e9l,\nTe, a mi Any\u00e1nk,\nMondd el nekem minden nap:\n\"Ne f\u00e9lj!\n\u00d6rvendezz!\nBet\u00f6ltet\u00e9l, mert \u0150 mindenben veled \u00e9l!\"\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"17","category_id":"0","hu_title":"Az \u00c9desany\u00e1k\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1ria, J\u00e9zus Anyja, a hit Anyja\n\u00e9s Fiad tan\u00edtv\u00e1nya,\naki lehet\u0151v\u00e9 tetted, hogy J\u00e9zus a n\u00e1z\u00e1reti otthonban\nkorban, \u00e9retts\u00e9gben \u00e9s kegyelemben n\u00f6vekedjen,\nhozz\u00e1d aj\u00e1nljuk az \u00e9desany\u00e1kat.\nTanulj\u00e1k meg t\u0151led\na h\u0171s\u00e9get k\u00fcldet\u00e9s\u00fckh\u00f6z,\nlegyenek azok sz\u00e1m\u00e1ra,\nakiket a vil\u00e1gra hoztak,\naz \u00e9let adom\u00e1nyoz\u00f3i\nl\u00e9t\u00fck minden napj\u00e1n,\nodafigyel\u00e9s\u00fckkel \u00e9s gyeng\u00e9ds\u00e9g\u00fckkel.\nTanulj\u00e1k meg t\u0151led, hogy figyelmesek legyenek\narra, ami n\u00f6vekszik \u00e9s \u00e9rik\ngyermekeik sz\u00edv\u00e9ben,\ntudjanak \u00fagy is kapni, ahogy adnak,\ntudj\u00e1k felismerni\na sz\u00edv \u00e9s a l\u00e9lek gazdags\u00e1g\u00e1t\nazokban, akiknek\naz a k\u00fcldet\u00e9s\u00fck, hogy seg\u00edts\u00e9k n\u00f6veked\u00e9s\u00fcket.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"18","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, tisztelt kincs\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, Isten Anyja, az eg\u00e9sz vil\u00e1gegyetem tisztelt kincse, ki nem alv\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1g, Te, akib\u0151l a megigazul\u00e1s Napja sz\u00fcletett, az igazs\u00e1g jogara, a lerombolhatatlan templom. \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, annak lakhelye, akit semmi hely nem foghat be, aki olyan kal\u00e1szt nevelt\u00e9l, amely soha el nem hervad.\n\n\u00c1ltalad adtak dics\u0151s\u00e9get a p\u00e1sztorok Istennek, \u00e1ltalad \u00e1ldott az evang\u00e9liumban az, aki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n. \u00c1ltalad dics\u0151\u00fcl a Szenth\u00e1roms\u00e1g, \u00e1ltalad im\u00e1dj\u00e1k a keresztet az eg\u00e9sz vil\u00e1gegyetemben. \u00c1ltalad \u00f6rvendeznek az egek, \u00e1ltalad emeltetett fel a bukott emberis\u00e9g. \u00c1ltalad ismerte meg v\u00e9gre az eg\u00e9sz vil\u00e1g az Igazs\u00e1got. \u00c1ltalad alap\u00edttattak egyh\u00e1zak az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"19","category_id":"0","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s M\u00e1ria Szepl\u0151telen Sz\u00edv\u00e9nek (Fatima-ima)\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk, Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek szentelj\u00fck magunkat, hogy teljesen felaj\u00e1nlottak \u00e9s megszenteltek legy\u00fcnk az \u00darnak.\n\n\u00c1ltalad mutatnak be minket Krisztusnak, a te Fiadnak \u00e9s Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak, \u00e9s \u00e1ltala \u00e9s vele egy\u00fctt az \u0151 \u00d6r\u00f6k Atyj\u00e1nak.\n\nA hit, a rem\u00e9ny \u00e9s a szeretet f\u00e9ny\u00e9ben fogunk j\u00e1rni, hogy a vil\u00e1g higgye, Krisztus az Atya k\u00fcld\u00f6tte, aki elj\u00f6tt, hogy \u00e1tadja nek\u00fcnk az \u0151 szav\u00e1t.\n\nMi is az \u0151 k\u00f6vetei lesz\u00fcnk, hogy megismertess\u00fck \u00e9s megszerettess\u00fck \u0151t a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig.\n\n\u00cdgy, Szepl\u0151telen Sz\u00edved anyai oltalma alatt, egyetlen n\u00e9p lesz\u00fcnk Krisztussal, aki hal\u00e1l\u00e1val megv\u00e1ltott minket, felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak tan\u00fai, \u00e9s \u00e1ltala felaj\u00e1nlottak az Aty\u00e1nak a Szenth\u00e1roms\u00e1g dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, amelyet im\u00e1dunk, magasztalunk \u00e9s \u00e1ldunk.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"20","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a m\u00e1jusi h\u00f3nap\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1jusi liliomok ragyog\u00e1sa, te vagy a mi kir\u00e1lyn\u0151nk,\nszem\u00fcnk hajnala, est\u00e9ink b\u00e9k\u00e9je;\n\u00e9s bel\u00e9d helyezz\u00fck minden rem\u00e9nyteli, k\u00e9k eg\u00fcnket,\nnevet\u00e9s\u00fcnket \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket \u00e9s minden f\u00e1jdalmunkat.\n\nSzed\u00fcnk neked, kedves uralkod\u00f3n\u0151,\nvir\u00e1gokat \u00e9s \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gyeket az \u00fat ment\u00e9n;\n\u00e9s ha az este \u00e1rnya elhom\u00e1lyos\u00edtja a reggelt,\nf\u00fard \u00e1t arannyal \u00e9s az\u00farral f\u00e1jdalmunk fal\u00e1t.\n\nM\u00e1jusi liliomok feh\u00e9rs\u00e9ge, sz\u00e9p \u00e9s der\u0171s Sz\u0171z;\nfogd meg a kez\u00fcnket, amikor elj\u00f6n az este;\nfogd meg a kez\u00fcnket f\u00e1jdalmunk ment\u00e9n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"21","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, rajtad kereszt\u00fcl Isten sz\u00f3l hozz\u00e1nk\n","hu_content":"\u00c1tl\u00e1tsz\u00f3s\u00e1g Anyja,\nbenned \u00e9s \u00e1ltalad sz\u00f3l hozz\u00e1nk Isten:\nadj nek\u00fcnk tiszta sz\u00edvet,\nt\u00f6lts el minket \u00f6r\u00f6mmel.\n\u00d3, az \"Igen\" \u00e9s a Magnificat Sz\u0171ze,\ntedd a mi sz\u00edv\u00fcnket is \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3v\u00e1, mint a ti\u00e9d.\n\nAl\u00e1zat Anyja,\naki elrejt\u0151z\u00f6l a t\u00f6megben, a titokba burkol\u00f3zva,\nseg\u00edts nek\u00fcnk elvinni a J\u00f3 H\u00edrt a vil\u00e1gnak,\n\u00e9s elmer\u00fclni Krisztus miszt\u00e9rium\u00e1ban,\nhogy abb\u00f3l valami keveset \u00e1tadhassunk testv\u00e9reinknek.\n\nH\u0171s\u00e9g Anyja,\nTe, aki sz\u00fcntelen\u00fcl kerested az \u00dar arc\u00e1t,\nTe, aki elfogadtad a titkot,\n\u00e9s aki sz\u00edvedben elm\u00e9lkedt\u00e9l rajta,\nTe, aki \u00f6sszhangban \u00e9lt\u00e9l azzal, amit hitt\u00e9l,\nTe, aki a kitart\u00e1s mintak\u00e9pe volt\u00e1l,\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sban \u00e9s a felmagasztal\u00e1sban egyar\u00e1nt,\nseg\u00edts nek\u00fcnk betartani fogadalmainkat,\nmint j\u00f3 \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1k,\n\u00e9let\u00fcnk utols\u00f3 napj\u00e1ig a f\u00f6ld\u00f6n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"22","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, r\u00e1d n\u00e9zek r\u00e1d \u00e9s k\u00f6sz\u00f6netet mondok\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy hordoztad J\u00e9zust,\nhogy vil\u00e1gra hoztad, felnevelted,\n\u00e9s hogy elfogadtad a mi\u00e9rt\u00fcnk val\u00f3 hal\u00e1l\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s csod\u00e1llak.\nCsod\u00e1lom hitedet, csendes elm\u00e9lked\u00e9sedet,\nhogy pontosan azt tetted,\namit az \u00dar elv\u00e1rt t\u0151led.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s k\u00e9rlek, seg\u00edts nekem\nj\u00f3l meg\u00e9rteni J\u00e9zust, meghallani h\u00edv\u00e1sait,\nhogy eljussak oda, amit most k\u00e9r t\u0151lem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"23","category_id":"0","hu_title":"B\u00e9kess\u00e9g Anyja, k\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged\n","hu_content":"\u00d3, \u00c9desanya, Te, aki tudod, mit jelent egy any\u00e1nak\nkarj\u00e1ban tartani fia holttest\u00e9t,\nAnnak, akinek az \u00c9letet adtad,\nk\u00edm\u00e9ld meg a vil\u00e1g \u00f6sszes \u00e9desanyj\u00e1t\ngyermekeik hal\u00e1l\u00e1t\u00f3l,\na rabszolgas\u00e1g gy\u00f6trelmeit\u0151l,\na h\u00e1bor\u00fa puszt\u00edt\u00e1sait\u00f3l,\na koncentr\u00e1ci\u00f3s t\u00e1borokt\u00f3l, a b\u00f6rt\u00f6n\u00f6kt\u0151l.\n\n\u0150rizd meg nekik az ember vil\u00e1gra hoz\u00e1s\u00e1nak \u00f6r\u00f6m\u00e9t,\naz \u00e9let fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00f6r\u00f6m\u00e9t benne.\nEzen \u00e9let nev\u00e9ben,\naz \u00dar sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek nev\u00e9ben,\nesdd ki nek\u00fcnk a b\u00e9k\u00e9t,\naz igazs\u00e1got a vil\u00e1gban.\n\nA B\u00e9ke \u00c9desanyja,\nanyas\u00e1god teljes sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9ben \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1ban,\nk\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged,\nl\u00e9gy vel\u00fcnk minden pillanatban.\nTedd, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v\na b\u00e9ke \u00e9ve legyen,\nFiad sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek\n\u00e9s hal\u00e1l\u00e1nak erej\u00e9vel.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"24","category_id":"0","hu_title":"Irgalmass\u00e1g Anyja\n","hu_content":"\u00c9s most, irgalmass\u00e1g Anyja,\na te tiszta szellemed\nszeretet\u00e9nek lend\u00fclet\u00e9ben,\na Hold leborul l\u00e1baid el\u00e9;\nbuzg\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sekben\nhozz\u00e1d foh\u00e1szkodik,\nmert k\u00f6zvet\u00edt\u0151nek lett\u00e9l\nkinevezve jav\u00e1ra\naz igazs\u00e1goss\u00e1g Napj\u00e1n\u00e1l,\nhogy l\u00e1thassa a f\u00e9nyt,\n\u00e9s a te k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sod \u00e1ltal\nelnyerje a Nap kegy\u00e9t.\nMert szeretett t\u00e9ged\nminden teremtm\u00e9nyn\u00e9l jobban,\n\u00e9s megsz\u00e9p\u00edtett t\u00e9ged,\ndics\u0151s\u00e9g ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetett,\n\u00e9s fejedre helyezett\na sz\u00e9ps\u00e9g koron\u00e1j\u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"25","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00fcnk \u00c9desanyja\n","hu_content":"Minden kacskaring\u00f3s utunk\n\u00e9s minden megt\u00f6rt \u00e9let\u00fcnk \u00c9desanyja,\nadd meg nek\u00fcnk, kegyelemmel teljes,\nhogy kegyelemben \u00e9lj\u00fcnk \u00e9s kitartsunk.\n\nFogadj minket mindennapi gondjainkkal,\nhi\u00e1nyoss\u00e1gainkkal,\nszem\u00e9lyes, csal\u00e1di \u00e9s t\u00e1rsadalmi v\u00e1ls\u00e1gainkkal.\nA te im\u00e1ds\u00e1god \u00e1ltal nyerd el nek\u00fcnk az igazs\u00e1got.\n\nR\u00e1d b\u00edzzuk \u00e9s neked szentelj\u00fck\nmindazokat, akiket elutas\u00edtanak,\nmindazokat, akik mened\u00e9kre v\u00e1gynak,\n\u00e9s mindazokat, akik mag\u00e1nyosnak \u00e9rzik magukat.\n\n\u00c1raszd el mindannyiunk sz\u00edv\u00e9t\na b\u00e9ke b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel,\naz igazs\u00e1goss\u00e1g erej\u00e9vel\n\u00e9s a bar\u00e1ts\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9vel.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"26","category_id":"0","hu_title":"Papok Anyja\n","hu_content":"M\u00e1ria,\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja\n\u00e9s a papok Anyja,\nfogadd el ezt a c\u00edmet, melyet neked adunk,\nhogy \u00fcnnepelj\u00fck anyas\u00e1godat\n\u00e9s szeml\u00e9lj\u00fck melletted Fiad\n\u00e9s fiaid Paps\u00e1g\u00e1t,\nszent Isten Anyja!\n\nKrisztus Anyja,\nte adtad a Messi\u00e1s Papnak\nh\u00fastest\u00e9t\na Szentl\u00e9lek kenet\u00e9vel\na szeg\u00e9nyek \u00e9s a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171 emberek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n\u0150rizd a papokat sz\u00edvedben \u00e9s az Egyh\u00e1zban,\n\u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151 Anyja!\n\nA hit Anyja,\nelk\u00eds\u00e9rted a Fi\u00fat az Emberfi\u00e1hoz a Templomba,\neleget t\u00e9ve aty\u00e1inknak tett \u00edg\u00e9reteknek.\nB\u00edzd az Aty\u00e1ra, az \u0150 dics\u0151s\u00e9g\u00e9re\nFiad papjait,\na Sz\u00f6vets\u00e9g L\u00e1d\u00e1j\u00e1t!\n\nAz Egyh\u00e1z Anyja,\na Cen\u00e1kulumban, a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt,\nim\u00e1dkozt\u00e1l a L\u00e9lekhez\naz \u00faj n\u00e9p\u00e9rt \u00e9s annak p\u00e1sztorai\u00e9rt.\nSzerezd meg a paps\u00e1g rendj\u00e9nek\naz adom\u00e1nyok teljess\u00e9g\u00e9t,\nApostolok Kir\u00e1lyn\u0151je!\n\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja,\nvele volt\u00e1l \u00e9lete kezdet\u00e9n\n\u00e9s k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben,\nkerested \u0150t, Mestert a t\u00f6megben,\nt\u00e1mogattad \u0150t, felemelve a f\u00f6ldr\u0151l,\nbeteljes\u00edtve az egyetlen \u00f6r\u00f6k \u00e1ldozatot,\n\u00e9s veled volt J\u00e1nos, a te fiad.\nFogadd be az \u00dar \u00e1ltal h\u00edvottakat,\nels\u0151 l\u00e9p\u00e9seikkor az \u00faton,\nv\u00e9delmezd n\u00f6veked\u00e9s\u00fcket,\nk\u00eds\u00e9rd \u00e9let\u00fckben \u00e9s szolg\u00e1latukban\nazokat, akik a te fiaid,\n\u00f3 te, a papok Anyja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"27","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00fcnk \u00darn\u0151je\n","hu_content":"\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\n\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck.\nK\u00eds\u00e9rsz minket\nNap mint nap.\nT\u00e1mogass minket hit\u00fcnkben,\nRem\u00e9ny\u00fcnkben\n\u00c9s szeretet\u00fcnkben.\n\n\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\nTe adtad az \u00e9letet J\u00e9zusnak.\n\u0150 a mi Megv\u00e1lt\u00f3nk.\nOltalmazz \u00e9s t\u00e1mogass\nCsal\u00e1djainkat.\n\n\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk.\nVigy\u00e1zz a vil\u00e1gunkra.\nTan\u00edts meg minket\nA bizalomra \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gra,\nA k\u00e9szs\u00e9gre \u00e9s szolg\u00e1latra.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"28","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, r\u00e1d n\u00e9zek r\u00e1d, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m neked\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy hordoztad J\u00e9zust,\nhogy vil\u00e1gra hoztad, felnevelted,\n\u00e9s hogy elfogadtad \u00e9rt\u00fcnk a hal\u00e1l\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s csod\u00e1llak.\nCsod\u00e1lom a hitedet, a meditat\u00edv csendedet,\nahogy pontosan azt teszed,\namit az \u00dar v\u00e1rt t\u0151led.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s k\u00e9rlek, seg\u00edts nekem\nj\u00f3l meg\u00e9rteni J\u00e9zust, meghallani a h\u00edv\u00e1sait,\nhogy elmenjek addig, amit most k\u00e9r t\u0151lem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"29","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, Te, aki Any\u00e1v\u00e1 lett\u00e9l\n","hu_content":"M\u00e1ria, Te, aki anya volt\u00e1l,\nIsmerted-e Te is a keser\u0171 reggeleket,\nAmikor gyermeked elutas\u00edtja\nKiny\u00fajtott kezed?\n\nA csal\u00f3dotts\u00e1g s\u00f6t\u00e9t reggeleit,\nA k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9s hom\u00e1ly\u00e1ba burkol\u00f3zva,\nAhol minden \u00edztelennek t\u0171nik.\nEzeket a reggeleket, nehezeket, mint egy est\u00e9t.\n\nM\u00e1ria, \u00e9desany\u00e1k leg\u00e9desebbje,\nSoha nem esel k\u00e9ts\u00e9gbe.\nMa reggel add vissza nekem\nA hit egy k\u00f6nnycseppj\u00e9t.\n\nHogy befogadhassam \u0151t,\nGondoskodhassak r\u00f3la \u00e9s b\u00e1tor\u00edthassam,\nHogy m\u00e9g egyszer elmondhassam neki:\nVigy\u00e1zz, vesz\u00e9ly!\n\nMajd elengedni \u0151t,\nOda, ahova eld\u00f6nt\u00f6tte,\nHogy kik\u00e9nyszer\u00edtse a sorsot,\nSaj\u00e1t \u00fatj\u00e1t.\n\nV\u00e1rni szorong\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl arra a napra,\nAmikor n\u00e9ha sebes\u00fclten, megviselten,\nV\u00e9gre elfogadja a szeretetet,\nAmit mindig is adt\u00e1l neki.\n\n\u00d6nmaga keres\u00e9s\u00e9ben\nHelyezz az \u00fatj\u00e1ba, hogy szeressen,\n\nSzerelemre szomjaz\u00f3kat, hogy megossz\u00e1k szomor\u00fas\u00e1gukat.\n\u0150k fogj\u00e1k akkor felfedezni vele igazi gazdags\u00e1g\u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"30","category_id":"0","hu_title":"Nagyboldogasszonyi im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Ma,\ntekintet\u00fcnknek fel kell emelkednie\nminden rem\u00e9ny\u00fcnk eg\u00e9be.\n\nM\u00e1ria, n\u0151v\u00e9r\u00fcnk, M\u00e1ria,\nf\u00f6ld\u00fcnk le\u00e1nya,\ndics\u0151s\u00e9gbe emeltetett,\nmert \u0150 a mi Isten\u00fcnk\nAnyja is.\n\nM\u00e1ria az els\u0151,\naki l\u00e1bnyom\u00e1t\nFia nyom\u00e1ba helyezheti...\n...az \u00fat v\u00e9g\u00e9ig.\n\nA mi \u00f6sv\u00e9nyeink is\ndics\u0151s\u00e9gbe vezetnek.\nMi nem l\u00e1tjuk ezt,\nde M\u00e1ria mondja nek\u00fcnk\nMennybev\u00e9tele \u00e1ltal.\n\nTe, Sz\u0171zany\u00e1nk,\nszil\u00e1rd\u00edtsd meg sz\u00edv\u00fcnkben\na hitet \u00e9s a rem\u00e9nyt,\n\u00e9s t\u00f6lts el minket azzal a szeretettel,\nmely legy\u0151z minden hal\u00e1lt\nsaj\u00e1t mennybevitel\u00fcnk napj\u00e1n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"31","category_id":"0","hu_title":"Isten Anyja, M\u00e1ria\n","hu_content":"M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u00e9s ha, eltekintve\ngyenges\u00e9gemt\u0151l,\nmegpr\u00f3b\u00e1ln\u00e9k a te p\u00e9ld\u00e1dra\nragaszkodni a jelenl\u00e9v\u0151 Ig\u00e9hez?\nNem fogadn\u00e1m-e akkor Istent\nm\u00e1sk\u00e9ppen:\n\u0151 lenne az, ami volt\na te karjaidban, M\u00e1ria,\na p\u00e1sztorok \u00e9s a napkeleti b\u00f6lcsek sz\u00e1m\u00e1ra,\nkisgyermek, jel, mely \u00e1ltal az emberek\nbel\u00e9pn\u00e9nek a te \u00f6r\u00f6m\u00f6dbe \u00e9s felismern\u00e9k\na vel\u00fcnk-l\u00e9v\u0151 Istent.\nIm\u00e1dkozz, hogy \u00edgy legyen,\nM\u00e1ria, Any\u00e1m \u00e9s minden\nember Anyja.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"32","category_id":"0","hu_title":"A vil\u00e1g\u00e9rt\n","hu_content":"R\u00e1d b\u00edzzuk R\u00e1d, \u00f3, \u00c9desany\u00e1nk, a vil\u00e1got,\nminden embert \u00e9s minden n\u00e9pet.\nAz \u00e9hs\u00e9gt\u0151l \u00e9s a h\u00e1bor\u00fat\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nA nukle\u00e1ris h\u00e1bor\u00fat\u00f3l, a felm\u00e9rhetetlen\n\u00f6npuszt\u00edt\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nAz emberi \u00e9let elleni b\u0171n\u00f6kt\u0151l,\nfogan\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9t\u0151l szabad\u00edts meg minket.\nA gy\u0171l\u00f6lett\u0151l \u00e9s az Isten fiai m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1nak\nmegal\u00e1z\u00e1s\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nA t\u00e1rsadalmi, nemzeti \u00e9s nemzetk\u00f6zi \u00e9let\nmindenf\u00e9le igazs\u00e1gtalans\u00e1g\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nAtt\u00f3l, hogy milyen k\u00f6nnyen eltiporjuk\nIsten parancsait, szabad\u00edts meg minket.\nAtt\u00f3l, hogy megpr\u00f3b\u00e1ljuk eltemetni sz\u00edv\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9re\nIsten igazs\u00e1g\u00e1t, szabad\u00edts meg minket.\nA Szentl\u00e9lek elleni b\u0171n\u00f6kt\u0151l szabad\u00edts meg minket.\n\nFogadd be, \u00f3, Krisztus \u00c9desanyja,\nezt a ki\u00e1lt\u00e1st, mely az emberek eg\u00e9sz szenved\u00e9s\u00e9vel,\neg\u00e9sz t\u00e1rsadalmak szenved\u00e9s\u00e9vel terhes.\nHogy megmutatkozz\u00e9k \u00fajra a vil\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9ben\na k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes szeretet v\u00e9gtelen ereje!\nHogy meg\u00e1ll\u00edtsa a gonoszt! Hogy \u00e1talak\u00edtsa a lelkiismereteket!\nHogy Szepl\u0151telen Sz\u00edvedben megnyilatkozz\u00e9k\nmindenki sz\u00e1m\u00e1ra a rem\u00e9ny vil\u00e1goss\u00e1ga!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"33","category_id":"0","hu_title":"Ima a Szeg\u00e9nyek Sz\u0171z\u00e9hez\n","hu_content":"Szeg\u00e9nyek Sz\u0171ze,\nelj\u00f6tt\u00e9l r\u00e9gen,\ne vad \u00e9s elhagyatott zugba,\n\u00e9s az\u00f3ta sem sz\u0171nt\u00e9l meg j\u00f6nni,\njeleket adsz mindannyiunknak,\n\u00fatra h\u00edvsz minket.\nR\u00e1nk mosolyogsz, nem sz\u00f3lsz semmit,\nel\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rsz.\nElvezetsz minket az erd\u0151kbe,\nahol s\u00fcv\u00edt a sz\u00e9l,\nahol f\u00faj a L\u00e9lek,\nahol a rejtett tavakb\u00f3l fakad a v\u00edz.\n\nSzeg\u00e9nyek Sz\u0171ze, k\u00f6sz\u00f6netet mondunk neked,\nhogy elj\u00f6tt\u00e9l \u00e9s \u00fajra elj\u00f6ssz,\nhogy enyh\u00edtsd mag\u00e1nyunkat\n\u00e9s visszavezess minket az \u00fatra,\nhogy eloszlatsd k\u00e9ts\u00e9geinket \u00e9s szorong\u00e1sainkat,\n\u00e9s megnyiss minket a Boldogs\u00e1gok fel\u00e9.\n\nSzeg\u00e9nyek Sz\u0171ze,\ntan\u00edts meg minket t\u00f6bbet im\u00e1dkozni,\nfenntart\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl hinni,\na s\u00e1r m\u00e9ly\u00e9b\u0151l ki\u00e1ltani,\nszeg\u00e9nyek \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k, akik vagyunk,\nk\u00e9nyelm\u00fcnk foglyai,\nhogy megnyissuk kapunkat,\nhogy megnyissuk hat\u00e1rainkat,\nhogy megnyissuk sz\u00edv\u00fcnket\nAty\u00e1nk h\u00edv\u00e1saira\n\u00e9s testv\u00e9reink nyomor\u00fas\u00e1gaira.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"34","category_id":"0","hu_title":"Villot Monsignor im\u00e1ja\n","hu_content":"Hal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n,\n\u00f3, M\u00e1ria,\nakit oly sokszor h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl,\nl\u00e9gy \u00e1gyam k\u00f6zel\u00e9ben.\n\nL\u00e9gy ott, ahogyan \u00e9desany\u00e1m lenne,\nha m\u00e9g \u00e9lne.\n\nTal\u00e1n megb\u00e9nult nyelvem\nnem lesz t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9pes kiejteni a neved,\nde sz\u00edvem mindig \u00fajra fogja mondani...\n\nMost h\u00edvlak t\u00e9ged\nerre a f\u00e9lelmetes pillanatra.\n\nVajon egyed\u00fcl leszek,\nelhagyatottan, minden seg\u00edts\u00e9gt\u0151l t\u00e1vol lehelve ki lelkem?...\negyed\u00fcl, bar\u00e1ti k\u00e9z n\u00e9lk\u00fcl,\nhogy lez\u00e1rja szemeim?\n\nMosolyogva halok meg,\nmert ott leszel.\n\nRem\u00e9lem.\n\nHiszem.\n\nBiztos vagyok benne!...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"35","category_id":"0","hu_title":"Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n","hu_content":"\u00d3, Sz\u0171z M\u00e1ria, Aty\u00e1nak Le\u00e1nya, kit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztott,\nHogy gyermeke legy\u00e9l,\n\u00c9s ez\u00e1ltal \u00e9rt\u00fcnk szenvedj.\nLegszentebb Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00e9rlek t\u00e9ged,\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj lelk\u00fcnk\u00f6n,\nJ\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fcnk\nA legszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1gn\u00e1l,\n\u00c9s bizonyos vagyok benne, hogy elnyered J\u00e9zust\u00f3l\nazt a kegyelmet\u2026, amit oly nagyon k\u00edv\u00e1nok.\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek,\nMost \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9,\nMind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"36","category_id":"0","hu_title":"Szent Rita im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria,\ndics\u0151s\u00e9ged f\u00e9ny\u00e9ben,\nne feledkezz meg a f\u00f6ld szomor\u00fas\u00e1g\u00e1r\u00f3l.\nTekints j\u00f3s\u00e1gosan\nazokra, akik szenvednek,\nakik k\u00fczdenek a neh\u00e9zs\u00e9gekkel,\n\u00e9s akik sz\u00fcntelen\u00fcl m\u00e1rtj\u00e1k ajkuk\naz \u00e9let keser\u0171s\u00e9g\u00e9be.\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj azokon, akik szerett\u00e9k egym\u00e1st,\n\u00e9s elv\u00e1ltak egym\u00e1st\u00f3l!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a sz\u00edv mag\u00e1ny\u00e1n!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a hit\u00fcnk\u00f6n!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj szeretteinken!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a s\u00edr\u00f3kon,\naz im\u00e1dkoz\u00f3kon,\na remeg\u0151k\u00f6n!\nAdj mindenkinek rem\u00e9nyt \u00e9s b\u00e9k\u00e9t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"37","category_id":"0","hu_title":"Szent Maximilian Kolbe im\u00e1ja\n","hu_content":"Szepl\u0151telen, mennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Kir\u00e1lyn\u0151je, b\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke \u00e9s igen szeret\u0151 \u00c9desanya, akire Isten a teljes irgalmass\u00e1g rendj\u00e9t b\u00edzta, \u00edme, l\u00e1baid el\u0151tt \u00e1llok \u00e9n, szeg\u00e9ny b\u0171n\u00f6s.\n\nK\u00e9rlek, fogadd eg\u00e9sz l\u00e9nyemet tulajdonodk\u00e9nt \u00e9s birtokodk\u00e9nt, cselekedj bennem akaratod szerint, lelkemben \u00e9s testemben, eg\u00e9sz \u00e9letemben, hal\u00e1lomban \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gomban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"38","category_id":"0","hu_title":"\u00d3 Szeretett \u00c9desanya\n","hu_content":"\u00d3, Szeretett \u00c9desanya, aki oly j\u00f3l ismered a szents\u00e9g \u00e9s a szeretet \u00fatjait, tan\u00edts meg minket, hogy gyakran emelj\u00fck fel lelk\u00fcnket \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket a Szenth\u00e1roms\u00e1g fel\u00e9, hogy R\u00e1 szegezz\u00fck tiszteletteljes \u00e9s szeretetteljes figyelm\u00fcnket. \u00c9s mivel vel\u00fcnk j\u00e1rsz az \u00f6r\u00f6k \u00e9let \u00fatj\u00e1n, ne maradj idegen a gyenge zar\u00e1ndokokt\u00f3l, akiket j\u00f3t\u00e9konys\u00e1god sz\u00edvesen befogad; ford\u00edtsd fel\u00e9nk irgalmas tekintetedet, vonzz minket vil\u00e1goss\u00e1godba, \u00e1rassz el minket gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9geddel, ragadj el minket a f\u00e9nybe \u00e9s a szeretetbe; ragadj el minket egyre messzebb \u00e9s egyre magasabbra az egek ragyog\u00e1s\u00e1ba.\n\nSemmi se zavarhassa meg soha b\u00e9k\u00e9nket, \u00e9s ne t\u00e9r\u00edthessen el minket Isten gondolat\u00e1t\u00f3l, hanem minden perc ragadhasson el minket m\u00e9lyebbre a fens\u00e9ges miszt\u00e9rium m\u00e9lys\u00e9geibe, addig a napig, am\u00edg lelk\u00fcnk, teljesen kiny\u00edlva az isteni egyes\u00fcl\u00e9s megvil\u00e1gosod\u00e1saira, mindent megl\u00e1t az \u00f6r\u00f6k Szeretetben \u00e9s az Egys\u00e9gben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"39","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, a rem\u00e9ny \u00e9desanyja im\u00e1ds\u00e1ga\n","hu_content":"M\u00e1ria, a rem\u00e9ny Anyja,\nj\u00e1rj vel\u00fcnk!\nTan\u00edts meg minket hirdetni az \u00e9l\u0151 Istent;\nseg\u00edts nek\u00fcnk tan\u00fas\u00e1got tenni J\u00e9zusr\u00f3l, az egyetlen \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151r\u0151l:\nt\u00e9gy minket szolg\u00e1latk\u00e9szekk\u00e9 felebar\u00e1taink ir\u00e1nt,\nbefogad\u00f3kk\u00e1 azok ir\u00e1nt,\nakik r\u00e1szorulnak, a jogoss\u00e1g munk\u00e1saiv\u00e1,\na m\u00e9lt\u00e1nyosabb vil\u00e1g lelkes \u00e9p\u00edt\u0151iv\u00e9,\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fcnk,\nakik a t\u00f6rt\u00e9nelemben munk\u00e1lkodunk,\nazzal a bizonyoss\u00e1ggal,\nhogy az Atya terve beteljesedik.\n\n\u00daj vil\u00e1g hajnala,\nmutatkozz meg a rem\u00e9ny Anyjak\u00e9nt,\n\u00e9s virrassz felett\u00fcnk!\nVigy\u00e1zz az eur\u00f3pai Egyh\u00e1zra:\nlegyen \u00e1ttetsz\u0151 az Evang\u00e9lium sz\u00e1m\u00e1ra,\nlegyen a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\nhiteles helye,\n\u00e9lje k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t,\nhogy hirdesse, \u00fcnnepelje \u00e9s szolg\u00e1lja\na rem\u00e9ny Evang\u00e9lium\u00e1t\nmindenki b\u00e9k\u00e9j\u00e9\u00e9rt \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt.\n\nA b\u00e9ke Kir\u00e1lyn\u0151je,\nv\u00e9delmezd az emberis\u00e9get a harmadik \u00e9vezredben!\nVigy\u00e1zz minden kereszt\u00e9nyre:\nhaladjanak bizalommal\naz egys\u00e9g \u00fatj\u00e1n,\nmint a megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s kov\u00e1sza\na kontinensen.\nVigy\u00e1zz a fiatalokra,\na j\u00f6v\u0151 rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9re,\nhogy nagylelk\u0171en v\u00e1laszoljanak\nJ\u00e9zus h\u00edv\u00e1s\u00e1ra;\nvigy\u00e1zz a nemzetek vezet\u0151ire:\nigyekezzenek \u00e9p\u00edteni\negy k\u00f6z\u00f6s otthont,\namelyben tiszteletben tartj\u00e1k a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got\n\u00e9s mindenki jogait.\n\nM\u00e1ria, add nek\u00fcnk J\u00e9zust!\nAdd, hogy k\u00f6vess\u00fck \u0150t,\n\u00e9s szeress\u00fck \u0150t!\n\u0150 az Egyh\u00e1z,\nEur\u00f3pa \u00e9s az emberis\u00e9g felel\u0151se.\n\u0150 az, aki vel\u00fcnk \u00e9l, k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk,\naz \u0150 Egyh\u00e1z\u00e1ban.\nVeletek mondjuk:\n\u201eJ\u00f6jj, Uram J\u00e9zus!\u201d (Jel 22,20)\nHogy a dics\u0151s\u00e9g rem\u00e9nye,\namelyet \u0150 helyezett sz\u00edv\u00fcnkbe,\na jogoss\u00e1g \u00e9s a b\u00e9ke gy\u00fcm\u00f6lcseit hozza.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"40","category_id":"0","hu_title":"Egy csal\u00e1d im\u00e1ja\n","hu_content":"L\u00e9gy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3nk, te Szepl\u0151telen,\nhogy k\u00e9rj\u00fck el\u0151sz\u00f6r az Urat b\u0171neink bocs\u00e1nat\u00e1\u00e9rt:\nfigyelmetlens\u00e9geink\u00e9rt, t\u00fcrelmetlens\u00e9geink\u00e9rt\negym\u00e1ssal szemben,\n\u00e9s gyermekeinkkel szemben,\na szeretet\u00e9rt, amit nem tudtunk megosztani\nma munk\u00e1nkban \u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e1sainkban.\nM\u00e1ria, veled egy\u00fctt, ma este, k\u00f6sz\u00f6netet akarunk mondani!\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, amit otthonunkban \u00e9l\u00fcnk.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hogy osztozhatunk\na fiatalokkal, \u00e9s a seg\u00edts\u00e9get, amit az \u00dar ad nek\u00fcnk,\nhogy helyt\u00e1lljunk a felel\u0151ss\u00e9geinkben.\nTe, M\u00e1ria, aki anya vagy, a mi any\u00e1nk \u00e9s p\u00e9ldak\u00e9p\u00fcnk,\ntan\u00edts meg minket befogadni m\u00e1sokat olyannak, amilyenek,\nneh\u00e9zs\u00e9geikkel \u00e9s \u00f6r\u00f6meikkel egy\u00fctt.\nTan\u00edts meg szeretni \u0151ket, hallgatni \u0151ket, seg\u00edteni \u0151ket.\nMa este az szomor\u00edt el minket,\nha azokra gondolunk, akik szomor\u00faak:\na betegekre, az elszigeteltekre, a gyermekekre,\nakik nem \u00e9lvezhetik egy igazi otthon \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nSeg\u00edts nek\u00fcnk jelen lenni mellett\u00fck.\nSeg\u00edts nek\u00fcnk igazi kereszt\u00e9ny \u00e9letet \u00e9lni,\notthonunkban, lak\u00f3hely\u00fcnk\u00f6n, munkahelyeinken,\na gyermekek \u00e9s fiatalok mellett.\nM\u00e1ria, k\u00e9r\u00fcnk, k\u00e9r\u00fcnk,\nhogy mutasd meg gyermekeinknek J\u00e9zus Krisztust,\naki \u00e9l a mindennapi esem\u00e9nyekben.\nT\u00e1g\u00edtsd ki a sz\u00edv\u00fcnket!\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"41","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Lourdes-i Sz\u0171zany\u00e1hoz\n","hu_content":"M\u00e1ria, te megjelent\u00e9l Bernadettnek a sziklabarlang m\u00e9ly\u00e9n.\nA t\u00e9l hideg\u00e9ben \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban\negy jelenl\u00e9t meleg\u00e9t hoztad,\na f\u00e9nyt \u00e9s a sz\u00e9ps\u00e9get.\n\n\u00c9let\u00fcnk hom\u00e1ly\u00e1ban,\na vil\u00e1g m\u00e9ly\u00e9n, ahol a Gonosz hatalmas,\nhozd el a rem\u00e9nyt,\nadd vissza a bizalmat!\n\nTe, aki a Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1s vagy,\nl\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre nek\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6knek.\nAdd meg nek\u00fcnk a megt\u00e9r\u00e9s al\u00e1zat\u00e1t,\na b\u0171nb\u00e1nat b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni minden ember\u00e9rt.\n\nVezess minket az igazi \u00e9let forr\u00e1saihoz.\nT\u00e9gy minket zar\u00e1ndokk\u00e1, aki Egyh\u00e1zadban halad.\n\u00c9leszd fel benn\u00fcnk az Eucharisztia \u00e9hs\u00e9g\u00e9t,\naz \u00faton val\u00f3 keny\u00e9r, az \u00e9let kenyere.\n\nBenned, M\u00e1ria, a Szentl\u00e9lek csod\u00e1kat m\u0171vel:\nereje \u00e1ltal az Atya mell\u00e9 helyezett,\nFiad dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151n.\nTekints gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9ggel\ntest\u00fcnk \u00e9s sz\u00edv\u00fcnk nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ra.\nRagyogj mindenki sz\u00e1m\u00e1ra, mint egy szel\u00edd f\u00e9ny,\na hal\u00e1l pillanat\u00e1ban.\n\nBernadettel egy\u00fctt im\u00e1dkozunk hozz\u00e1d, M\u00e1ria,\na gyermekek egyszer\u0171s\u00e9g\u00e9vel.\nVezess be minket, mint \u0151t, a Boldogs\u00e1gok szellem\u00e9be.\nAkkor m\u00e1r itt a f\u00f6ld\u00f6n\nelkezdhetj\u00fck megismerni a Kir\u00e1lys\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9t\n\u00e9s \u00e9nekelhet\u00fcnk veled:\n\nMagnificat!\n\nDics\u0151s\u00e9g neked, Sz\u0171z M\u00e1ria,\naz \u00dar boldog szolg\u00e1l\u00f3ja,\nIsten Anyja,\na Szentl\u00e9lek hajl\u00e9ka!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"42","category_id":"0","hu_title":"\u00d3, M\u00e1ria, seg\u00edts nek\u00fcnk befogadni a Boldogs\u00e1gokat!\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria,\nseg\u00edts nek\u00fcnk befogadni\na hegyi besz\u00e9det,\nazokat a boldogs\u00e1gokat, melyekr\u0151l annyit besz\u00e9lnek,\n\u00e9s melyeket oly kev\u00e9ss\u00e9 alkalmazunk,\nmert szembe mennek az \u00e1rral,\nmintha a Gave foly\u00f3 visszafel\u00e9 folyna\na Pireneusok gleccserei fel\u00e9.\n\nSz\u0171z M\u00e1ria,\nseg\u00edts nek\u00fcnk az Ige n\u00e9p\u00e9v\u00e9 v\u00e1lni,\naz Eucharisztia n\u00e9p\u00e9v\u00e9, az \u00fczenet n\u00e9p\u00e9v\u00e9.\nMi \u00e9rtelme mindig gyorsabban haladni,\nha nem tudjuk, hov\u00e1 tartunk?\nMi \u00e9rtelme egyre t\u00f6bbet termelni,\nha nem tudjuk megosztani?\nMi haszna a szeg\u00e9nyeknek meggazdagodni\n\u00e9s a gazdagoknak elszeg\u00e9nyedni,\nha sem az egyik, sem a m\u00e1sik\nnem tud \u00fagy \u00e9lni, mint Krisztus?\n\nSz\u0171z M\u00e1ria,\negy p\u00e9nz \u00e1ltal uralt vil\u00e1gnak\nte a nagylelk\u0171s\u00e9gedet tan\u00edtod.\nA csillog\u00e1s \u00e9s a hazugs\u00e1g vil\u00e1g\u00e1nak\na tisztas\u00e1godat mutatod.\nEgy kinevet\u0151 \u00e9s beszennyez\u0151 vil\u00e1gnak\na tisztas\u00e1godat k\u00edn\u00e1lod.\nTan\u00edts meg minket arra, hogy ne legy\u00fcnk\negy k\u00e9sz nyomtatott oldal,\nhanem egy minden nap teljesen \u00fcres lap,\nahov\u00e1 Isten Lelke\nmegrajzolja a csod\u00e1kat, melyeket benn\u00fcnk tesz.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"43","category_id":"0","hu_title":"Sz\u00e9p vagy, \u00f3 M\u00e1ria\n","hu_content":"Sz\u00e9p vagy, \u00f3 M\u00e1ria,\nte Isten sz\u00edv\u00e9nek t\u00fck\u00f6rk\u00e9pe.\n\nArcod anyai arc,\nmelyben Isten gyeng\u00e9ds\u00e9ge t\u00fckr\u00f6z\u0151dik.\n\u00c9s ez az arcodhoz simul\u00f3 arc\na elveszett bizalom elsz\u00e1nts\u00e1g\u00e1t fejezi ki,\namely a gyermeket anyj\u00e1hoz veti.\nEz az arc J\u00e9zus\u00e9, a te gyermeked\u00e9,\nkinek tr\u00f3nja vagy a mennyekben,\nahogyan a f\u00f6ld\u00f6n a mened\u00e9ke volt\u00e1l.\n\nEgym\u00e1shoz simul\u00f3 arcok,\ntitokzatosan rezon\u00e1lnak,\nk\u00e9t sz\u00edv egy \u00fctem\u00e9re dobbanva.\n\nDe ez az arc,\nmely helyet \u00e9s mened\u00e9ket keres a ti\u00e9dben,\nmindannyiunk arca.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"44","category_id":"0","hu_title":"Sz\u0171z M\u00e1ria, a K\u00e9r\u00e9s Anyja\n","hu_content":"Te hittel fogadtad G\u00e1bor arkangyal \u00fczenet\u00e9t,\n\u00e9s J\u00e9zus, Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak \u00c9desanyj\u00e1v\u00e1 lett\u00e9l.\nTan\u00edts minket im\u00e1dkozni, hogy n\u00f6vekedj\u00fcnk a hitben.\n\nA L\u00e1togat\u00e1skor ujjongt\u00e1l \u00f6r\u00f6m\u00f6dben a Magnificat \u00e1ltal.\nTan\u00edts minket h\u00e1l\u00e1t adni Istennek.\n\nK\u00e1n\u00e1ban k\u00e9rted Krisztust,\nhogy adja meg a menyegz\u0151i bort.\nTan\u00edts minket k\u00f6zbenj\u00e1rni testv\u00e9reink\u00e9rt.\n\nA kereszt l\u00e1b\u00e1n\u00e1l \u00e1llva\nJ\u00e9zussal egy\u00fctt szenvedt\u00e9l a b\u0171n\u00f6s\u00f6k ir\u00e1nti szeretetb\u0151l.\nTan\u00edts minket befogadni az Atya irgalm\u00e1t.\n\nP\u00fcnk\u00f6sdkor az Apostolokkal egy\u00fctt im\u00e1dkozt\u00e1l,\namikor elnyert\u00e9k a Szentl\u00e9lek teljess\u00e9g\u00e9t.\nTan\u00edts minket k\u00e9rni a Lelket,\nhogy tan\u00fas\u00e1got tegy\u00fcnk az Evang\u00e9liumr\u00f3l.\n\nTe vagy az Egyh\u00e1z \u00c9desanyja \u00e9s a Csal\u00e1dok V\u00e9delmez\u0151je.\n\u0150rk\u00f6dj minden egyes csal\u00e1dunk felett.\nTan\u00edts minket h\u0171s\u00e9ggel szeretni.\n\nTe vagy az emberis\u00e9g \u00c9desanyja \u00e9s Franciaorsz\u00e1g V\u00e9dasszonya,\nnyisd meg orsz\u00e1gunkat Isten szeretet\u00e9nek\negyetemes dimenzi\u00f3ira.\nTan\u00edts minket nagylelk\u0171en szolg\u00e1lni.\n\n\u00d3, Szepl\u0151telen\u00fcl Fogantatott Sz\u0171z M\u00e1ria,\nim\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk, kik hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00fcnk!\nIm\u00e1ds\u00e1gos Boldogasszonya, tan\u00edts minket im\u00e1dkozni!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"45","category_id":"0","hu_title":"Szent M\u00e1ria, az utaz\u00e1s t\u00e1rsa\n","hu_content":"Szents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria,\ngyeng\u00e9d \u00e9s er\u0151s Anya,\n\u00e9let\u00fcnk \u00fatjain utaz\u00f3t\u00e1rsunk,\nvalah\u00e1nyszor szeml\u00e9lj\u00fck\na nagy dolgokat, melyeket a Mindenhat\u00f3 tett benned,\noly \u00e9l\u00e9nk megb\u00e1n\u00e1st \u00e9rz\u00fcnk lass\u00fas\u00e1gaink miatt,\nhogy \u00e9rezz\u00fck a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t, hogy felgyors\u00edtsuk l\u00e9pteinket,\nhogy melletted j\u00e1rhassunk.\nTeljes\u00edtsd h\u00e1t v\u00e1gyunkat, hogy k\u00e9zen foghassunk,\n\u00e9s gyors\u00edtsd fel kiss\u00e9 f\u00e1radt v\u00e1ndoraink l\u00e9p\u00e9seit.\nMi is zar\u00e1ndokk\u00e1 v\u00e1lva a hitben,\nnem csak az \u00dar arc\u00e1t keress\u00fck,\nhanem, szeml\u00e9lve benned az emberi gondoskod\u00e1s ikonj\u00e1t\na sz\u00fcks\u00e9get szenved\u0151k ir\u00e1nt,\nsiets\u00e9ggel csatlakozunk a \u2019\u2019v\u00e1roshoz\u2019\u2019,\nelhozva ugyanazokat az \u00f6r\u00f6m gy\u00fcm\u00f6lcseit,\nmelyeket egykor a t\u00e1voli Erzs\u00e9betnek vitt\u00e9l.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"46","category_id":"0","hu_title":"Tenger\u00e9szkiscserk\u00e9szek im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, tengerek Csillaga, hull\u00e1mok Kir\u00e1lyn\u0151je, Te, akit a tenger\u00e9szek, m\u00e9g a hitetlenek is mindig tiszteltek, tekints a l\u00e1bad el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 tengeri cserk\u00e9szeidre, akik hozz\u00e1d szeretn\u00e9nek emelkedni.\n\nSzerezz nekik tengeri szell\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 tiszta lelket, a hordoz\u00f3 hull\u00e1mokhoz hasonl\u00f3 er\u0151s sz\u00edvet, a sz\u00e9lben fesz\u00fcl\u0151 vitorl\u00e1hoz hasonl\u00f3 feszes akaratot, olyan figyelmet, mely f\u00e1radhatatlanul \u0151rk\u00f6dik, mint a kos\u00e1rban \u00fcl\u0151 matr\u00f3z, \u00e9s a viharok elleni harcra j\u00f3l felv\u00e9rtezett testet.\n\nDe mindenekel\u0151tt, \u00f3, mi Asszonyunk, ne hagyd \u0151ket egyed\u00fcl a korm\u00e1nyn\u00e1l, seg\u00edts elker\u00fclni\u00fck azokat a z\u00e1tonyokat, melyeken megfeneklen\u00e9nek, miel\u0151tt lehorgonyozn\u00e1nak N\u00e1lad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g kik\u00f6t\u0151j\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"47","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria,\naz \u00faj vil\u00e1g hajnala,\n\u00e9l\u0151k Anyja,\na \u091c\u0940\u0935\u0928 \u00fcgy\u00e9t r\u00e1d b\u00edzzuk:\nTekints le, \u00f3, Any\u00e1nk, a gyermekek m\u00e9rhetetlen sokas\u00e1g\u00e1ra,\nakiket nem engednek megsz\u00fcletni,\na szeg\u00e9nyekre, akiknek neh\u00e9zz\u00e9 teszik az \u00e9let\u00e9t,\na f\u00e9rfiakra \u00e9s n\u0151kre, akik embertelen er\u0151szak \u00e1ldozatai,\naz id\u0151sekre \u00e9s betegekre, akiket a k\u00f6z\u00f6mb\u00f6ss\u00e9g \u00f6l meg,\nvagy a megt\u00e9veszt\u0151 k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet.\nAdd, hogy azok, akik hisznek Fiadban,\ntudj\u00e1k hirdetni korunk embereinek\nszil\u00e1rdan \u00e9s szeretettel\naz \u00c9let Evang\u00e9lium\u00e1t.\nNyerj\u00e9k el a kegyelmet, hogy befogadj\u00e1k azt\nmindig \u00faj aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt,\naz \u00f6r\u00f6met, hogy h\u00e1l\u00e1san \u00fcnnepelj\u00e9k\neg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben,\n\u00e9s a b\u00e1tors\u00e1got, hogy tan\u00fas\u00e1got tegyenek r\u00f3la\nakt\u00edv \u00e1llhatatoss\u00e1ggal, hogy fel\u00e9p\u00edts\u00e9k,\nminden j\u00f3akarat\u00fa emberrel egy\u00fctt,\naz igazs\u00e1g \u00e9s szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3j\u00e1t,\na dics\u00e9ret\u00e9re \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re a Teremt\u0151 Istennek, aki szereti az \u00c9letet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"48","category_id":"0","hu_title":"K\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria\n","hu_content":"K\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem,\nsz\u00e9p csendben lenni, mint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem,\nhallgatni az \u0151 Szav\u00e1t, mint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg a Szentlelket, tan\u00edtson meg engem,\nJ\u00e9zus Szav\u00e1t sz\u00edvemben \u0151rizni,\nmint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem\nteljes sz\u00edvemb\u0151l \"igent\" mondani,\nmint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nim\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk a mi Urunk J\u00e9zushoz.\n\u0150 meghallgat t\u00e9ged, hiszen te az \u00e9desanyja vagy,\nmi pedig a te gyermekeid vagyunk.\n\nAlleluja.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"49","category_id":"0","hu_title":"Elaludni a Sz\u0171zanya karjaiban\n","hu_content":"Szunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nMint egy kis gyermek,\nFelaj\u00e1nlva neki a lelkedet,\nSzeretetedet \u00e9s bizalommal teli lelkedet.\n\nK\u00f6vesd \u0150t az \u00e9jszak\u00e1ban,\nSoha vissza nem fordulva,\nK\u00f6vesd \u0150t az \u00e9letben,\nSoha meg nem sz\u0171nve szeretni.\n\nSzunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nSz\u00edvvel tele rem\u00e9nnyel,\nLet\u00f6r\u00f6lve minden k\u00f6nnyet,\n\u00c9rtelmet adva a l\u00e9tez\u00e9snek.\n\nIm\u00e1dkozz Hozz\u00e1 minden pillanatban,\nSoha nem k\u00e9telkedve,\nFoh\u00e1szkodj Hozz\u00e1 sz\u00fcntelen\u00fcl,\nSoha meg nem tagadva \u0150t.\n\nSzunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nT\u00f6rhetetlen h\u0171s\u00e9ggel,\nMeghajolva l\u00e1ngja el\u0151tt,\nAhol a szeretet \u00fagy lobban fel, mint a szalmal\u00e1ng.\n\nKeresd \u0150t minden helyzetben,\nK\u00e9rleld \u00e1ltala szeretett Fi\u00e1t,\nKeresd \u0150t soha el nem cs\u00fcggedve,\nAz igazs\u00e1g \u00fatjain.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"50","category_id":"0","hu_title":"N\u00e9zz a csillagra!\n","hu_content":"Amikor a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek szelei ostromolnak,\namikor a szerencs\u00e9tlens\u00e9g szirtjei felt\u0171nnek,\nn\u00e9zz fel a csillagra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\n\nHa a g\u0151g,\na becsv\u00e1gy, a r\u00e1galom, az irigys\u00e9g hull\u00e1mai h\u00e1nykolnak,\nn\u00e9zz fel a csillagra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\n\nHa a harag, a f\u00f6sv\u00e9nys\u00e9g, a testi cs\u00e1b\u00edt\u00e1sok\nmegr\u00e1zz\u00e1k lelked k\u00f6nny\u0171 b\u00e1rk\u00e1j\u00e1t,\nemeld tekinteted M\u00e1ri\u00e1ra...\n\nVesz\u00e9lyben, szorong\u00e1sban, k\u00e9ts\u00e9gben,\ngondolj M\u00e1ri\u00e1ra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\nNe hagyja el ajkad \u00e9s sz\u00edved a neve!\n\n\u00c9s hogy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1t elnyerd,\nne t\u00e9rj el p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t\u00f3l!\n\n\u0150t k\u00f6vetve, ne t\u00e9vedj el!\n\u0150t k\u00e9rve, nem ismersz k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9st.\nR\u00e1gondolva, elker\u00fcl\u00f6d a t\u00e9ved\u00e9st.\nHa \u0151 t\u00e1mogat, nem s\u00fcllyedsz el;\nha \u0151 v\u00e9delmez, nem kell f\u00e9lned semmit;\nvezet\u00e9s\u00e9vel nem ismersz f\u00e1radts\u00e1got;\naz \u0151 kegyelm\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en el\u00e9red a c\u00e9lt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"51","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, \u00e1ldd meg \u00e1lmomat\n","hu_content":"\u00d3 Sz\u0171z, k\u00e9s\u0151re j\u00e1r,\nminden elalszik a f\u00f6ld\u00f6n.\nA pihen\u00e9s \u00f3r\u00e1ja ez,\nne hagyj el engem.\n\nTedd a kezed a homlokomra,\n\u00e1ll\u00edtsd meg gondolataimat.\n\nTedd a kezed a sz\u00edvemre,\nmely egyed\u00fcl mindig dobban \u00e9s virraszt.\n\nTedd kezeidet a szemeimre,\n\u00e9s z\u00e1rd le azokat szel\u00edden\na f\u00f6ldi dolgok el\u0151l.\n\n\u00c9des lesz a pihen\u00e9sem,\nha meg\u00e1ldott\u00e1l engem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"52","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Afrikai Sz\u0171zany\u00e1nkhoz\n","hu_content":"Afrika Sz\u0171zanyja,\nte, aki minden ember \u00e9desanyja vagy,\neml\u00e9kezz meg k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az afrikaiakra.\n\nVezesd vissza az egys\u00e9gbe\nmindazokat, akik Krisztust k\u00f6vetik;\ngy\u0171jtsd egybe \u0151ket Fiad \u00e1ltal alap\u00edtott Egyh\u00e1zban.\n\nAkik nem ismerik fel\nJ\u00e9zusban az Atya Fi\u00e1t,\nvonzza \u0151ket az \u0150 Vil\u00e1goss\u00e1ga.\n\nAkiket \u0150 megragadott,\nhirdess\u00e9k az \u0150 \u00d6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t\nteljes \u00e9let\u00fckkel.\nTe, aki az Apostolokkal volt\u00e1l az Egyh\u00e1z kezdet\u00e9n,\nt\u00e1mogasd most is\na mai apostolok buzg\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\nHirdess\u00e9k b\u00e1tran az Ig\u00e9t.\n\nTe, aki k\u00e9sz volt\u00e1l a Szentl\u00e9leknek,\nhogy befogadd J\u00e9zust magadba\n\u00e9s a vil\u00e1gnak add \u0150t,\nnyerd el sok fiatalnak\nezt a k\u00e9szs\u00e9get.\nAfrika Sz\u0171zanyja, a B\u00e9ke Kir\u00e1lyn\u0151je,\nszerezd meg a B\u00e9k\u00e9t minden orsz\u00e1gnak, melyet sz\u00e9tszaggat\na Gy\u0171l\u00f6let, a Bossz\u00fa, a Rasszizmus.\n\nFiad Szeretet\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye\nh\u00f3d\u00edtsa meg a sz\u00edveket \u00e9s egyes\u00edtse \u0151ket,\nhogy mindenki zengje a dics\u0151s\u00e9get\naz Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"53","category_id":"0","hu_title":"A Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria lit\u00e1ni\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nUram, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, hallgass meg minket! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, hallgass meg minket! (k\u00e9tszer)\nMennyei Atyaisten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nFi\u00fa, a vil\u00e1g Megv\u00e1lt\u00f3ja Isten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzentl\u00e9lek \u00daristen, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzenth\u00e1roms\u00e1g egy Isten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIstennek Szent Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00fczek szent Sz\u00fcze, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nKrisztus Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIsteni kegyelem Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nEgyh\u00e1z Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegtiszt\u00e1bb Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegsz\u0171zebb Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzepl\u0151telen Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nS\u00e9rtetlen Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzeretetrem\u00e9lt\u00f3 Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nCsod\u00e1latos Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nJ\u00f3tan\u00e1cs Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTeremt\u0151nk Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\n\u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegokosabb Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTiszteletrem\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nDics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nNagyhatalm\u00fa Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIrgalmas Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nH\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAz igazs\u00e1g t\u00fckre, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA b\u00f6lcsess\u00e9g sz\u00e9ke, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\u00d6r\u00f6m\u00fcnk oka, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA lelki ed\u00e9ny, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA tiszteletre m\u00e9lt\u00f3 ed\u00e9ny, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAz \u00e1h\u00edtat jeles ed\u00e9nye, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTitokzatos r\u00f3zsa, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nD\u00e1vid tornya, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nElef\u00e1ntcsont torony, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAranyh\u00e1z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMennyek kapuja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nHajnalcsillag, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nBetegek gy\u00f3gy\u00edt\u00f3ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nB\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzomor\u00faak vigasztal\u00f3ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nKereszt\u00e9nyek seg\u00edts\u00e9ge, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAngyalok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nP\u00e1tri\u00e1rk\u00e1k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nPr\u00f3f\u00e9t\u00e1k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nApostolok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nM\u00e1rt\u00edrok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nHitvall\u00f3k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00fczek kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMinden szentek kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzepl\u0151telen\u00fcl fogantatott kir\u00e1lyn\u00e9, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMennybe f\u00f6lvett kir\u00e1lyn\u00e9, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA szentolvas\u00f3 kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA b\u00e9ke kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, kegyelmezz nek\u00fcnk, Urunk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, hallgass meg minket, Urunk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, irgalmazz nek\u00fcnk, Urunk!\n\nV. K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk, Istennek szent Anyja!\n\nR. Hogy m\u00e9lt\u00f3k lehess\u00fcnk Krisztus \u00edg\u00e9reteire!\n\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00fcnk!\n\nUrunk, k\u00e9r\u00fcnk, add meg szolg\u00e1idnak, hogy test\u00fcnk \u00e9s lelk\u00fcnk mindig eg\u00e9szs\u00e9ges legyen, \u00e9s a Boldogs\u00e1gos, mindenkor Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1nak dics\u0151s\u00e9ges k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra szabad\u00edts meg minket a jelen \u00e9let szomor\u00fas\u00e1gait\u00f3l, \u00e9s juttass el az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1gba. Krisztus, a mi Urunk \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"54","category_id":"0","hu_title":"\u0150rizz meg gyermeksz\u00edv\u0171nek.\n","hu_content":"Szents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u0151rizz meg nekem gyermeki sz\u00edvet,\ntiszt\u00e1t \u00e9s \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3t, mint egy forr\u00e1s.\n\nAdj nekem egyszer\u0171 sz\u00edvet,\nmely nem \u00edzleli a szomor\u00fas\u00e1gokat,\negy\u00fctt\u00e9rz\u0151 sz\u00edvet,\nh\u0171s\u00e9ges \u00e9s nagylelk\u0171 sz\u00edvet,\negy sz\u00edvet, mely nem feled el egyetlen j\u00f3t sem,\n\u00e9s semmilyen rosszat sem tart sz\u00e1mon.\n\nAdj nekem szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edvet,\nmely viszonz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl szeret,\negy sz\u00edvet, melyet semmilyen h\u00e1l\u00e1tlans\u00e1g nem z\u00e1r be,\nmelyet semmilyen k\u00f6z\u00f6ny nem f\u00e1raszt le,\negy sz\u00edvet, mely dics\u0151s\u00e9get ad J\u00e9zus Krisztusnak,\nszerelmed \u00e1ltal megsebzett sz\u00edvet,\nmelynek f\u00e1jdalma csak a mennyben enyh\u00fcl majd.\n\nL\u00e9once de Grandmaison atya im\u00e1ja\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"55","category_id":"0","hu_title":"Vezess, \u00e9des f\u00e9ny\n","hu_content":"Vezess engem, \u00e9des f\u00e9ny,\nA s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, mely k\u00f6r\u00fclvesz,\n\u00d3, vezess engem!\nAz \u00e9j m\u00e9ly, \u00e9s t\u00e1vol vagyok otthonomt\u00f3l,\nVezess engem el\u0151re!\n\u0150rizd meg utamat; nem k\u00e9rem, hogy l\u00e1ssam a t\u00e1voli horizontot.\nEgyetlen l\u00e9p\u00e9s egyszerre, ez el\u00e9g nekem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"56","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a dachaui papok Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1j\u00e1hoz\n","hu_content":"Dachaui Sz\u0171zany\u00e1nk!\n\nB\u00e1r magunk is seg\u00edts\u00e9gre szorulunk, m\u00e9gis mer\u00fcnk hozz\u00e1d im\u00e1dkozni:\nSiess seg\u00edts\u00e9g\u00e9re \u00e9s vigasztald azokat, akiknek sz\u00fcks\u00e9ge van a seg\u00edts\u00e9gedre. \u00cdme, d\u00fal a h\u00e1bor\u00fa, \u00e9s emberek milli\u00f3i szenvednek \u00e9jjel-nappal test\u00fckben \u00e9s lelk\u00fckben. Mutatkozz meg anyak\u00e9nt, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg \u0151ket.\nEmberek milli\u00f3i vesztett\u00e9k el otthonukat, \u00e9s nincstelen\u00fcl bolyonganak idegenek k\u00f6z\u00f6tt. Te is megtapasztaltad ezt a sorsot a menek\u00fcl\u00e9sed sor\u00e1n Egyiptomba: l\u00e9gy a mened\u00e9k\u00fck \u00e9s erej\u00fck.\nMindazon f\u00e1jdalom\u00e9rt, amit a Kereszt alatt elszenvedt\u00e9l, k\u00e9r\u00fcnk, vigasztald meg a betegeket \u00e9s a sebes\u00fclteket, adj b\u00e1tors\u00e1got a foglyoknak, \u00e9s l\u00e9gy mellett\u00fck hal\u00e1luk \u00f3r\u00e1j\u00e1ban azoknak, akiknek meg kell halniuk.\n\nSok templom z\u00e1rva van vagy lerombolt\u00e1k; sok egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl van. Minden\u00fctt a Pokol int\u00e9zi t\u00e1mad\u00e1sait. Mutasd meg, hogy anya vagy, \u00e9s oltalmazd meg Fiad isteni Egyh\u00e1z\u00e1t \u00e9s annak p\u00e1sztorait. V\u00e9dd azokat a papokat is, akik a fronton \u00e9s a k\u00f3rh\u00e1zakban a J\u00f3 P\u00e1sztor szolg\u00e1lat\u00e1t v\u00e9gzik. Adj er\u0151t a papn\u00f6vend\u00e9keknek, akik a szent rend felv\u00e9tel\u00e9re v\u00e1gynak. \u00c9bressz hivat\u00e1sokat a jelenlegi neh\u00e9zs\u00e9gek ellen\u00e9re is, \u00e9s vigy\u00e1zz, hogy ne hagyj elhalv\u00e1nyulni a hit \u00e9s az er\u00e9ny t\u00fcz\u00e9t, se megt\u00f6rni a h\u0171s\u00e9get a Szent Egyh\u00e1zhoz.\n\n\u00c1ldd meg \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg p\u00fcsp\u00f6keinket neh\u00e9z feladatukban. Oltalmazd \u00e9s t\u00e1mogasd mindenekel\u0151tt Szentaty\u00e1nkat, akinek sz\u00edve megszakad, ha arra gondol, hogy tehetetlen a nyomor enyh\u00edt\u00e9s\u00e9ben, a szenved\u00e9s csillap\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a b\u00e9ke helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\n\n\u00c9s ha arra j\u00e1rsz, ahol sz\u00fcleink \u00e9s csal\u00e1dtagjaink, h\u00edveink \u00e9s azok vannak, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt munk\u00e1lkodtak, \u00e9s oly r\u00e9g\u00f3ta im\u00e1dkoznak a visszat\u00e9r\u00e9s\u00fcnk\u00e9rt, mondd meg nekik, \u00f3 Dachaui Sz\u0171zanya, hogy vigy\u00e1zol r\u00e1nk, most \u00e9s hal\u00e1lunk \u00f3r\u00e1j\u00e1ban.\nDachaui Sz\u0171zanya, rendk\u00edv\u00fcli nyomor\u00fas\u00e1gunkban mutatkozz meg anyak\u00e9nt.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"57","category_id":"0","hu_title":"Tiszteletrem\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z M\u00e1ria\n","hu_content":"\u00d3, kegyes Sz\u0171z M\u00e1ria, arcod sz\u00e9ps\u00e9ge \u00e9s \u00e9dess\u00e9ge\nbizalmat \u00e9s \u00e1h\u00edtatot \u00e9breszt bennem.\nJelenl\u00e9ted k\u00f6zelebb van, mint az \u00e1rny\u00e9kom.\nK\u00e9ts\u00e9geim \u00e1rny\u00e9k\u00e1t eloszlatja\na te v\u00e9gtelen, tisztas\u00e1gt\u00f3l ragyog\u00f3 f\u00e9nyed.\n\u00d3, sug\u00e1rz\u00f3 Sz\u0171z M\u00e1ria, J\u00e9zus Gyermeked ragyog\u00e1sa\nkibontja sz\u00edvem r\u00f3zs\u00e1j\u00e1t.\nAz \u00dar, a mi Isten\u00fcnk rezd\u00fcl benned, M\u00e1ria,\n\u00e9s a te szepl\u0151telen sz\u00edved rezd\u00fcl bens\u0151m legm\u00e9ly\u00e9n.\n\u00d3, \u00e9des Sz\u0171z M\u00e1ria, finoman tedd kezeidet homlokomra,\nhogy ki\u00e1rassz\u00e1k r\u00e1m szent \u00e1ld\u00e1saidat\n\u00e9s a Szentl\u00e9lek azon aj\u00e1nd\u00e9kait, amelyeket az Aty\u00e1t\u00f3l kapt\u00e1l\naz Angyali \u00dcdv\u00f6zlet napj\u00e1n.\n\u00d3, szent Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja, al\u00e1zattal\nleborulok irgalmas l\u00e1baid el\u00e9.\nVil\u00e1gos\u00edts meg \u00e9s vezess engem azon a ragyog\u00f3 \u00faton,\namely lelkemet a Fiad, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus\nmegismer\u00e9s\u00e9hez vezeti!\nDics\u0151s\u00e9g neked, szent Sz\u0171z M\u00e1ria, a legszebb \u00e9desanya!\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"58","category_id":"0","hu_title":"Ima a Seg\u00edt\u0151 Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1hoz Irak\u00e9rt\n","hu_content":"Add meg a b\u00e9k\u00e9t Irak f\u00f6ldj\u00e9nek,\n\u00d3, miasszonyunk, a Sz\u00fcntelen Seg\u00edts\u00e9g Anyja!\nSz\u00edvbe z\u00e1rjuk \u00e9s szeretetedbe aj\u00e1nljuk\nAz iraki n\u00e9pet \u00e9s e f\u00f6ld egyh\u00e1z\u00e1t.\n\u0150rizd meg \u0151ket minden igazs\u00e1gtalans\u00e1gt\u00f3l,\nMinden megosztotts\u00e1gt\u00f3l,\nMinden er\u0151szakt\u00f3l \u00e9s minden h\u00e1bor\u00fat\u00f3l.\n\u0150rizd meg \u0151ket a k\u00eds\u00e9rt\u00e9st\u0151l\n\u00c9s a bossz\u00fa rabszolgas\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\nL\u00e9gy vel\u00fck!\nSeg\u00edts nekik legy\u0151zni a k\u00e9telyt a hittel,\nA f\u00e9lelmet a bizalommal,\nA gy\u0171l\u00f6letet a szeretettel.\n\u00d3, Krisztus Anyja,\nL\u00e9gy vigaszuk,\n\u00c9s adj er\u0151t mindazoknak, akik szenvednek:\nAz \u00fcld\u00f6z\u00f6tteknek,\nA menek\u00fclteknek.\nAdd meg a b\u00e9k\u00e9t e megosztott f\u00f6ldnek,\n\u00c9s mindenkinek a rem\u00e9ny f\u00e9ny\u00e9t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"59","category_id":"1","hu_title":"A keresztvet\u00e9s\n","hu_content":"Az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek nev\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"60","category_id":"1","hu_title":"Mi Aty\u00e1nk\n","hu_content":"Mi Aty\u00e1nk, aki a mennyekben vagy,\nszenteltess\u00e9k meg a te neved;\nj\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god;\nlegyen meg a te akaratod,\nmind a f\u00f6ld\u00f6n, mind a mennyben.\nMindennapi kenyer\u00fcnket add meg nek\u00fcnk ma;\n\u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeinket,\nmik\u00e9ppen mi is megbocs\u00e1tunk az ellen\u00fcnk v\u00e9tkez\u0151knek;\n\u00e9s ne v\u00edgy minket k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe,\nde szabad\u00edts meg a gonoszt\u00f3l.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"61","category_id":"1","hu_title":"Gy\u00f3nom a Mindenhat\u00f3 Istennek\n","hu_content":"Gy\u00f3nom a mindenhat\u00f3 Istennek,\n\u00e9s vallom ti n\u00e9ktek, testv\u00e9reim,\nhogy sokszor v\u00e9tkeztem gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedetben \u00e9s mulaszt\u00e1sban.\n\u00c9n v\u00e9tkem, \u00e9n v\u00e9tkem, \u00e9n igen nagy v\u00e9tkem.\nK\u00e9rem ez\u00e9rt a boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t,\naz \u00f6sszes angyalokat \u00e9s szenteket,\n\u00e9s titeket, testv\u00e9reim,\nhogy im\u00e1dkozzatok \u00e9rettem Urunkhoz, Isten\u00fcnkh\u00f6z.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"62","category_id":"0","hu_title":"Apostolok hitvall\u00e1sa\n","hu_content":"Hiszek egy Istenben, mindenhat\u00f3 Aty\u00e1ban,\na mennynek \u00e9s a f\u00f6ldnek Teremt\u0151j\u00e9ben.\n\u00c9s J\u00e9zus Krisztusban, az \u0151 egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1ban, a mi Urunkban,\naki fogantatott Szentl\u00e9lekt\u0151l,\nsz\u00fcletett Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l,\nszenvedett Poncius Pil\u00e1tus alatt;\nmegfesz\u00edtett\u00e9k, meghalt \u00e9s eltemett\u00e9k.\nAl\u00e1sz\u00e1llt a poklokra,\nharmadnapon felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl,\nf\u00f6lment a mennybe,\nott \u00fcl a mindenhat\u00f3 Atya Isten jobbj\u00e1n,\nonnan j\u00f6n el \u00edt\u00e9lni \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat.\nHiszek a Szentl\u00e9lekben,\na katolikus Anyaszentegyh\u00e1zban,\na szentek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben,\na b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ban,\na test felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ban\n\u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9letben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"63","category_id":"1","hu_title":"Hiszekegy \u2013 Nicea\u2013konstantin\u00e1polyi hitvall\u00e1s\n","hu_content":"Hiszek egy Istenben, mindenhat\u00f3 Aty\u00e1ban,\na l\u00e1that\u00f3 \u00e9s l\u00e1thatatlan vil\u00e1g Teremt\u0151j\u00e9ben.\nHiszek egy \u00darban, J\u00e9zus Krisztusban,\nIsten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1ban,\naki az Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00fcletett az id\u0151 kezdete el\u0151tt.\nIsten az Istent\u0151l, Vil\u00e1goss\u00e1g a Vil\u00e1goss\u00e1gt\u00f3l,\nval\u00f3s\u00e1gos Isten a val\u00f3s\u00e1gos Istent\u0151l.\nSz\u00fcletett, nem teremtm\u00e9ny: az Aty\u00e1val egyl\u00e9nyeg\u0171,\n\u00e9s minden \u00e1ltala lett.\n\u00c9rt\u00fcnk, emberek\u00e9rt, \u00e9s a mi \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk\u00e9rt\nlesz\u00e1llott a mennyb\u0151l.\nMegtestes\u00fclt a Szentl\u00e9lek erej\u00e9b\u0151l\nSz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l, \u00e9s emberr\u00e9 lett.\nKeresztre fesz\u00edtett\u00e9k \u00e9rt\u00fcnk Poncius Pil\u00e1tus alatt,\nk\u00edn szenvedett \u00e9s eltemett\u00e9k.\nHarmadnapra felt\u00e1madt\naz \u00cdr\u00e1sok szerint,\nf\u00f6lment a mennybe,\n\u00e9s \u00fcl az Aty\u00e1nak jobbj\u00e1n.\n\u00dajra elj\u00f6n dics\u0151s\u00e9gben,\n\u00edt\u00e9lni \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat,\n\u00e9s orsz\u00e1g\u00e1nak nem lesz v\u00e9ge.\nHiszek a Szentl\u00e9lekben,\nUrunkban \u00e9s \u00e9ltet\u0151nkben,\naki az Aty\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Fi\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmazik.\nAkit az Aty\u00e1val \u00e9s a Fi\u00faval\negy\u00fctt im\u00e1dunk \u00e9s dics\u0151\u00edt\u00fcnk.\n\u0150 sz\u00f3lt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szav\u00e1val.\nHiszek az egy, szent, katolikus \u00e9s apostoli Egyh\u00e1zban.\nVallok egy kereszts\u00e9get a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ra.\nV\u00e1rom a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t\n\u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"64","category_id":"1","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g Istennek!\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9g a magass\u00e1gban Istennek!\n\u00c9s a f\u00f6ld\u00f6n b\u00e9kess\u00e9g a j\u00f3akarat\u00fa embereknek!\nDics\u0151\u00edt\u00fcnk t\u00e9ged, \u00e1ldunk t\u00e9ged,\nim\u00e1dunk t\u00e9ged,\nmagasztalunk t\u00e9ged, h\u00e1l\u00e1t adunk neked,\na te nagy dics\u0151s\u00e9ged\u00e9rt.\nUrunk, Isten, mennyei Kir\u00e1ly,\nmindenhat\u00f3 Atyaisten!\nUrunk, egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa, J\u00e9zus Krisztus!\nUrunk, Isten, Istennek B\u00e1r\u00e1nya,\naz Aty\u00e1nak Fia!\nTe elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit,\nirgalmazz nek\u00fcnk!\nTe elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit,\nhallgasd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcnket!\nTe az Aty\u00e1nak jobbj\u00e1n \u00fclsz,\nirgalmazz nek\u00fcnk!\nMert egyed\u00fcl te vagy a Szent,\negyed\u00fcl te vagy az \u00dar,\negyed\u00fcl te vagy a F\u00f6ls\u00e9ges,\nJ\u00e9zus Krisztus, a Szentl\u00e9lekkel egy\u00fctt\naz Atya Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"65","category_id":"1","hu_title":"B\u0171nb\u00e1nati ima\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, sz\u00edvb\u0151l b\u00e1nom, hogy megb\u00e1ntottalak, mert Te v\u00e9gtelen\u00fcl j\u00f3 vagy, \u00e9s a b\u0171n Neked nem tetszik. Szil\u00e1rdan elhat\u00e1rozom, hogy szent kegyelmed seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6bb\u00e9 nem v\u00e9tkezem ellened, \u00e9s b\u0171nb\u00e1natot tartok.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"66","category_id":"1","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a p\u00e1p\u00e1\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3 J\u00e9zus, az Egyh\u00e1z legf\u0151bb Kir\u00e1lya, jelenl\u00e9tedben meg\u00faj\u00edtom felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcli h\u0171s\u00e9gemet f\u00f6ldi Helytart\u00f3dhoz, a P\u00e1p\u00e1hoz. \u0150benne akartad megmutatni nek\u00fcnk a biztos utat, amelyet a zavarodotts\u00e1g, az aggodalom \u00e9s a cs\u00fcgged\u00e9s k\u00f6zepette k\u00f6vetn\u00fcnk kell. Szil\u00e1rdan hiszem, hogy \u00e1ltala korm\u00e1nyzol, tan\u00edtasz \u00e9s szentelsz minket, \u00e9s hogy \u00edgy, \u0151t k\u00f6vetve, a val\u00f3di Egyh\u00e1zat alkotjuk: az egyet, a szentet, a katolikusat \u00e9s az apostolit.\n\nAdd meg nekem a kegyelmet, hogy szeressem, \u00e9ljem \u00e9s terjesszem tan\u00edt\u00e1sait, mint h\u0171s\u00e9ges fi\u00fa. Vigy\u00e1zz \u00e9let\u00e9re, vil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelm\u00e9t, er\u0151s\u00edtsd meg lelk\u00e9t \u00e9s v\u00e9delmezd meg a r\u00e1galmakt\u00f3l \u00e9s a rosszindulatt\u00f3l. Csendes\u00edtsd le a h\u0171tlens\u00e9g \u00e9s az engedetlens\u00e9g rombol\u00f3 szeleit, \u00e9s add meg nek\u00fcnk, hogy mellette Egyh\u00e1zad egys\u00e9ges \u00e9s szil\u00e1rd maradjon hit\u00e9ben \u00e9s cselekedeteiben, \u00e9s \u00edgy a Te Megv\u00e1lt\u00e1sod eszk\u00f6ze legyen.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"67","category_id":"1","hu_title":"Az Aty\u00e1hoz, aki h\u00edv minket\n","hu_content":"Add nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nigazs\u00e1gra sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely nem n\u00e9zi a kiv\u00e1lts\u00e1gokat,\n\u00e9s mindenkinek megadja m\u00e9lt\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t!\n\nAdd nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nszolidarit\u00e1sra sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely felemeli a legutols\u00f3kat \u00e9s az \u00e9hez\u0151ket\nm\u00e9lt\u00f3 emberi mivoltukban!\n\nAdd nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nszeretetre sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely minden emberi l\u00e9nyre helyezi\nrend\u00edthetetlen gyeng\u00e9ds\u00e9ged jeleit!\n\nMi Aty\u00e1nk,\na nek\u00fcnk adott aj\u00e1nd\u00e9kokkal\nind\u00edts el minket Fiad k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re,\nhogy Szentlelkeddel munk\u00e1lkodjunk\na j\u00f6v\u0151 arat\u00e1s\u00e1n,\na v\u00e9gre \u00e1talakult f\u00f6ld\u00f6n,\na Te k\u00e9pedre \u00e9s hasonlatoss\u00e1godra.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"68","category_id":"2","hu_title":"Foucauld K\u00e1roly im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00c9n Aty\u00e1m,\na Te kezedbe aj\u00e1nlom magamat;\n\u00e1tadom magam Neked, R\u00e1d b\u00edzom magam.\nT\u00e9gy velem, ahogy Neked tetszik;\nb\u00e1rmit is teszel velem,\nh\u00e1l\u00e1t adok Neked.\n\nMindenre k\u00e9sz vagyok, mindent elfogadok.\nCsak a Te akaratod teljes\u00fclj\u00f6n bennem,\ncsak a Te akaratod teljes\u00fclj\u00f6n minden teremtm\u00e9nyedben,\nsemmi m\u00e1st nem k\u00edv\u00e1nok, Istenem.\n\nLelkem a Te kezedbe aj\u00e1nlom;\nNeked adom, Istenem,\nsz\u00edvem minden szeretet\u00e9vel,\nmert szeretlek T\u00e9ged,\n\u00e9s szeretetb\u0151l adnom kell magamat.\nV\u00e9gtelen bizalommal aj\u00e1nlom magam a Te kezedbe, mert Te vagy az \u00e9n Aty\u00e1m.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"69","category_id":"2","hu_title":"\u00c9desap\u00e1m (Marine Villalonga)\n","hu_content":"\u00c9desap\u00e1m,\n\nFogja a kezem, gy\u00f6ng\u00e9den \u00e9s hat\u00e1rozottan,\nvezet az \u00e9let \u00fatj\u00e1n, azon, mely a holnap fel\u00e9 visz.\n\n\u00datk\u00f6zben t\u00fcrelmesen seg\u00edt\nlek\u00fczdeni az el\u00e9m g\u00f6rd\u00fcl\u0151 akad\u00e1lyokat, \u00e9s vele, mint vezet\u0151mmel,\nbizalommal tekintek l\u00e9pteimre.\n\nA k\u00e9rd\u00e9seimre egyszer\u0171en v\u00e1laszol,\n\u00e9s sz\u00edv\u00e9nek szavai tudj\u00e1k a legjobban\nenyh\u00edteni k\u00ednjaimat.\n\nAmikor r\u00e1ncok m\u00e9ly\u00fclnek arc\u00e1n \u00e9s homlok\u00e1n,\ntudom, hogy megk\u00edm\u00e9lik majd a sz\u00edvemet,\nmert igazs\u00e1gos, hogy az \u00e1ltala adott szeretet teljesen el\u00e1rassza azt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"70","category_id":"2","hu_title":"J\u00f3 gyermekednek lenni\n","hu_content":"Aty\u00e1m, hozz\u00e1d fordulok ma este,\ncsendes \u00e9s b\u00e9k\u00e9s bizalommal.\nA Fiad tan\u00edtott meg arra, hogy te az Aty\u00e1m vagy...\nEz\u00e9rt egyszer\u0171en csak azt akarom mondani neked, hogy a te gyermeked vagyok,\n\u00e9s ezt komolyan mondom,\nm\u00e9gis nevetni \u00e9s \u00e9nekelni volna kedvem,\nannyira csod\u00e1latos a fiadnak lenni;\nde ez komoly is,\nmert te oly nagyon szerett\u00e9l engem, \u00e9n pedig oly kev\u00e9ss\u00e9!\n\nAty\u00e1m, t\u00e9gy velem, amit akarsz.\nA te akaratod, tudom, az,\nhogy hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1ljak a te Egysz\u00fcl\u00f6ttedhez,\na b\u00e1ty\u00e1mhoz, aki megtan\u00edtott a nevedre:\nhogy ugyanazon az \u00faton j\u00e1rjak.\nNincs er\u0151m ehhez,\nde a tied megvan...\n\nAty\u00e1m, itt vagyok:\nmunk\u00e1lkodj bennem, form\u00e1lj \u00e9s v\u00e1gj,\nsoha nem k\u00f6vetem el azt a s\u00e9rt\u00e9st, hogy f\u00e9lek\nvagy azt hiszem, hogy elfelejtesz engem;\n\u00e9s ha a keresztet nagyon neh\u00e9znek tal\u00e1lom,\nlegal\u00e1bb f\u00e1radhatatlanul ism\u00e9telgethetem neked,\nhogy hiszek a szeretetedben \u00e9s elfogadom a te akaratodat.\n\nTudom, Aty\u00e1m,\nsoha nem fogom abbahagyni a szomor\u00fas\u00e1got okoz\u00e1st neked,\nde te soha nem fogod abbahagyni a megbocs\u00e1t\u00e1st nekem.\nAmi a szeretetet illeti, mindig alulmaradok;\nde nem eg\u00e9szen, mert te megadod nekem a ti\u00e9det.\nMegadod nekem a te szeretetedet,\na te Fiadat, akiben mindenem lehet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"71","category_id":"2","hu_title":"T\u00e9gyed, Aty\u00e1m, hogy szeresselek!\n","hu_content":"\u00d3, Istenem,\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged szeretlek.\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged kereslek.\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged akarok szolg\u00e1lni.\nEgyed\u00fcl Te l\u00e9gy az \u00e9n Mesterem.\n\n\u0170zd el t\u0151lem a hi\u00fas\u00e1got,\nhogy felismerhesselek T\u00e9ged.\nMondd meg nekem, hov\u00e1 n\u00e9zzek, hogy megl\u00e1ssalak T\u00e9ged.\nRem\u00e9lem, teljes\u00edtem mindazt, amit v\u00e1rsz.\n\nAdd, \u00f3 Aty\u00e1m, hogy keresselek T\u00e9ged,\n\u00f3vj meg a t\u00e9ved\u00e9st\u0151l.\nHogy keres\u00e9semben\nsemmi m\u00e1s ne ker\u00fclj\u00f6n el\u00e9m, csak Te.\nHa igaz, hogy semmi m\u00e1sra nem v\u00e1gyom, csak R\u00e1d,\nAdd, \u00f3 Aty\u00e1m, hogy megtal\u00e1ljalak T\u00e9ged.\n\n\u00c9s ha m\u00e9g lenne bennem\nvalami f\u00f6l\u00f6sleges v\u00e1gy,\nvetk\u0151ztess le engem T\u0151le Te magad,\n\u00e9s t\u00e9gy k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy megl\u00e1ssalak T\u00e9ged.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"72","category_id":"2","hu_title":"\u00c9desap\u00e1m, vezess engem\n","hu_content":"\u00c9n Aty\u00e1m,\nvezess engem oda, ahova a Te Akaratod k\u00edv\u00e1nja,\nadd meg nekem, hogy a Te Vil\u00e1goss\u00e1godban \u00e9ljek\n\u00e9s felmeleg\u00edtsem a sz\u00edvemet,\nhogy l\u00e1ngol\u00f3 legyen\n\u00e9s meleget adjon\nazoknak, akik k\u00f6zelembe ker\u00fclnek.\n\u00c1ldott legyen a Te Neved,\nhogy megadsz nekem minden kegyelmet,\nhi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gom ellen\u00e9re.\n\u00c1ldott legyen a Te Neved\na j\u00f3\u00e9rt, amit velem tett\u00e9l,\n\u00e9s az Irgalom\u00e9rt, amit megmutatt\u00e1l nekem,\namikor felemelt\u00e9l a Te Sz\u00edved k\u00f6zel\u00e9be.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"73","category_id":"2","hu_title":"\u00d3, Aty\u00e1d, dics\u0151s\u00e9g n\u00e9ked!\n","hu_content":"\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nTe megmutatod az al\u00e1zatosaknak utad,\nDe elrejted azt a b\u00f6lcsek szeme el\u0151l,\nHogy az \u00e9hs\u00e9g pr\u00f3b\u00e1ja alatt\nKeress\u00e9k arcodat.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nEgyed\u00fcl Tebenned van \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\nMert mindig befogadsz minket,\nAmikor nyomorultan \u00e9s szeretet n\u00e9lk\u00fcl\nVisszat\u00e9r\u00fcnk Hozz\u00e1d.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert ismered gyenges\u00e9g\u00fcnket,\nMint egy anya, hordozol minket,\n\u00c9s minden pillanatban simogatsz minket\nIrgalmass\u00e1goddal.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert szereteted v\u00e9gtelen,\nSzents\u00e9get akarsz nek\u00fcnk,\n\u00c9s megadod azt a kicsinyeknek\nSzeretett Fiadban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"74","category_id":"2","hu_title":"Mennyei Aty\u00e1nk\n","hu_content":"\u00c9gi Aty\u00e1nk,\n\nSzent neved \u00e1ldott legyen szereteted \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt,\nj\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god sz\u00edv\u00fcnkbe \u00e9s elm\u00e9nkbe,\nhogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben lehess\u00fcnk szereteteddel \u00e9s teremt\u00e9seddel,\nmegosztva gy\u00fcm\u00f6lcseiket, b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s testv\u00e9ris\u00e9gben,\namint ez a te szent akaratod.\n\nSzeretet Atyja, j\u00f3s\u00e1gos \u00e9s irgalmas Isten,\nte adod nek\u00fcnk a mennyei Kenyeret,\nezt mondva nek\u00fcnk: \"Ha akarod\".\nTe k\u00edn\u00e1lod nek\u00fcnk az \u00c9let Kenyer\u00e9t\nJ\u00e9zus Krisztus Szabad\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly\u00e9ben:\nSzeretet J\u00e9zus, nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy befogadjalak,\nk\u00fcldd el nek\u00fcnk a P\u00fcnk\u00f6sd Lelket,\n\u00e9lni fogok a te Szavad szerint,\n\u00e9s hirdetni fogom szereteted \u00f6r\u00f6m\u00e9ben.\n\nTan\u00edts meg minket szeretni \u00e9s megbocs\u00e1tani,\n\u00fagy, mint ingyen megosztani,\nahogy te szeretsz \u00e9s megbocs\u00e1tasz v\u00e9gtelen\u00fcl.\n\nK\u00fcldd el a Szentlelket, a mi sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3nkat\na k\u00eds\u00e9rt\u00e9s \u00e9s megoszt\u00e1saink el\u0151tt.\nAdd meg nek\u00fcnk az \u00c9let Lelk\u00e9t,\naki meg\u00f3v minket a szeretetlens\u00e9g hal\u00e1l\u00e1t\u00f3l.\n\nSzabad\u00edts meg minket a gonosz\n\u00e9s szenved\u00e9lyeink minden rabs\u00e1g\u00e1t\u00f3l,\na te kiengesztel\u00e9sed \u00e9rdemei \u00e1ltal.\nTestv\u00e9rekk\u00e9 \u00e9s a Kir\u00e1lys\u00e1g \u00f6r\u00f6k\u00f6seiv\u00e9 v\u00e1lva,\nj\u00f6jj seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre, hogy lemondhassunk az \u00e9n\u00fcnkr\u0151l.\nAdd meg nek\u00fcnk, hogy t\u00e9ged szeress\u00fcnk \u00e9s szolg\u00e1ljunk egyre ink\u00e1bb\ntestv\u00e9reink szeretet\u00e9ben.\nBocs\u00e1sd meg nek\u00fcnk, ahogy mi is megbocs\u00e1tunk.\n\nMert ti\u00e9d az orsz\u00e1g\nsz\u00edv\u00fcnkben, a szeretet hatalma,\na vil\u00e1gegyetem dics\u00e9rete, az egek dics\u0151s\u00e9ge.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"75","category_id":"2","hu_title":"A m\u00e9lys\u00e9gek \u00e9neke\n","hu_content":"A m\u00e9lys\u00e9g k\u00ednj\u00e1b\u00f3l,\nHib\u00e1tlan Isten,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\nA hal\u00e1l m\u00e9ly\u00e9b\u0151l,\nTitkos Isten,\nSzeretlek.\n\nMinden v\u00e1rakoz\u00e1s Atyja,\nKinek sz\u00edve \u00e9beren figyel\nA t\u00e9kozl\u00f3t \u00e1t\u00f6lelni,\nKinek gyeng\u00e9ds\u00e9ge mint egy foly\u00f3\nBetakarja sivatagaimat,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nMinden bocs\u00e1nat Atyja,\nA feled\u00e9s csod\u00e1j\u00e1ban elpuszt\u00edtva\nMindazt, ami aljas,\nK\u00f6nny\u0171 Isten, a t\u00e1nc Istene,\nK\u00e1pr\u00e1zatos csend,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nMinden hajnal Atyja,\nAhol n\u00e9ped \u00fajra b\u00e1tor lesz,\nAhol a b\u00e9ke \u00fajra vir\u00e1gzik,\nAhogy a nap a napra v\u00e1gyik\nVirraszt\u00f3 \u00e9jszaka ut\u00e1n,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nA m\u00e9lys\u00e9g k\u00ednj\u00e1b\u00f3l,\nHib\u00e1tlan Isten,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\nA hal\u00e1l m\u00e9ly\u00e9b\u0151l,\nTitkos Isten,\nSzeretlek.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"76","category_id":"2","hu_title":"\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\n","hu_content":"\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTe v\u00e1lasztott\u00e1l ki minket;\nTe k\u00edv\u00e1ntad mindegyik\u00fcnket, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nNeked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en kapja meg mindenki az \u00e9let\u00e9t,\nmint egy egyedi k\u00f6vet,\negy csod\u00e1latos k\u00f6vet,\nmely Fiad test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.\n\n\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck\na Szentlelket, aki t\u00e1mogat minket,\naz Egyh\u00e1zat, amely elk\u00eds\u00e9r minket,\n\u00e9s seg\u00edt megtal\u00e1lni azt a helyet,\nahol a mi k\u00f6v\u00fcnk a legszebb lehet,\nahol mindenki \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3an adhatja\nazt a szeretetet, amelyet T\u0151led kap.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"77","category_id":"2","hu_title":"Aty\u00e1m, szabad\u00edts meg!\n","hu_content":"Uram, Megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9s Istenem,\nTe szabad\u00edtottad ki Izraelt a f\u00e1ra\u00f3 karmaib\u00f3l,\nTe hajtottad le G\u00f3li\u00e1tot D\u00e1vid el\u0151tt,\nTe, a hatalmas T\u00e1rs \u00e9s V\u00e9delmez\u0151je Izrael fiainak,\nTe, aki legy\u0151zted a hal\u00e1lt,\nA v\u00e9r ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nB\u0171neim l\u00e1ncait\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA gonosz l\u00e9lek csapd\u00e1it\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA kapzsis\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nAz igazs\u00e1gtalans\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nAz elnyom\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA hal\u00e1lt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nEllens\u00e9geim kez\u00e9b\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA hazugs\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA rests\u00e9gt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA cs\u00fcgged\u00e9st\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA kicsapong\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA betegs\u00e9gekt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA f\u00e9lelemt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\n\nHatalmad \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nIrgalmad \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzereteted \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzent \u00e1ldozatod \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzent Neved \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nKereszted \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nCsod\u00e1id \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\n\n\u00d6r\u00f6k \u00e9s Mindenhat\u00f3 Szeretet Isten,\nTe az Alfa \u00e9s az Omega,\nHallgasd meg szeg\u00e9ny szolg\u00e1d ki\u00e1lt\u00e1sait,\n\u00e9s j\u00f6jj seg\u00edts\u00e9g\u00e9re J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal,\na legf\u0151bb \u00e1ldozatk\u00e9nt felaj\u00e1nlott b\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"78","category_id":"2","hu_title":"A Te Ig\u00e9d\u00e9rt\n","hu_content":"H\u00e1la legyen Neked a Te Ig\u00e9d\u00e9rt, \u00f3, Isten, mi Aty\u00e1nk,\nmelyben \u00f6sszegy\u0171jtj\u00fck annak \u00edg\u00e9ret\u00e9t,\namit Te magad akarsz nek\u00fcnk adni.\n\nNy\u00fczsg\u0151, zaklatott \u00e9let\u00fcnk k\u00f6zepette,\nn\u00e9ha n\u00e9h\u00e1ny \u00f6r\u00f6m\u00f6t tapasztalva,\nde oly sokszor nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat \u00e1t\u00e9lve\ntestben, l\u00e9lekben vagy szellemben,\nsokf\u00e9le dolog \u00e1ltal gy\u00f6t\u00f6rve,\na minket k\u00f6r\u00fclvev\u0151 vil\u00e1g z\u0171rzavar\u00e1ban,\n\u00e1ldunk T\u00e9ged, ami\u00e9rt megengeded nek\u00fcnk,\nhogy egy pillanatra meg\u00e1lljunk,\nhogy meghalljuk, mit akarsz nek\u00fcnk mondani.\n\nA Te Ig\u00e9d feletti elm\u00e9lked\u00e9s\nval\u00f3ban \u00faj f\u00e9nyt gy\u00fajtson sz\u00edv\u00fcnkben,\namely megvil\u00e1g\u00edtja utunkat\na k\u00f6vetkez\u0151 napokban,\n\u00e9s k\u00e9pess\u00e9 tegyen benn\u00fcnket arra, hogy a vil\u00e1gban\na Te szereteted jobb hirdet\u0151i legy\u00fcnk,\nszolg\u00e1latunk, tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tel\u00fcnk\n\u00e9s saj\u00e1t szeretet\u00fcnk \u00e1ltal.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"79","category_id":"2","hu_title":"Ima a Mindenhat\u00f3 Istenhez\n","hu_content":"Uram, itt \u00e1llok t\u00e9rden el\u0151tted,\nesedezve minden b\u0171n\u00f6m\u00e9rt,\namit gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedettel \u00e9s mulaszt\u00e1ssal k\u00f6vettem el,\nak\u00e1r T\u00e9ged megb\u00e1ntva,\nak\u00e1r felebar\u00e1taimat vagy \u00f6nmagamat.\n\nUram, Mindenhat\u00f3 Isten,\nl\u00e9gy mindig mellettem,\nhogy f\u00e9nyed eljusson hozz\u00e1m,\nhozz\u00e1m, aki b\u0171n\u00f6s vagyok,\nf\u00e9nyed nyissa meg szemeimet\na j\u00f6v\u0151 vil\u00e1g csod\u00e1ira,\nkezeimet a szeretetre.\nUram, gyenge a hitem,\nn\u00f6veld a hitem,\ntedd hitem bizonyoss\u00e1 \u00e9s rend\u00edthetetlenn\u00e9.\n\nDics\u0151s\u00e9g Neked, J\u00f3s\u00e1gos Isten!\nDics\u0151s\u00e9g Neked, Irgalmas Isten!\nDics\u0151s\u00e9g Neked, h\u00e1romszor Szent Isten!\n\nJ\u00f6jj\u00f6n el orsz\u00e1god e vil\u00e1gra,\nlegyen meg akaratod,\nismerj\u00e9k fel az emberek J\u00e9zust Megv\u00e1lt\u00f3k\u00e9nt,\naki elt\u00f6r\u00f6lte b\u0171neinket.\nTedd ismertt\u00e9 sz\u00e1munkra k\u00fcldet\u00e9s\u00fcnket e f\u00f6ld\u00f6n,\n\u00e9rje el kegyelmed azokat, akik szeretnek T\u00e9ged,\n\u00e9s irgalmad azokat, akik megvetnek T\u00e9ged.\nAdj betegeknek gy\u00f3gyul\u00e1st,\nfoglyoknak szabads\u00e1got,\n\u00e1ldozatoknak \u00f6r\u00f6k \u00e9letet,\n\u00e9hez\u0151knek az \u00e9let kenyer\u00e9t.\n\n\u00c9breszd fel benn\u00fcnk a szeretetet, a hitet \u00e9s a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1got.\nNeked, Isten, legyen a dics\u0151s\u00e9g,\na hatalom \u00e9s az uralom mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9,\nJ\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a Legf\u0151bb \u00e1ldozatul felk\u00edn\u00e1lt B\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"80","category_id":"2","hu_title":"Ima az Aty\u00e1hoz\n","hu_content":"Fogadd el, Uram, \u00e9s vedd el eg\u00e9sz szabads\u00e1gomat,\neml\u00e9kezetemet, \u00e9rtelmemet\n\u00e9s eg\u00e9sz akaratomat.\nMindazt, amim van \u00e9s amivel rendelkezem,\nTe adtad nekem.\nMindezeket, Uram, visszaszolg\u00e1ltatom Neked.\nMinden a Tied, rendelkezz\u00e9l vele\nszent akaratod szerint.\nCsak add meg, hogy szeresselek T\u00e9ged,\nadd meg ezt a kegyelmet,\negyed\u00fcl ez el\u00e9g nekem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"81","category_id":"2","hu_title":"\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Atya\n","hu_content":"\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Atya,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k Sz\u00e9ps\u00e9g,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k B\u00f6lcsess\u00e9g,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k J\u00f3s\u00e1g,\n\u00f3, Szerelmes \u0150r\u00fclt,\nsz\u00fcks\u00e9ged van teremtm\u00e9nyedre?\n\n\u00dagy gondolom, igen, hiszen \u00fagy cselekszel,\nmintha nem \u00e9lhetn\u00e9l n\u00e9lk\u00fcle,\nb\u00e1r Te vagy az \u00c9let,\nminden \u00e9let forr\u00e1sa,\nb\u00e1r N\u00e9lk\u00fcled\nsemmi sem \u00e9lhet.\n\nMi\u00e9rt vagy h\u00e1t ennyire szerelmes teremtm\u00e9nyedbe?\nMi\u00e9rt, noha az menek\u00fcl T\u0151led,\nvagy ennyire megr\u00e9szeg\u00fclve az \u0151 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\u0151l?\nMi\u00e9rt keresed \u0151t?\nMin\u00e9l ink\u00e1bb elt\u00e1volodik,\nann\u00e1l ink\u00e1bb k\u00f6zeledsz hozz\u00e1;\nj\u00f6hett\u00e9l-e volna k\u00f6zelebb,\nmint amikor emberi term\u00e9szet\u00e9ben j\u00f6tt\u00e9l el?\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"82","category_id":"2","hu_title":"II. J\u00e1nos P\u00e1l im\u00e1ja az Aty\u00e1hoz\n","hu_content":"Atya, akit\u0151l sz\u00e1rmazik minden atyas\u00e1g\na mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n,\nAtya, aki Szeretet \u00e9s \u00c9let vagy,\nadd, hogy minden csal\u00e1d legyen\nFiadnak, J\u00e9zus Krisztusnak kegyelm\u00e9b\u0151l,\n\u00e9s a Szentl\u00e9lek kegyelm\u00e9b\u0151l,\naz isteni szeretet forr\u00e1sa,\naz \u00e9let \u00e9s a szeretet igazi szent\u00e9lye\na nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra,\nakik sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00f6vetik egym\u00e1st.\n\nAdd, hogy kegyelmed \u00f6szt\u00f6n\u00f6zze a h\u00e1zast\u00e1rsakat\ngondolataikban\n\u00e9s cselekedeteikben csal\u00e1djaik\n\u00e9s a vil\u00e1g \u00f6sszes csal\u00e1dj\u00e1nak jav\u00e1ra.\n\nAdd, hogy a fiatal nemzed\u00e9kek\na csal\u00e1dban tal\u00e1ljanak\nhat\u00e9kony seg\u00edts\u00e9get,\nmely megtan\u00edtja nekik, mi\naz emberi l\u00e9t, \u00e9s seg\u00edti \u0151ket\naz igazs\u00e1gban \u00e9s a szeretetben val\u00f3 n\u00f6veked\u00e9sben.\n\nAdd, hogy a szeretet er\u0151sebben nyilv\u00e1nuljon meg\nminden gyenges\u00e9gn\u00e9l\n\u00e9s minden v\u00e1ls\u00e1gn\u00e1l, melyek n\u00e9ha\ncsal\u00e1djaink \u00e9let\u00e9t s\u00fajtj\u00e1k,\nJ\u00e9zus \u00e1ltal, a mi Urunk \u00e1ltal,\naki az \u00dat, az Igazs\u00e1g \u00e9s az \u00c9let.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"83","category_id":"2","hu_title":"Szent Anzelm im\u00e1ja\n","hu_content":"Mi Aty\u00e1nk, aki a Szeretet vagy,\nh\u00e1l\u00e1t adunk Neked, hogy a Te K\u00e9pm\u00e1sodra akarsz minket,\n\u00e9s hogy megadtad a lehet\u0151s\u00e9geket, hogy eljussunk oda,\nazzal, hogy egyre ink\u00e1bb felel\u0151ss\u00e9ggel ruh\u00e1zol fel minket.\n\nK\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged, adj nek\u00fcnk\nmindig t\u00f6bb er\u0151t, hogy ne stagn\u00e1ljunk,\n\u00e9s hogy k\u00f6zelebb ker\u00fclj\u00fcnk a Te V\u00e9gtelen L\u00e9nyegedhez.\n\nM\u00e9lt\u00f3ztass k\u00e9rni \u00e9rt\u00fcnk a Legszentebb Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l\nV\u00e9gtelen Bizalm\u00e1nak teljes seg\u00edts\u00e9g\u00e9t,\nhogy elvezessen minket Hozz\u00e1d.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"85","category_id":"2","hu_title":"Aty\u00e1m, hallgasd meg im\u00e1mat!\n","hu_content":"Kezdetekt\u0151l fogva hatalmas \u00dar,\nhallgasd meg im\u00e1mat;\nlelkem, sz\u00edvem szomjazik R\u00e1d;\ntekintetem epedve v\u00e1r, hogy l\u00e1thasson T\u00e9ged,\n\u00e9s nem n\u00e9zek m\u00e1sra,\nmert nincs Hozz\u00e1d hasonl\u00f3 isten;\nsemmi sem olyan nagy, mint Te,\nhiszen egyed\u00fcl Te vagy p\u00e1ratlanul nagy;\nez\u00e9rt gy\u0171jtsd \u00f6ssze a nemzeteket,\nhogy h\u00e1l\u00e1t adjanak\n\u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k Szent Nevedet\negyetlen Tabern\u00e1kulum k\u00f6r\u00fcl;\naj\u00e1nlj\u00e1k fel \u00e1ldozatodat Aty\u00e1nknak\na mennyben, egyetlen hangon \u00e9s\nugyanabban a L\u00e9lekben;\nLelk\u00fcnk \u0151rz\u0151je,\ncsod\u00e1latosan er\u0151s,\nlegy\u0151zhetetlen,\nszolg\u00e1ljon Neked eg\u00e9sz teremt\u00e9sed\na Legszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1gban;\nadd meg nek\u00fcnk ezt az \u00e1ld\u00e1st;\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"86","category_id":"2","hu_title":"Mindenhat\u00f3 Istenhez sz\u00f3l\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Uram, itt t\u00e9rdelek el\u0151tted,\nk\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve minden b\u0171n\u00f6m\u00e9rt,\nmelyeket gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedettel \u00e9s mulaszt\u00e1ssal k\u00f6vettem el,\nak\u00e1r T\u00e9ged s\u00e9rtve,\nak\u00e1r felebar\u00e1taimat, ak\u00e1r \u00f6nmagamat.\n\nUram, Mindenhat\u00f3 Isten,\nlegy\u00e9l mindig mellettem,\nhogy f\u00e9nyed eljusson hozz\u00e1m,\nhozz\u00e1m, aki b\u0171n\u00f6s vagyok,\nhogy f\u00e9nyed nyissa meg szemeimet\na j\u00f6v\u0151 vil\u00e1g csod\u00e1ira,\nkezeimet a szeretetre.\nUram, gyenge a hitem,\nn\u00f6veld a hitemet,\ntedd bizonyoss\u00e1 \u00e9s rend\u00edthetetlenn\u00e9 a hitemet.\n\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, j\u00f3s\u00e1gos Isten,\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, irgalmas Isten,\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, h\u00e1romszor szent Isten!\n\nJ\u00f6jj\u00f6n el a Te orsz\u00e1god e vil\u00e1gon,\nLegyen meg a Te akaratod,\nIsmerj\u00e9k fel az emberek J\u00e9zust Megv\u00e1lt\u00f3nak,\naki elt\u00f6r\u00f6lte b\u0171neinket.\nAdd, hogy megismerj\u00fck k\u00fcldet\u00e9s\u00fcnket e f\u00f6ld\u00f6n,\nKegyelmed \u00e9rje el azokat, akik szeretnek T\u00e9ged,\n\u00c9s irgalmad azokat, akik megvetnek T\u00e9ged.\nAdd meg a betegeknek a gy\u00f3gyul\u00e1st,\na foglyoknak a szabads\u00e1got,\naz \u00e1ldozatoknak az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet,\naz \u00e9hez\u0151knek az \u00e9let kenyer\u00e9t.\n\nAdd, hogy benn\u00fcnk fejl\u0151dj\u00f6n a szeretet, a hit \u00e9s a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1g.\nN\u00e9ked Isten, legyen a dics\u0151s\u00e9g,\na hatalom \u00e9s az uralom mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\nJ\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a legf\u0151bb \u00e1ldozatul felaj\u00e1nlott B\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"87","category_id":"2","hu_title":"B\u0171nb\u00e1n\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"J\u00f3s\u00e1gos Aty\u00e1m,\nsz\u00fcks\u00e9gem van R\u00e1d, sz\u00e1m\u00edtok R\u00e1d,\nhogy l\u00e9tezzek \u00e9s \u00e9ljek.\nFiadban, J\u00e9zusban r\u00e1m tekintett\u00e9l\n\u00e9s szerett\u00e9l engem.\nNem volt b\u00e1tors\u00e1gom mindent elhagyni\n\u00e9s k\u00f6vetni \u0150t,\n\u00e9s sz\u00edvem szomor\u00fas\u00e1ggal telt meg.\nDe Te er\u0151sebb vagy, mint a b\u0171n\u00f6m.\nHiszek a hatalmadban az \u00e9letem felett,\nhiszem, hogy meg tudsz menteni \u00fagy,\nahogy most vagyok.\nEml\u00e9kezz meg r\u00f3lam!\n\nBocs\u00e1ss meg nekem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"88","category_id":"2","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g a mindent megalkot\u00f3 Istennek!\n","hu_content":"Egy medd\u0151 p\u00e1rral, \u00c1brah\u00e1mmal \u00e9s S\u00e1r\u00e1val n\u00e9pet nemz.\n\nEgy dadog\u00f3val, M\u00f3zessel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t alkot.\n\nEgy kis p\u00e1sztorral, D\u00e1viddal megsemmis\u00edti a zsarnokokat.\n\nEgy megcsalt f\u00e9rjjel, Oze\u00e1ssal hirdeti h\u0171s\u00e9g\u00e9t.\n\nEgy k\u00f6nny\u0171v\u00e9r\u0171 n\u0151vel evangeliz\u00e1lja Sam\u00e1ri\u00e1t.\n\nGy\u00e1v\u00e1kkal tal\u00e1lja fel az apostolokat.\n\nEgy reneg\u00e1tb\u00f3l teszi az els\u0151 p\u00e1p\u00e1t.\n\nEgy kereszt\u00e9nyellenes razzia kommand\u00f3j\u00e1nak vezet\u0151j\u00e9b\u0151l lesz P\u00e1l, Isten szerelmese.\n\nEgy aranyifj\u00fab\u00f3l, tele p\u00e9nzzel \u00e9s hi\u00fas\u00e1ggal, Assisi Szent Ferencet form\u00e1lja.\n\nIsten a gyeng\u00e9t v\u00e1lasztja, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse a b\u00f6lcsek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t.\n\nBoldog az, aki hiszi, hogy minden ember, m\u00e9g a legutols\u00f3 is megh\u00edv\u00e1st kapott arra, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 osztozzon Isten k\u00f6zels\u00e9g\u00e9ben.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"89","category_id":"2","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a v\u00e1ros\u00e9rt\n","hu_content":"Isten\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nMindenhat\u00f3 \u00e9s irgalmas Teremt\u0151je az \u00e9gnek \u00e9s a f\u00f6ldnek,\nHallgasd meg gyermekeid im\u00e1j\u00e1t! Sug\u00e1rozd f\u00e9nyedet erre a v\u00e1rosra, ahol \u00e9vsz\u00e1zadok \u00f3ta oly sok f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151 keres t\u00e9ged, hogy megismerjen \u00e9s szeressen.\nNyisd meg a kapukat \u00e9s a sz\u00edveket: Fiacsk\u00e1d lehessen lak\u00f3helye.\n\nUrunk, J\u00e9zus Krisztus,\nTe ismered \u00f6r\u00f6meinket, f\u00e9lelmeinket \u00e9s szorong\u00e1sainkat, Seg\u00edts minket, hogy felismerj\u00fcnk t\u00e9ged, Megv\u00e1lt\u00f3nkat \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nket.\nAdd meg nek\u00fcnk a v\u00e1gyat az igazi \u00e9letre, \u00c1ldd meg mindazokat, akik az igazs\u00e1got keresik,\nAdj er\u0151t \u00e9s b\u00e1tors\u00e1got mindazoknak, akik a Te Orsz\u00e1god elj\u00f6vetel\u00e9n munk\u00e1lkodnak.\n\nSzentl\u00e9lek, a szeretet Lelke,\n\u00daj\u00edtsd meg Egyh\u00e1zadban a p\u00fcnk\u00f6sd csod\u00e1it, itt \u00e9s most, ebben az id\u0151ben.\nK\u00e9sz\u00edts fel minket, hogy fogadjuk az aj\u00e1nd\u00e9kokat, amelyeket fel akarsz k\u00edn\u00e1lni nek\u00fcnk.\n\nSz\u0171z M\u00e1ria, a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyja,\nR\u00e1d b\u00edzzuk e v\u00e1ros f\u00e9rfiait, n\u0151it \u00e9s gyermekeit.\n\u00c9rintsd meg a sz\u00edv\u00fcket! Vezesd \u0151ket szeretett Fiadhoz.\n\nMindny\u00e1jan, Szentek \u00e9s Boldogok,\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ti, akik \u00e9ltetek, Isten szav\u00e1t tanulm\u00e1nyozt\u00e1tok, a szeg\u00e9nyeket szolg\u00e1lt\u00e1tok \u00e9s az Evang\u00e9liumr\u00f3l tan\u00faskodtatok v\u00e1rosunkban,\nIm\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk, \u00e1ldjatok meg minket! Isten m\u0171ve teljesedj\u00e9k be benn\u00fcnk \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak \u00e9s a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek, A Mindenhat\u00f3 Istennek, aki van, aki volt \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151, Mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"90","category_id":"2","hu_title":"K\u00fcldend\u0151 ima\n","hu_content":"Aty\u00e1m, k\u00e9rlek, \u00e1ldd meg bar\u00e1taimat \u00e9s csal\u00e1domat,\nakik most ezt az im\u00e1t olvass\u00e1k.\nK\u00e9rlek, gondoskodj ebben a pillanatban minden sz\u00fcks\u00e9glet\u00fckr\u0151l.\nHa b\u00e1natuk van, add meg nekik a Te b\u00e9k\u00e9det \u00e9s szeretetedet.\nHa k\u00e9telkednek magukban, add meg nekik a Benned val\u00f3 meg\u00fajult bizalmat, hogy k\u00e9pes vagy cselekedni \u00e1ltaluk.\nHa f\u00e1radtak, megterheltek, k\u00e9rlek,\nadj nekik meg\u00e9rt\u00e9st, t\u00fcrelmet \u00e9s er\u0151t azokban a napokban, amikor megtanulnak k\u00f6vetni a Te keresztutadat.\n\nHa lelkileg stagn\u00e1lnak, k\u00e9rlek, \u00faj\u00edtsd meg \u0151ket a Te k\u00f6zels\u00e9ged felt\u00e1r\u00e1s\u00e1val \u00e9s az\u00e1ltal, hogy nagyobb bens\u0151s\u00e9gess\u00e9gbe vezeted \u0151ket Veled.\nHa f\u00e9lnek, t\u00e1rd fel a Te szereteted, \u00e9s szabad\u00edtsd fel \u0151ket f\u00e9lelm\u00fckb\u0151l b\u00e1tors\u00e1got adva nekik. Ha b\u0171n tartja \u0151ket t\u00e1vol T\u0151led, t\u00e1rd fel nekik azt, \u00e9s t\u00f6rd meg a hatalm\u00e1t az \u00e9let\u00fck felett.\n\u00c1ldd meg anyagi helyzet\u00fcket, \u00e9s adj nekik jobb r\u00e1l\u00e1t\u00e1st arra, hogy mit kell vele tenni\u00fck, t\u00e1massz vezet\u0151ket \u00e9s bar\u00e1tokat, hogy t\u00e1mogass\u00e1k \u00e9s b\u00e1tor\u00edts\u00e1k \u0151ket. Add meg mindegyik\u00fcknek a tiszt\u00e1nl\u00e1t\u00e1st, hogy felismerj\u00e9k a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 gonoszt, \u00e9s t\u00e1rd fel nekik a hatalmat, amelyet Benned tal\u00e1lhatnak annak legy\u0151z\u00e9s\u00e9re.\n\nMindezeket J\u00e9zus nev\u00e9ben k\u00e9rem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"91","category_id":"2","hu_title":"Hittel val\u00f3 cselekedet\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, szil\u00e1rdan hiszek minden igazs\u00e1gban, amelyet kinyilatkoztatt\u00e1l nekem \u00e9s amelyeket szent Egyh\u00e1zad \u00e1ltal tan\u00edtasz nek\u00fcnk, mert Te sem nem t\u00e9vedhetsz, sem nem t\u00e9veszthetsz meg minket.\nEbben a hitben hadd \u00e9ljek \u00e9s haljak meg.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"92","category_id":"2","hu_title":"Di\u00e1k im\u00e1ja\n","hu_content":"Kimondhatatlan Teremt\u0151,\na vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g forr\u00e1sa,\nm\u00e9lt\u00f3ztass elm\u00e9met\nragyog\u00e1sod sugar\u00e1val megvil\u00e1g\u00edtani,\n\u0171zd el t\u0151lem a b\u0171n \u00e9s a tudatlans\u00e1g\nzavar\u00f3 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9t.\n\nAdj nekem \u00e9lesl\u00e1t\u00e1st a meg\u00e9rt\u00e9shez,\nk\u00e9pess\u00e9get a megjegyz\u00e9shez,\nm\u00f3dszert \u00e9s k\u00f6nnyeds\u00e9get a tanul\u00e1shoz,\nk\u00e9szs\u00e9get a besz\u00e9dhez.\n\nKezdd el a kezdetet, vezesd a halad\u00e1st, koron\u00e1zd meg a v\u00e9get,\nTe, aki igaz Isten \u00e9s igaz ember,\n\u00e9lsz \u00e9s uralkodsz mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"93","category_id":"2","hu_title":"Csak n\u00e9zni j\u00f6ttem.\n","hu_content":"Nincs mit felaj\u00e1nlanom, \u00e9s nincs mit k\u00e9rnem,\nCsak az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy R\u00e1d n\u00e9zzek.\nR\u00e1d n\u00e9zzek, \u00f6r\u00f6mt\u0151l s\u00edrjak, tudjam azt,\nHogy a Fiad vagyok, \u00e9s Te itt vagy.\nNe mondjak semmit, n\u00e9zzem arcodat,\nHagyjam a sz\u00edvet \u00e9nekelni a maga nyelv\u00e9n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"94","category_id":"2","hu_title":"A haldokl\u00f3 im\u00e1ja\n","hu_content":"Hallgass, Istenem!\n\nSoha m\u00e9g nem besz\u00e9ltem Hozz\u00e1d;\nDe most szeretn\u00e9m Neked mondani:\n\"Hogy vagy?\"\nHallgass, Istenem,\nAzt mondt\u00e1k nekem, hogy nem l\u00e9tezel,\n\u00c9s \u00e9n, mint egy bolond, elhittem.\nA m\u00falt este, egy l\u00f6v\u00e9sz\u00e1rok m\u00e9ly\u00e9r\u0151l,\nL\u00e1ttam az Eged...\nHirtelen r\u00e1j\u00f6ttem, hogy hazudtak nekem.\nHa id\u0151t sz\u00e1ntam volna a dolgokra, amiket teremtett\u00e9l,\nR\u00e1j\u00f6ttem volna, hogy ezek az emberek nem akart\u00e1k nev\u00e9n nevezni a dolgokat.\nK\u00edv\u00e1ncsi vagyok, Istenem, hogy beleegyezn\u00e9l-e\nHogy kezet fogj velem...\n\u00c9s m\u00e9gis \u00e9rzem, hogy meg fogsz \u00e9rteni.\nFurcsa, hogy el kellett j\u00f6nn\u00f6m\nEbbe a pokoli helyre\nMiel\u0151tt id\u0151m lett volna l\u00e1tni\nAz Arcodat.\nSz\u00f6rnyen szeretlek, azt akarom, hogy tudd.\nMost sz\u00f6rny\u0171 harc lesz.\nKi tudja? Tal\u00e1n ma este eljutok Hozz\u00e1d.\nEddig nem voltunk bar\u00e1tok,\n\u00c9s k\u00edv\u00e1ncsi vagyok,\nIstenem, hogy v\u00e1rni fogsz-e engem az ajt\u00f3ban.\nN\u00e9zd, m\u00e1r s\u00edrok is!\n\u00c9n, k\u00f6nnyeket ejteni! \u00d3, ha el\u0151bb megismertelek volna\u2026\nNos, mennem kell!\nMilyen furcsa, mi\u00f3ta tal\u00e1lkoztam Veled,\nM\u00e1r nem f\u00e9lek a hal\u00e1lt\u00f3l.\n\nIstenem, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"95","category_id":"2","hu_title":"\u00c9n Istenem, im\u00e1dom a te nagys\u00e1godat.\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, el\u0151tted \u00e1llok,\n\u00f6sszeomlok el\u0151tted,\nim\u00e1dom nagys\u00e1godat,\nnyomor\u00fas\u00e1gom m\u00e9rhetetlen,\nk\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\nLakjon bennem a Te Lelked,\n\u00e9ljen bennem a Szentl\u00e9lek,\nhogy szeresselek T\u00e9ged, \u00e9s Te engem szeress.\n\u00c9n Istenem, legyen tiszta a sz\u00edvem,\nlegyen egyenes a sz\u00e1nd\u00e9kom,\nlegyen szem\u00e9rmes a testem.\n\u00c9n Istenem, senki ne szenvedjen miattam,\nvil\u00e1gos\u00edtson meg engem a Te igazs\u00e1god,\nlegyen meg a Te akaratod!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"96","category_id":"2","hu_title":"\u00d3 Istenem, Szenth\u00e1roms\u00e1g, im\u00e1dlak\n","hu_content":"\u00d3 Istenem, im\u00e1dott Szenth\u00e1roms\u00e1g, seg\u00edts elfeledkeznem teljesen magamr\u00f3l, hogy Te benned gy\u00f6kerezhessek, mozdulatlanul \u00e9s b\u00e9k\u00e9sen, mintha lelkem m\u00e1r az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban lenne. Semmi se zavarhassa meg b\u00e9k\u00e9met, se ne szak\u00edtson ki T\u00e9gedb\u0151l, \u00f3 V\u00e1ltozatlanom, hanem minden perc vigyen m\u00e9lyebbre a Te Miszt\u00e9riumod m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be.\n\nCsendes\u00edtsd el lelkemet, tedd azz\u00e1 a Te mennyedet, szerelmes lakhelyedet \u00e9s nyugalmad hely\u00e9t. Soha ne hagyjalak ott egyed\u00fcl, hanem ott legyek teljesen, \u00e9bren a hitemben, im\u00e1dva, teljesen \u00e1tadva Teremt\u0151 Akci\u00f3dnak. \u00d3 szeretett Krisztusom, szeretetb\u0151l megfesz\u00edtve, feles\u00e9g szeretn\u00e9k lenni a Te Sz\u00edved sz\u00e1m\u00e1ra, dics\u0151s\u00e9ggel szeretn\u00e9lek betakarni, szeretni szeretn\u00e9lek\u2026 mindhal\u00e1lig! De \u00e9rzem tehetetlens\u00e9gemet, \u00e9s k\u00e9rlek, \u00f6lt\u00f6ztess fel \u201emagaddal\u201d, azonos\u00edtsd lelkemet a Te lelked minden rezd\u00fcl\u00e9s\u00e9vel, \u00e1rassz el, h\u00f3d\u00edts meg, helyettes\u00edts engem, hogy \u00e9letem ne legyen m\u00e1s, mint a Te \u00c9leted sug\u00e1rz\u00e1sa. J\u00f6jj bel\u00e9m Im\u00e1d\u00f3k\u00e9nt, Engesztel\u0151k\u00e9nt \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3k\u00e9nt.\n\n\u00d3 \u00f6r\u00f6k Ige, Istenem Szava, \u00e9letem azzal szeretn\u00e9m t\u00f6lteni, hogy T\u00e9ged hallgassalak, teljesen tan\u00edthat\u00f3v\u00e1 akarok v\u00e1lni, hogy mindent megtanuljak T\u0151led. Azt\u00e1n, minden \u00e9jszak\u00e1n, minden \u00fcress\u00e9gen, minden tehetetlens\u00e9gen \u00e1t, mindig R\u00e1d akarok n\u00e9zni \u00e9s a Te nagy f\u00e9nyed alatt maradni; \u00f3 szeretett Csillagom, ig\u00e9zz meg, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 ne szakadhassak ki a Te sug\u00e1rz\u00e1sodb\u00f3l. \u00d3 Em\u00e9szt\u0151 T\u0171z, Szeretet Lelke, \u201esz\u00e1llj r\u00e1m\u201d, hogy \u00fagy t\u00f6rt\u00e9njen lelkemben, mint az Ige megtestes\u00fcl\u00e9se: legyek Neki egy t\u00f6bblet emberis\u00e9g, amelyben \u0150 meg\u00faj\u00edtja eg\u00e9sz Miszt\u00e9rium\u00e1t.\n\n\u00c9s Te, \u00f3 Aty\u00e1m, hajolj le szeg\u00e9ny kis teremtm\u00e9nyed fel\u00e9, \u201ebor\u00edtsd be \u00e1rny\u00e9koddal\u201d, ne l\u00e1ss benne m\u00e1st, csak a \u201eSzeretettet, akiben minden kedvedet leled\u201d.\n\n\u00d3 \u00c9n H\u00e1rmass\u00e1gom, \u00c9n Mindenem, \u00c9n Boldogs\u00e1gom, V\u00e9gtelen Mag\u00e1ny, T\u00e1gass\u00e1g, amelyben elveszek, zs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt adom \u00e1t magam Neked. Temetkezz el bennem, hogy \u00e9n is eltemetkezhessek Tebenned, am\u00edg el nem megyek, hogy a Te f\u00e9nyedben szeml\u00e9ljem nagys\u00e1god m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"97","category_id":"2","hu_title":"Rem\u00e9nys\u00e9g cselekedete\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, szil\u00e1rd bizalommal rem\u00e9lem, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00e9rdemei\u00e9rt megadod nekem kegyelmedet e vil\u00e1gban, \u00e9s ha megtartom parancsaidat, az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got a m\u00e1sikban, mert meg\u00edg\u00e9rted, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges vagy \u00edg\u00e9reteidhez.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"98","category_id":"2","hu_title":"Szeretet cselekedete\n","hu_content":"Istenem, szeretlek t\u00e9ged teljes sz\u00edvemb\u0151l \u00e9s mindenekfelett, mert v\u00e9gtelen\u00fcl j\u00f3 \u00e9s v\u00e9gtelen\u00fcl szerethet\u0151 vagy, \u00e9s szeretem felebar\u00e1tomat, mint \u00f6nmagamat, \u00e9rted.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"99","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj, Teremt\u0151 L\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00daristen,\nL\u00e1togasd meg h\u00edveid sz\u00edv\u00e9t,\nT\u00f6ltsd el kegyelmeddel a magass\u00e1gb\u00f3l\nA sz\u00edveket, melyeket teremtett\u00e9l.\nTe, akit Tan\u00e1csad\u00f3nak h\u00edvnak,\nA Magass\u00e1gbeli Isten aj\u00e1nd\u00e9ka,\n\u00c9l\u0151 Forr\u00e1s, T\u0171z, Szeretet,\nL\u00e1thatatlan Szents\u00e9g.\nTe vagy a L\u00e9lek a h\u00e9t Aj\u00e1nd\u00e9kkal,\nAz Atya kez\u00e9nek ujja,\nAz Igazs\u00e1g Lelke, melyet az Atya \u00edg\u00e9rt,\nTe ihleted szavainkat.\n\nGy\u00fajtsd l\u00e1ngra benn\u00fcnk T\u00fczet,\nT\u00f6ltsd el Szeretettel a sz\u00edv\u00fcnket,\nEr\u0151s\u00edtsd meg mindig er\u0151ddel\nTest\u00fcnk gyenges\u00e9g\u00e9t,\n\u0170zd el messzire az Ellens\u00e9get,\nAdd meg nek\u00fcnk b\u00e9k\u00e9d k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl,\nHogy a Te vezet\u00e9seddel \u00e9s tan\u00e1csoddal\nElker\u00fclj\u00fcnk minden rosszat \u00e9s t\u00e9ved\u00e9st.\nIsmertesd meg vel\u00fcnk az Aty\u00e1t,\nJelentsd ki nek\u00fcnk a Fi\u00fat,\n\u00c9s Te, az \u0151 k\u00f6z\u00f6s Lelke,\nAdd, hogy mindig higgy\u00fcnk Benned.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Atyaistennek,\nA hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1madt Fi\u00fanak,\n\u00c9s a Szentl\u00e9lek Vigasztal\u00f3nak,\nMost \u00e9s mindenkor \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"100","category_id":"3","hu_title":"K\u00fcldd el Lelkedet\n","hu_content":"Im\u00e1dand\u00f3, f\u00e9lelmetes, \u00e1ldott, add nek\u00fcnk;\nk\u00fcldd el Szentlelkedet, \u00e9s minden teremtetik,\n\u00e9s meg\u00faj\u00edtod a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t,\nmert nem a sok v\u00edz \u00e1radat\u00e1ban,\na zavarban \u00e9s a sokf\u00e9le \u00e9rzelem z\u0171rzavar\u00e1ban\nk\u00f6zel\u00edt\u00fcnk Istenhez;\nvezesd a Lelket a f\u00f6ldre:\nh\u00faz\u00f3djon vissza a tenger, \u00e9s jelenjen meg a sz\u00e1razf\u00f6ld,\nmely szomjazza az \u00e9let forr\u00e1s\u00e1t.\nJ\u00f6jj\u00f6n a galamb az olajfa\u00e1ggal, b\u00e9k\u00e9t hirdetve.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"101","category_id":"3","hu_title":"A Szeretet Lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\na felt\u00e1madt J\u00e9zus \u00e1ltal gy\u00fajtott t\u0171z,\nj\u00f6jj, lobbantsd fel ma is\nfiatal sz\u00edv\u00fcnk,\nhogy mindent elhagyva\nKrisztust k\u00f6vess\u00fck,\n\u00e9s felfedezz\u00fck a tan\u00edtv\u00e1nyok igazi \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n\nK\u00fcldj minket\ntestv\u00e9reink k\u00f6z\u00e9,\na papokkal egy\u00fctt\nIsten n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra.\nK\u00fcldj minket\na vil\u00e1g k\u00f6zep\u00e9be,\napostoli sz\u00edv\u0171\nf\u00e9rfiakkal \u00e9s n\u0151kkel.\n\nK\u00fcldj minket\na hat\u00e1rokon t\u00falra,\na misszi\u00f3s buzgalom \u00e1ltal em\u00e9sztett\ntan\u00fakkal.\nK\u00fcldj minket\na sivatag csendj\u00e9be\naz \u00e9l\u0151 Isten\nszenved\u00e9lyes keres\u0151ivel.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"102","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"Szent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\n\u00c9let\u00fcnk sor\u00e1n \u00e1t,\nMutasd meg hatalmad.\n\nSzent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\nT\u00e9gy minket napr\u00f3l napra\nAz \u00dar tan\u00faiv\u00e1.\n\nTe vagy a Vil\u00e1goss\u00e1g,\nMely elj\u00f6n, hogy megvil\u00e1g\u00edtson minket,\nA Szabad\u00edt\u00f3,\nKi elj\u00f6n, hogy megszabad\u00edtson minket,\nA Vigasztal\u00f3,\nAz Igazs\u00e1g Lelke,\nBenned a rem\u00e9ny \u00e9s a h\u0171s\u00e9g.\n\nSzent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\n\u00c9let\u00fcnk sor\u00e1n \u00e1t,\nMutasd meg jelenl\u00e9ted.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"103","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, lelkem lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\nlelkem lelke, im\u00e1dlak T\u00e9ged,\nvil\u00e1gos\u00edts meg engem, vezess engem,\ner\u0151s\u00edts meg engem, vigasztalj meg engem,\nmondd meg nekem, mit kell tennem,\nadd meg parancsaidat.\n\n\u00cdg\u00e9rem, hogy al\u00e1vetem magam\nmindannak, amit k\u00edv\u00e1nsz t\u0151lem,\n\u00e9s elfogadok mindent,\namit megengedsz, hogy velem t\u00f6rt\u00e9njen,\ncsak tedd nekem ismertt\u00e9 akaratodat.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"104","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, tan\u00edts meg minket megl\u00e1tni a jeleket, amelyeket hozz\u00e1nk int\u00e9zel\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek, Te vagy a T\u0171z,\nTe vagy a Szeretet, Te vagy az \u00d6r\u00f6m,\nTe lakozol bennem.\n\nId\u0151nk\u00e9nt megtapasztalom jelenl\u00e9tedet\nabban a boldogs\u00e1gban, amely beragyogja a sz\u00edvemet.\nDe t\u00fals\u00e1gosan gyakran hagyom, hogy r\u00e1boruljon,\nmint egy neh\u00e9z fed\u0151,\na h\u00e9tk\u00f6znapok sz\u00fcrkes\u00e9ge, a f\u00e1radts\u00e1g, a kimer\u00fclts\u00e9g,\nn\u00e9ha m\u00e9g a szorong\u00e1s is.\nTan\u00edts meg felismerni\nmindazokat az \u00f6r\u00f6mjeleket, amelyeket fel\u00e9m k\u00fcldesz\na legegyszer\u0171bb dolgok sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9ben:\nazt a r\u00f3zs\u00e1t, amely kiny\u00edlt az utamon,\nazokat a z\u00f6lds\u00e9grak\u00e1sokat, amelyek l\u00e1ngolnak\na piaci standokon,\nazt a f\u00e9nnyel szeg\u00e9lyezett felh\u0151t, amely elhiteti velem a napot.\nTan\u00edts meg elolvasni t\u00fck\u00f6rk\u00e9pedet\ntestv\u00e9reim szem\u00e9ben:\nazt a pillant\u00e1st, amelyet elcser\u00e9l\u00fcnk egym\u00e1ssal menet k\u00f6zben,\nazt a pillanatnyi besz\u00e9lget\u00e9st a j\u00e1rd\u00e1n,\namely felder\u00edt egy bor\u00fas reggelt,\nannak a gyermeknek a mosoly\u00e1t a metr\u00f3n,\naki v\u00e1laszol az eny\u00e9mre, \u00e9s ad\negy nagy puszit az arcomra,\nazt a gyeng\u00e9ds\u00e9ggel s\u00fajtott bar\u00e1tn\u0151t, aki megnyitotta a sz\u00edv\u00e9t el\u0151ttem,\n\u00e9s l\u00e1that\u00f3an megk\u00f6nnyebb\u00fclt.\n\nPersze ott vagy szeretteim gyeng\u00e9ds\u00e9g\u00e9ben,\nde a hi\u00e1nyukban is,\namikor \u00fajra jelenval\u00f3v\u00e1 teszed \u0151ket sz\u00e1momra.\nOtt vagy abban a munk\u00e1ban, amellyel k\u00fcszk\u00f6d\u00f6m,\n\u00e9s j\u00f3l tudom, hogy Te vagy az,\naki er\u0151t ad, hogy a v\u00e9g\u00e9ig menjek.\nTan\u00edts meg \u00f6r\u00f6mmel megk\u00f6sz\u00f6nni Neked\na szeretetben v\u00e9gzett munk\u00e1t.\n\nOtt vagy, amikor igyekszem im\u00e1dkozni,\n\u00e9s elm\u00e9m annyi figyelemelterel\u00e9sre t\u00e9ved;\nTe f\u00e1radhatatlanul h\u00edvsz engem.\nSz\u00e1razs\u00e1gomb\u00f3l \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gemb\u0151l\nemelkedjen fel dics\u00e9ret az Aty\u00e1hoz.\nOtt leszel, amikor Krisztus k\u00e9zen fog,\nhogy mag\u00e1val ragadjon a Szenth\u00e1roms\u00e1g \u00d6r\u00f6m\u00e9be.\nSeg\u00edts kit\u00e1rni eg\u00e9szen a sz\u00edvemet,\nhogy Veled \u00e9nekelhessek.\n\nAlleluja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"105","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, a lehetetlen Mestere\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\naki \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva a lehetetlenek Mestere vagy,\nj\u00f6jj, val\u00f3s\u00edtsd meg benn\u00fcnk mindazt, ami neked lehets\u00e9ges:\n\u00e9lessz \u00fajj\u00e1 mindent, ami haldoklik,\nbontsd ki mindazt, ami cs\u00edr\u00e1zik,\n\u00e9rleld meg mindazt, ami f\u00f6ldbe hullt,\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk az Atya Lelke;\ngy\u0151zz meg minket, hogy \u00e9let\u00fcnket adjuk\n\u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dj\u00fcnk a teremt\u00e9s nagy m\u0171v\u00e9ben,\na megv\u00e1ltoztatand\u00f3 f\u00f6ldt\u0151l\na megosztand\u00f3 f\u00f6ldekig k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a Fi\u00fa Lelke:\ntan\u00edts meg minket, hogy a Kereszten \u00e1tmenj\u00fcnk,\nhogy megnyissuk a te Orsz\u00e1godhoz vezet\u0151 utat,\n\u00e9s bizalommal \u00e9lj\u00fck meg\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat \u00e9s az \u00f6r\u00f6m\u00f6ket egyar\u00e1nt.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a szents\u00e9g Lelke,\naki beavat minket Isten szok\u00e1saiba,\naz Atya nagylelk\u0171s\u00e9g\u00e9be, a Fi\u00fa h\u0171s\u00e9g\u00e9be,\nvalamint az apostolok b\u00e1tors\u00e1g\u00e1ba\n\u00e9s M\u00e1ria dics\u00e9ret\u00e9be.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a L\u00e9lek,\naki sz\u00fcntelen\u00fcl \u00faj emberis\u00e9get teremt,\naki \u00fajj\u00e1teremti szabads\u00e1gunkat, amikor az felbomlik,\naki fenntartja a rem\u00e9nyt a legsz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesebb er\u0151szak k\u00f6zepette is,\naki egyetlen emberr\u0151l sem mond le,\nm\u00e9g azokr\u00f3l sem, akik m\u00e1r semmit sem v\u00e1rnak Istent\u0151l.\n\nAdd meg mindannyiunknak, hogy megtal\u00e1ljuk a hely\u00fcnket\nKrisztus e nagy test\u00e9ben,\n\u00e9s eg\u00e9sz l\u00e9ny\u00fcnket az \u0151 n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek szentelj\u00fck,\nhogy a vil\u00e1gnak \u00e9lete legyen, Igazi \u00c9lete,\naz az \u00e9let, amelyet az\u00e1ltal tal\u00e1lunk meg, hogy elvesz\u00edtj\u00fck a saj\u00e1tunkat,\nveled, neked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en,\n\n\u00d3, a lehetetlenek Mestere!\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"106","category_id":"3","hu_title":"\u00c9s \u00e9n bennetek maradok\n","hu_content":"Ki vagy te, \u00e9des f\u00e9ny, aki bet\u00f6ltesz engem,\n\u00e9s megvil\u00e1g\u00edtod sz\u00edvem s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9t?\n\nMint egy anya keze, vezetsz engem,\n\u00e9s ha elengedn\u00e9l, egy l\u00e9p\u00e9st sem tudn\u00e9k tenni.\n\nTe vagy a t\u00e9r, mely l\u00e9nyemet k\u00f6r\u00fcl\u00f6leli,\n\u00e9s magadban rejtegeti.\n\nHa elutas\u00edtan\u00e1l,\na semmi m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be zuhanna,\nahonn\u00e9t kih\u00faztad, hogy a f\u00e9ny fel\u00e9 emeld.\n\nTe, aki k\u00f6zelebb vagy hozz\u00e1m, mint \u00e9n magamhoz,\naki bens\u0151bb vagy, mint a saj\u00e1t sz\u00edvem,\n\u00e9s m\u00e9gis megfoghatatlan, felfoghatatlan,\nminden n\u00e9ven t\u00fal,\nSzentl\u00e9lek, \u00f6r\u00f6k Szeretet!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"107","category_id":"3","hu_title":"A Szentl\u00e9lek seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1sa vizsg\u00e1hoz\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, F\u00e9nynek Lelke,\nJ\u00f6jj, T\u0171znek Lelke,\nGy\u00fajts l\u00e1ngra minket!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\n\u00c1ldd meg munk\u00e1mat,\nHogy letehessem,\nA kereszt t\u00f6v\u00e9be.\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\nT\u00f6lts el B\u00f6lcsess\u00e9ggel,\nAzzal, ami Istent\u0151l j\u00f6n,\n\u00c9s nem emberekt\u0151l!\n\nJ\u00f6jj, Igazs\u00e1g Lelke!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\nSzabad\u00edts meg a g\u0151gt\u0151l,\nAdd, hogy Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re\nDolgozzak.\n\nJ\u00f6jj, Igazs\u00e1g Lelke!\n\nHa siker\u00fcl,\nT\u00e9gy al\u00e1zatoss\u00e1 \u00e9s szel\u00eddd\u00e9,\nAdd, hogy felismerjem,\nMindent T\u0151led kapok!\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n\n\u00c9s ha kudarcot vallok,\nT\u00f6lts el T\u00fcrelemmel,\nVezess oda,\nAmit akarsz t\u0151lem!\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"108","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00dar,\nk\u00fcldd le \u00e9gb\u0151l f\u00e9nyed sugar\u00e1t!\nJ\u00f6jj, szeg\u00e9nyek Atyja,\nj\u00f6jj, adom\u00e1nyok oszt\u00f3ja,\nj\u00f6jj, sz\u00edvek vil\u00e1goss\u00e1ga!\n\nT\u00f6k\u00e9letes vigasztal\u00f3,\nl\u00e9lek \u00e9des vend\u00e9ge,\nleg\u00e9desebb enyh\u00fcl\u00e9s.\nF\u00e1radts\u00e1gban nyugalom,\nh\u0151s\u00e9gben mened\u00e9k,\nk\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt vigasz.\n\n\u00d3, boldog\u00edt\u00f3 f\u00e9ny,\nt\u00f6ltsd be m\u00e9lyen\nh\u00edv\u0151id sz\u00edv\u00e9t!\nA te er\u0151d n\u00e9lk\u00fcl\nnincs semmi az emberben,\nnincs semmi, ami hib\u00e1tlan.\n\nMosd le, ami szennyes,\n\u00f6nt\u00f6zd, ami sz\u00e1raz,\ngy\u00f3gy\u00edtsd, ami v\u00e9rzik,\nhajl\u00edtsd, ami merev,\nmeleg\u00edtsd, ami fagyos,\negyenes\u00edtsd, ami g\u00f6rbe!\n\nAdd meg h\u00edveidnek,\nkik csak benned b\u00edznak,\nszent adom\u00e1nyaidat!\nAdd meg az er\u00e9nyt\n\u00e9s a jutalmat.\nAdj szent hal\u00e1lt,\nadj \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got!\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"110","category_id":"2","hu_title":"Szentl\u00e9lek lit\u00e1ni\u00e1ja\n","hu_content":"Legmagass\u00e1gosabb Isten aj\u00e1nd\u00e9ka,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk,\na kegyelmek forr\u00e1sa,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nSzent t\u0171z, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nLelki kenet,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nAz igazs\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151ss\u00e9g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA tudom\u00e1ny \u00e9s j\u00e1mbors\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nAz \u00dar f\u00e9lelm\u00e9nek Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nA kegyelem \u00e9s im\u00e1ds\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u0171nb\u00e1nat \u00e9s bizalom Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA szel\u00edds\u00e9g \u00e9s al\u00e1zat Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u00e9ke \u00e9s t\u00fcrelem Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA szer\u00e9nys\u00e9g \u00e9s tisztas\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nVigasztal\u00f3 L\u00e9lek, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nAz \u00dar Lelke, aki bet\u00f6lti a mindens\u00e9get, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA t\u00e9vedhetetlens\u00e9g Lelke, aki vezeti az Egyh\u00e1zat, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nSzentl\u00e9lek, hallgass meg minket!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"111","category_id":"3","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g a Szentl\u00e9leknek\n","hu_content":"\u00d3 Szent T\u0171z,\nT\u0171z, mely el\u00e9get minden f\u00f6l\u00f6slegest,\nT\u0171z, mely el\u0171z minden hidegs\u00e9get,\nT\u0171z, mely t\u00f6k\u00e9letesen\nem\u00e9szt\u0151 \u00e1ldozatt\u00e1 teszi\nlelk\u00fcnk felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"112","category_id":"3","hu_title":"Isten ut\u00e1ni v\u00e1gy\n","hu_content":"Lelkem s\u00f3v\u00e1rog az \u00dar ut\u00e1n, \u00e9s k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt keresem \u0150t.\nHogyan ne keresn\u00e9lek T\u00e9ged? Te tal\u00e1lt\u00e1l meg engem el\u0151sz\u00f6r. Megadtad, hogy Szentlelked \u00e9dess\u00e9g\u00e9t \u00e9ljem, \u00e9s lelkem megszeretett T\u00e9ged.\nL\u00e1tod, Uram, f\u00e1jdalmamat \u00e9s k\u00f6nnyeimet... Ha nem vonzott\u00e1l volna magadhoz szereteteddel, nem keresn\u00e9lek T\u00e9ged \u00fagy, ahogy kereslek. De Lelked megadta, hogy megismerjelek, \u00e9s lelkem \u00f6rvendezik, hogy Te vagy az \u00e9n Istenem \u00e9s Uram, \u00e9s k\u00f6nnyekig s\u00f3v\u00e1rogok ut\u00e1nad.\nLelkem Isten ut\u00e1n s\u00f3v\u00e1rog, \u00e9s k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt keresi \u0150t.\nIrgalmas \u00dar, l\u00e1tod buk\u00e1somat \u00e9s f\u00e1jdalmamat; de al\u00e1zattal k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m irgalmadat: \u00e1raszd b\u0171n\u00f6s szolg\u00e1dra Szentlelked kegyelm\u00e9t, Akinek eml\u00e9kezete eml\u00e9kezteti lelkemet, hogy \u00fajra megtal\u00e1ljam irgalmadat.\nUram, add nekem al\u00e1zatos Lelkedet, hogy ne vesz\u00edtsem el \u00fajra kegyelmedet, \u00e9s ne sir\u00e1nkozzak, mint \u00c1d\u00e1m, aki Istent \u00e9s az elveszett Paradicsomot siratta.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"113","category_id":"3","hu_title":"Nyiss\u00e1tok meg sz\u00edveteket\n","hu_content":"Nyiss\u00e1tok meg sz\u00edveteket Isten lehelet\u00e9nek;\n\u00c9lete r\u00e1olt\u00f3dik a lelkekre, melyeket meg\u00e9rint;\nEgy \u00faj n\u00e9p sz\u00fclessen \u00fajj\u00e1 a vizekb\u0151l,\nHol a kereszts\u00e9getek Lelke lebeg.\nNyissuk meg sz\u00edv\u00fcnket Isten lehelet\u00e9nek,\nMert \u0150 l\u00e9legzik a sz\u00e1nkban\nJobban, mint mi magunk!\n\nAj\u00e1nlj\u00e1tok fel sz\u00edveteket a T\u0171z nyelveinek:\n\u00c9gjen v\u00e9gre a f\u00f6ld sz\u00edve;\nHomlokotok szent jelekkel van megjel\u00f6lve:\nJ\u00e9zus szavai \u00e9s a gy\u0151zelem\u00e9!\nAj\u00e1nljuk fel test\u00fcnket a T\u0171z nyelveinek,\nHogy hirdess\u00e9k dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk miszt\u00e9rium\u00e1t.\n\nAdj\u00e1tok \u00e1t l\u00e9nyeteket a L\u00e9lek cs\u00edr\u00e1inak,\nMelyek csatlakoznak minden szenved\u00e9shez;\nAz \u00dar Teste f\u00e1jdalmakb\u00f3l van,\nAz igazs\u00e1gtalans\u00e1g \u00e1ltal megt\u00f6rt ember\u00e9.\nAdjuk \u00e1t l\u00e9ny\u00fcnket a L\u00e9lek cs\u00edr\u00e1inak,\nHogy megadja nek\u00fcnk az \u0150 er\u0151szak\u00e1t az \u0150 szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n\nFord\u00edts\u00e1tok szemeteket a bels\u0151 vend\u00e9g fel\u00e9,\nSemmi m\u00e1st nem akarva, csak ezt a jelenl\u00e9tet;\n\u00c9ljetek a L\u00e9lekb\u0151l, hogy ti legyetek azok,\nAki Aty\u00e1toknak adja az \u0150 Nev\u00e9t.\nFord\u00edtsuk szemet\u00fcnket a bels\u0151 vend\u00e9g fel\u00e9,\nMert \u0150 lakozik a csend\u00fcnkben \u00e9s az im\u00e1inkban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"114","category_id":"3","hu_title":"P\u00fcnk\u00f6sd\n","hu_content":"A L\u00e9lek,\namikor egy emberben lakozik,\nnem hagyja el \u0151t soha t\u00f6bb\u00e9,\nmiut\u00e1n az ember im\u00e1ds\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lt.\nMert maga a L\u00e9lek\nsz\u00fcntelen\u00fcl im\u00e1dkozik benne.\nAk\u00e1r alszik az ember, ak\u00e1r \u00e9bren van,\naz im\u00e1ds\u00e1g t\u00f6bb\u00e9\nnem t\u00e1vozik el a lelk\u00e9b\u0151l.\n\nAk\u00e1r eszik, ak\u00e1r iszik, ak\u00e1r alszik,\nb\u00e1rmit tesz,\n\u00e9s m\u00e9g a m\u00e9ly \u00e1lomban is,\naz im\u00e1ds\u00e1g illatai \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nje\nk\u00f6nnyed\u00e9n sz\u00e1llnak fel a sz\u00edv\u00e9b\u0151l.\n\nAz im\u00e1ds\u00e1g t\u00f6bb\u00e9 nem hagyja el \u0151t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"115","category_id":"3","hu_title":"A Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9kainak befogad\u00e1s\u00e1\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3 J\u00e9zus, aki miel\u0151tt a mennybe ment\u00e9l, meg\u00edg\u00e9rted apostolaidnak, hogy elk\u00fcld\u00f6d nekik a Szentlelket, hogy tan\u00edtsa, vigasztalja \u00e9s er\u0151s\u00edtse \u0151ket, m\u00e9lt\u00f3ztass minket is r\u00e9szes\u00edteni ebben az isteni Vigasztal\u00f3ban.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, Urunk f\u00e9lelm\u00e9nek Lelke; add, hogy mindenekfelett att\u00f3l rettegj\u00fcnk, hogy megszomor\u00edtjuk mennyei Aty\u00e1nkat, \u00e9s ker\u00fclj\u00fck az \u00e9rz\u00e9ki \u00f6r\u00f6m\u00f6k csal\u00f3ka cs\u00e1b\u00edt\u00e1sait.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a j\u00e1mbors\u00e1g Lelke; t\u00f6ltsd el sz\u00edv\u00fcnket a leggyermekeibb gyeng\u00e9ds\u00e9ggel Isten ir\u00e1nt, \u00e9s a legt\u00f6k\u00e9letesebb szel\u00edds\u00e9ggel testv\u00e9reink ir\u00e1nt.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a tud\u00e1s Lelke; vil\u00e1gos\u00edts fel minket e vil\u00e1g dolgainak hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l; add, hogy l\u00e1tva benn\u00fck az isteni t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g k\u00e9peit, haszn\u00e1ljuk fel azokat arra, hogy sz\u00edv\u00fcnket ahhoz emelj\u00fck, aki megteremtette \u0151ket a mi szolg\u00e1latunkra.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, az Er\u0151 Lelke; adj b\u00e1tors\u00e1got, hogy t\u00fcrelemmel viselj\u00fck az \u00e9let szenved\u00e9seit \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sait, \u00e9s seg\u00edts nagylelk\u0171en lek\u00fczden\u00fcnk minden akad\u00e1lyt, amely akad\u00e1lyozn\u00e1 k\u00f6teless\u00e9geink teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a tan\u00e1cs Lelke; add meg nek\u00fcnk a kegyelmet, hogy a neh\u00e9z helyzetekben felismerj\u00fck, mit kell tenn\u00fcnk Isten akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s mit kell mondanunk, hogy b\u00f6lcsen vezess\u00fck azokat, akiknek mi vagyunk a vezet\u0151i.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, az \u00c9rtelem Lelke; isteni vil\u00e1goss\u00e1god \u00e1ltal hatoljunk be a vall\u00e1s igazs\u00e1gaiba \u00e9s titkaiba, \u00e9s tedd hit\u00fcnket oly elevenn\u00e9, hogy az inspir\u00e1lja minden \u00e9rz\u00e9s\u00fcnket \u00e9s minden tett\u00fcnket.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke; add, hogy olyannyira meg\u00edzlelj\u00fck az isteni dolgok \u00e9dess\u00e9g\u00e9t, hogy sz\u00edv\u00fcnk egyed\u00fcl azokat szeresse, \u00e9s ebb\u0151l a szeretetb\u0151l mer\u00edtsen rend\u00edthetetlen b\u00e9k\u00e9t.\n\nDics\u0151s\u00e9g legyen az Aty\u00e1nak, aki megteremtett minket, a Fi\u00fanak, aki megv\u00e1ltott minket, \u00e9s a Szentl\u00e9leknek, aki megszentelt minket.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"116","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Szentl\u00e9lekhez\n","hu_content":"\u00d3 Szentl\u00e9lek,\nAtya \u00e9s Fi\u00fa Szeretete,\nsugallj nekem mindig\nazt, amit gondolnom kell,\nazt, amit mondanom kell,\nhogyan kell mondanom,\nazt, amit hallgatnom kell,\nazt, amit \u00edrnom kell,\nhogyan kell cselekednem,\nazt, amit tennem kell,\nhogy el\u0151seg\u00edtsem a Te dics\u0151s\u00e9gedet,\na lelkek jav\u00e1t\n\u00e9s a saj\u00e1t megszentel\u0151d\u00e9sem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"117","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Biblia olvas\u00e1sa el\u0151tt\n","hu_content":"\u00d3, Isten, a vil\u00e1goss\u00e1g Atyja,\naz igazi vil\u00e1goss\u00e1g T\u0151led sz\u00e1rmazik: Krisztus,\na vil\u00e1g Vil\u00e1goss\u00e1ga, akit elk\u00fcldt\u00e9l a f\u00f6ldre,\nhogy megvil\u00e1g\u00edtsa \u00e9let\u00fcnket.\nK\u00fcldd most ezt a Vil\u00e1goss\u00e1got lelk\u00fcnkbe,\nhogy megismerj\u00fcnk T\u00e9ged,\nhogy T\u00e9ged megismerve szeress\u00fcnk T\u00e9ged,\n\u00e9s hogy a Te szereteted \u00e1ltal\nel\u00e9rj\u00fck a Te boldogs\u00e1godat.\n\nB\u00f6lcsess\u00e9g Lelke, j\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk,\n\u00e9s vezess minket a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre.\nTe, aki tan\u00fas\u00e1got teszel lelk\u00fcnkben,\nhogy Isten gyermekei vagyunk,\nadd, hogy megtapasztaljuk kegyelm\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t,\nhogy \u00edzel\u00edt\u0151t nyerj\u00fcnk bel\u0151le,\n\u00e9s ez\u00e1ltal megtal\u00e1ljuk az igazi lelki \u00f6r\u00f6m\u00f6t.\nTe, aki a m\u00e9lys\u00e9geket kutatod az istens\u00e9gben,\nadj nek\u00fcnk bens\u0151s\u00e9ges ismeretet\nIsten m\u00e9lys\u00e9geir\u0151l,\nhogy eg\u00e9sz sz\u00edv\u00fcnkkel ragaszkodjunk hozz\u00e1,\n\u00e9s egy L\u00e9lek legy\u00fcnk Vele.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"118","category_id":"3","hu_title":"Szentt\u00e9 v\u00e1l\u00e1s\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\n\nT\u00e9gy engem t\u00f6rekv\u0151v\u00e9 arra a szents\u00e9gre,\namelyre Isten h\u00edv engem.\n\nT\u00e9gy engem a szents\u00e9gben \u00e9l\u0151v\u00e9,\nhiszen lelkemben lakozva\na te lakhelyedd\u00e9 teszed az isteni szents\u00e9get.\n\nA te szents\u00e9ged egyre ink\u00e1bb\nvegye birtokba l\u00e9nyemet,\nt\u00e1g\u00edtva azt Isten \u00e9let\u00e9ben!\n\nAmint minden gy\u00f3n\u00e1s\nm\u00e9lyebben behatol bel\u00e9m,\na te megbocs\u00e1t\u00e1sod \u00e9s meg\u00fajul\u00e1sod kegyelme,\nlegyen az eredete egy nagyobb er\u0151fesz\u00edt\u00e9snek\negy nagylelk\u0171bb szents\u00e9g fel\u00e9!\n\nTiszt\u00edtsd meg sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9t,\nszabad\u00edtsd meg a szenved\u00e9lyekt\u0151l,\namelyek el akarj\u00e1k foglalni,\nszabad\u00edtsd meg a rossz hajlamokt\u00f3l.\n\nTeremts \u00fajj\u00e1 engem \u00faj emberr\u00e9,\n\u00faj\u00edtsd meg gondolataimat, hogy Istenhez ragaszkodjanak,\n\u00faj\u00edtsd meg \u00e9rz\u00e9seimet \u00e9s akaratomat,\nhogy benne gy\u00f6kerezzenek.\n\nT\u00e9gy k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy megtegyem,\namit eddig nem tudtam megtenni,\nk\u00f6z\u00f6lve velem egy er\u0151t,\namely \u00f6nmagam f\u00f6l\u00e9 emel.\n\nRagadj magaddal szereteted lend\u00fclet\u00e9ben,\n\u00e9s \u00e9ltesd isteni leheleteddel\nszellemi \u00e9letem sz\u00e1rnyal\u00e1s\u00e1t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"119","category_id":"3","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek, Te vagy az a t\u0171z, amelyet a felt\u00e1madt J\u00e9zus gy\u00fajtott meg az emberek f\u00f6ldj\u00e9n, hogy felt\u00e1rja sz\u00e1mukra az Atya m\u00e9rt\u00e9ktelen szeretet\u00e9t.\n\u00c9gesd ma is a fiatalok sz\u00edv\u00e9t, hogy mindent elhagyva, Krisztust k\u00f6vetve felfedezz\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok igazi \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nK\u00fcldd el \u0151ket testv\u00e9reik k\u00f6z\u00e9, papokat Isten n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra.\nK\u00fcldd el \u0151ket a vil\u00e1g k\u00f6zep\u00e9be, apostoli sz\u00edv\u0171 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket.\nK\u00fcldd el \u0151ket a hat\u00e1rokon t\u00falra, a misszi\u00f3s buzgalomt\u00f3l em\u00e9sztett tan\u00fakat.\nK\u00fcldd el \u0151ket a sivatag csendj\u00e9be, az \u00e9l\u0151 Istent szenved\u00e9lyesen keres\u0151ket.\nSzeretet Lelke, add meg minden fiatalnak a b\u00e1tors\u00e1got, hogy v\u00e1laszoljanak az Atya \u00e9s az Egyh\u00e1z h\u00edv\u00e1s\u00e1ra.\n\u00c9s M\u00e1ria, az \u00dar al\u00e1zatos szolg\u00e1l\u00f3ja, k\u00eds\u00e9rje \u0151ket ezen a f\u00e9ny \u00e9s \u00e9let \u00fatj\u00e1n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"120","category_id":"3","hu_title":"Isten szerelm\u00e9nek lehelete\n","hu_content":"Isten szeretet\u00e9nek lehelete,\nSzentl\u00e9lek,\nlelk\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9re te helyezed a hitet.\nOlyan ez, mint egy bizalmi l\u00f6k\u00e9s,\n\u00e9let\u00fcnk sor\u00e1n ezerszer meg\u00faj\u00edtva.\nNem lehet m\u00e1s, csak egy eg\u00e9szen egyszer\u0171 bizalom,\nolyan egyszer\u0171, hogy mindannyian befogadhatjuk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"121","category_id":"3","hu_title":"Legj\u00f3s\u00e1gos Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f3s\u00e1gos Szentl\u00e9lek,\nfelaj\u00e1nlom Neked akaratomat,\nhogy felhev\u00edtsd\n\u00e9s isteni szereteteddel l\u00e1ngra lobbantsd.\n\nNyisd meg lelkemet a Te h\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kodra,\n\u00e9s t\u00e9gy engem a Te tisztas\u00e1god templom\u00e1v\u00e1.\n\nT\u00f6lts el engem a Te kegyelmeiddel,\n\u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el\u0151 sz\u00edvemet,\nhogy befogadjam az \u00e9n Istenemet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"122","category_id":"3","hu_title":"A B\u00f6lcsess\u00e9g, a Vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s az Er\u0151 Lelke, a Szeretet Lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\n\u00fcltesd el a vil\u00e1g \u00f6sszes h\u00edv\u0151j\u00e9nek sz\u00edv\u00e9be\na testv\u00e9ri szeretetet, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1mukra, hogy tal\u00e1lkozzanak\na csere \u00e9s a megoszt\u00e1s szellem\u00e9ben,\nk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geiken fel\u00fclkerekedve.\nTanulja meg mindenki felfedezni a m\u00e1sik gazdags\u00e1g\u00e1t.\n\nSzentl\u00e9lek,\ntan\u00edts meg minket t\u00fcrelemmel \u00e9s al\u00e1zattal\nk\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen meghallgatni egym\u00e1st,\nhogy minden tal\u00e1lkoz\u00e1sunk egy keresztez\u0151d\u00e9ss\u00e9 v\u00e1ljon,\nahol mindenki annyit kap, amennyit ad,\nm\u00e9g akkor is, ha nagyon k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 utakr\u00f3l j\u00f6v\u00fcnk.\n\nSzentl\u00e9lek,\nadj nek\u00fcnk er\u0151t a hithez, \u00e9s gy\u0171jts \u00f6ssze minket\naz evangeliz\u00e1l\u00e1s k\u00f6z\u00f6s akarat\u00e1ban.\n\"A j\u00f3 h\u00edrt hirdetik a szeg\u00e9nyeknek.\"\nTan\u00edts meg minket a hit, a rem\u00e9ny\n\u00e9s a szeretet \u00f6r\u00f6m\u00e9re, amely \u00e1talak\u00edtja a vil\u00e1got,\n\u00e9s megszabad\u00edt minden embert b\u0171neit\u0151l,\nlelki vagy anyagi nyomor\u00fas\u00e1gait\u00f3l.\n\nSzentl\u00e9lek,\ntedd a megkereszteltek mindegyik\u00e9t a te vil\u00e1goss\u00e1god sugar\u00e1v\u00e1,\nhogy a 2000-es \u00e9v vil\u00e1ga\nfelfedezhesse a te jelenl\u00e9tedet \u00e9s szeretetedet.\nAz eg\u00e9sz vil\u00e1g az \u00e9n falum,\na vil\u00e1gegyetem az \u00e9n pl\u00e9b\u00e1ni\u00e1m:\n\u00f6szt\u00f6n\u00f6zz mindenkit a nagyvil\u00e1g fel\u00e9,\na szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3ja fel\u00e9,\nahol az, ami \u00f6sszek\u00f6t minket, megszabad\u00edt att\u00f3l, ami elv\u00e1laszt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"123","category_id":"3","hu_title":"Megnyitottad m\u00e1r az utakat\n","hu_content":"Felt\u00e1madt Krisztus Lelke, Szentl\u00e9lek,\nb\u00e1rcsak tudn\u00e1nk, mit k\u00e9rhetn\u00e9nk T\u0151led,\nhogy helyesen im\u00e1dkozzunk!\nDe \u00edme, dadog\u00e1sunk\nim\u00e1j\u00e1nak m\u00e9lypontja szeg\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk olvaszt\u00f3t\u00e9gely\u00e9n,\nkis hit\u00fcnk\u00f6n megy kereszt\u00fcl.\n\nAkkor Te, \u00e9l\u0151 Isten,\nbel\u00e9psz szeg\u00e9ny lelk\u00fcnkbe,\nbel\u00e9psz gyenges\u00e9g\u00fcnkbe, \u00e9s sz\u00edv\u00fcnkben olvasod\n\u0151szinte sz\u00e1nd\u00e9kainkat.\n\u00c9s a Te Lelked j\u00f6n bel\u00e9nk, j\u00f6n, hogy kifejezze\na kimondhatatlant al\u00e1zatos szavakon, s\u00f3hajokon \u00e9s\ncsendeken kereszt\u00fcl.\n\u00c9s azt mondod nek\u00fcnk: \"Ne agg\u00f3dj semmi miatt, ne agg\u00f3dj\nim\u00e1dkoz\u00e1si k\u00e9pess\u00e9ged kicsinys\u00e9ge miatt.\nTudd, im\u00e1ds\u00e1gos v\u00e1rakoz\u00e1sodban\nm\u00e1r megnyitottam az utakat.\"\n\n\u00cdgy meg\u00e9rtetj\u00fck vel\u00fcnk,\nhogy mindenkit n\u00e9v szerint sz\u00f3l\u00edtasz,\nhogy bels\u0151 forr\u00e1sokat \u00e9bresztesz,\nhogy mindenkibe egyedi, p\u00f3tolhatatlan aj\u00e1nd\u00e9kot helyezt\u00e9l.\nKiny\u00edlik a szem\u00fcnk, \u00e9s a szeg\u00e9ny im\u00e1ban\nmeg\u00e9rtj\u00fck, hogy az ember csak\nIsten jelenl\u00e9t\u00e9ben val\u00f3sul meg.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"124","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a mi id\u0151nk\u00e9rt\n","hu_content":"Ahol a csal\u00e1dokat bels\u0151 v\u00e1ls\u00e1gok osztj\u00e1k meg, \u00e9s ahol a gyermekeket az utc\u00e1ra k\u00e9nyszer\u00edtik, hogy a t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00e9rt harcoljanak,\nAhol t\u00f6bb er\u0151forr\u00e1st k\u00f6ltenek fegyverekre \u00e9s t\u00f6meges puszt\u00edt\u00e1sra, \u00e9s ahol kevesebb figyelmet ford\u00edtanak a betegs\u00e9gre \u00e9s az \u00e9hez\u00e9sre,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n\nAhol a vagyont\u00e1rgyak v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa megsz\u00e1llotts\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lt, \u00e9s ahol az ember \u00e9rt\u00e9k\u00e9t az alapj\u00e1n m\u00e9rik, amije van,\nAhol a leveg\u0151t, a f\u00e1kat \u00e9s az \u00f3ce\u00e1nokat szennyez\u00e9s s\u00fajtja, \u00e9s ahol a vak \u00e9s p\u00e9nz\u00e9hes kapzsis\u00e1g fenyegeti k\u00f6rnyezet\u00fcnket,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n\nAhol az orsz\u00e1gokat szeparatizmus \u00e9s rasszizmus osztja meg, \u00e9s ahol \u00e1rtatlanok v\u00e9re ontatik abszurd terrorcselekm\u00e9nyek \u00e1ltal,\nAhol a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s puszt\u00edt\u00e1s h\u00e1bor\u00fai eg\u00e9sz nemzeteket \u00e1ll\u00edtanak szembe egym\u00e1ssal, \u00e9s ahol a nukle\u00e1ris holokauszt balj\u00f3san felt\u0171nik a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1runkon,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"125","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\n\u00e9s l\u00e9gy a bels\u0151 Mesterem!\nAdj nekem igaz gyermeki lelk\u00fcletet az Atya ir\u00e1nt,\nnagy bizalmat az \u0151 atyai j\u00f3s\u00e1g\u00e1ban,\nteljes, tev\u00e9keny \u00e9s passz\u00edv ragaszkod\u00e1st az \u0151 Akarat\u00e1hoz,\nhatalmas h\u00e1l\u00e1t kegyelmei\u00e9rt.\nJ\u00f6jj, \u00e9s s\u00fagd meg nekem mindent.\nEml\u00e9keztes engem arra, amit J\u00e9zus mondott.\nSeg\u00edtsd gyenges\u00e9gemet, p\u00f3told hi\u00e1nyoss\u00e1gaimat,\nt\u00f6ltsd be bennem a sz\u00fcntelen im\u00e1ds\u00e1g k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t,\nmert mit \u00e9rne az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gom,\nha nem te ihletn\u00e9d \u00e9s \u00e9rt\u00e9keln\u00e9d.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"126","category_id":"3","hu_title":"Vil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelmem!\n","hu_content":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek!\nVil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelmemet,\nhogy megismerjem parancsaidat,\ner\u0151s\u00edtsd meg sz\u00edvemet\naz ellens\u00e9g csapd\u00e1i ellen,\ngy\u00fajtsd l\u00e1ngra akaratomat.\nHallottam hangodat \u00e9s nem akarok megkem\u00e9nyedni,\nsem ellen\u00e1llni azt mondva: majd..., holnap.\nNunc coepi! Most!\nAtt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelemb\u0151l, hogy nem lesz holnap.\n\n\u00d3, igazs\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke,\n\u00e9rtelem \u00e9s tan\u00e1cs Lelke,\n\u00f6r\u00f6m \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\nAzt akarom, amit Te akarsz,\naz\u00e9rt akarom, mert Te akarod,\n\u00fagy akarom, ahogy Te akarod,\nakkor akarom, amikor Te akarod...\n\nSz\u0171z M\u00e1ria, a B\u00f6lcsess\u00e9g Sz\u00e9ke,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\nSzent J\u00f3zsef, Aty\u00e1m \u00e9s Uram,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\n\u0150rangyalom,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"127","category_id":"3","hu_title":"Sug\u00e1rozd dics\u0151s\u00e9ged f\u00e9ny\u00e9t!\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek!\n\u00c9s \u00e1raszd r\u00e1nk dics\u0151s\u00e9ged ragyog\u00e1s\u00e1t!\nJ\u00f6jj, szeg\u00e9nyek Atyja,\nJ\u00f6jj, b\u0151kez\u0171 L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, sz\u00edvek Vil\u00e1goss\u00e1ga,\n\u00c9s \u00e1raszd r\u00e1nk dics\u0151s\u00e9ged ragyog\u00e1s\u00e1t!\nTe, a t\u00f6k\u00e9letes Vigasztal\u00f3,\ncsod\u00e1latos frissess\u00e9g.\nBenn\u00fcnk Te lakoz\u00e1st veszel, b\u00e9kess\u00e9get hozva.\nA f\u00e1jdalomban Te vagy a nyugalom,\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sban az er\u0151,\na szomor\u00fas\u00e1gban a vigasztal\u00e1s.\nJ\u00f3t\u00e9kony Vil\u00e1goss\u00e1g,\nhatolj be sz\u00edv\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9be,\nmert h\u0171s\u00e9gesek vagyunk hozz\u00e1d.\nN\u00e9lk\u00fcled az emberben\nnincs semmi tiszta.\nMosd le b\u0171neinket,\noltsd szomjunkat,\ngy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\nl\u00e1gy\u00edtsd megmereved\u00e9s\u00fcnket,\ngy\u00fajtsd l\u00e1ngra langyoss\u00e1gunkat,\negyenes\u00edtsd ki t\u00e9velyg\u00e9s\u00fcnket!\nAkik b\u00edznak benned,\n\u00e9s hittel fogadnak t\u00e9ged,\naj\u00e1nd\u00e9kozd meg minden adom\u00e1nyoddal!\nAdd meg nekik, hogy n\u00f6vekedjenek benned,\n\u00e9s \u00e1llhatatosak legyenek az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gben!\nAdd meg nekik az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, mely megmarad.\n\n\u00c1men.\n\nALLELUJA!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"128","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj el, Szentl\u00e9lek \u00daristen!\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00dar, sz\u00e1llj le sz\u00edv\u00fcnkbe,\n\u00e9s k\u00fcldd le a magas \u00e9gb\u0151l\nf\u00e9nyess\u00e9ged sugar\u00e1t.\n\nJ\u00f6jj el hozz\u00e1nk, szeg\u00e9nyek Atyja,\nj\u00f3s\u00e1gos adom\u00e1nyoszt\u00f3,\nj\u00f6jj, vil\u00e1goss\u00e1g a sz\u00edv\u00fcnkbe.\n\nLegf\u0151bb vigasztal\u00f3nk,\nlelk\u00fcnk \u00e9des vend\u00e9ge,\n\u00fcd\u00edt\u0151 enyh\u00fcl\u00e9s.\n\nA f\u00e1radoz\u00e1sban pihen\u00e9s,\na l\u00e1zban h\u0171s enyh\u00fcl\u00e9s,\na s\u00edr\u00e1sban vigasz.\n\n\u00d3, boldogs\u00e1gos f\u00e9nyess\u00e9g,\nt\u00f6ltsd be eg\u00e9szen bens\u0151nkig\nh\u00edv\u0151id sz\u00edv\u00e9t.\n\nIsteni er\u0151d n\u00e9lk\u00fcl\nnincs semmi az emberben,\nsemmi, ami ne romlott volna.\n\nMosd le, ami szennyes,\n\u00f6nt\u00f6zd, ami sz\u00e1raz,\ngy\u00f3gy\u00edtsd, ami sebes.\n\nL\u00e1gy\u00edtsd, ami merev,\nmeleg\u00edtsd, ami hideg,\negyenes\u00edtsd, ami g\u00f6rbe.\n\nMindenkinek, akik hisznek\n\u00e9s benned b\u00edznak,\nadd meg szent h\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kodat.\n\nAdj \u00e9rdemet \u00e9s er\u00e9nyt,\nadd a v\u00e9gs\u0151 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get,\nadd az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"129","category_id":"3","hu_title":"T\u0171z \u00e9s F\u00e9ny\n","hu_content":"T\u0171z \u00e9s F\u00e9ny, mely ragyog Krisztus arc\u00e1n,\nT\u0171z, melynek elj\u00f6vetele sz\u00f3,\nT\u0171z, melynek csendje vil\u00e1goss\u00e1g,\nT\u0171z, mely a sz\u00edveket h\u00e1laad\u00e1sban szil\u00e1rd\u00edtja,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n\nTe, aki Krisztusban nyugszol,\nA b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem Lelke,\nA tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151 Lelke,\nA tud\u00e1s \u00e9s istenf\u00e9lelem Lelke,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n\nTe, aki a m\u00e9lys\u00e9geket kutatod,\nTe, aki sz\u00edv\u00fcnk szemeit megvil\u00e1gos\u00edtod,\nTe, aki szellem\u00fcnkh\u00f6z csatlakozol,\nTe, aki \u00e1ltal az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t t\u00fckr\u00f6zz\u00fck,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"130","category_id":"3","hu_title":"Kilenced a Szentl\u00e9lekhez (Himmelf\u00e1rt \u00e9s P\u00fcnk\u00f6sd k\u00f6z\u00f6tt)\n","hu_content":"Els\u0151 nap: Az Istenf\u00e9lelem adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a f\u00e9lelem adom\u00e1ny\u00e1t, hogy az f\u00e9kk\u00e9nt szolg\u00e1ljon, nehogy valaha is visszat\u00e9rjek a m\u00faltbeli b\u0171neimhez, amelyek\u00e9rt ezerszer bocs\u00e1natot k\u00e9rek.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nM\u00e1sodik nap: A J\u00e1mbors\u00e1g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a j\u00e1mbors\u00e1g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy a j\u00f6v\u0151ben nagyobb buzgalommal szolg\u00e1lhassalak, k\u00e9szs\u00e9gesebben k\u00f6vethessem szent sugallataidat, \u00e9s pontosabban betarthassam isteni parancsaidat.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHarmadik nap: A Tud\u00e1s adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a tud\u00e1s adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l megismerhessem Isten dolgait, \u00e9s szent tan\u00edt\u00e1said \u00e1ltal megvil\u00e1gos\u00edtva, soha el nem t\u00e9rve, a \u00f6r\u00f6k \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gem \u00fatj\u00e1n j\u00e1rhassak.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nNegyedik nap: Az Er\u0151ss\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem az er\u0151ss\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy b\u00e1tran legy\u0151zhessek minden d\u00e9moni t\u00e1mad\u00e1st \u00e9s a vil\u00e1g minden vesz\u00e9ly\u00e9t, amelyek lelkem \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek \u00fatj\u00e1ba \u00e1llnak.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\n\u00d6t\u00f6dik nap: A J\u00f3tan\u00e1cs adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a j\u00f3tan\u00e1cs adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l kiv\u00e1laszthassam mindazt, ami a legmegfelel\u0151bb szellemi fejl\u0151d\u00e9semhez, \u00e9s felfedezhessem a k\u00eds\u00e9rt\u0151 szellem minden csapd\u00e1j\u00e1t \u00e9s ravaszs\u00e1g\u00e1t.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHatodik nap: A \u00c9rtelem adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem az \u00e9rtelem adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l meg\u00e9rthessem az isteni titkokat, \u00e9s a mennyei dolgok szeml\u00e9l\u00e9se \u00e1ltal gondolataimat \u00e9s \u00e9rzelmeimet elszak\u00edthassam e nyomor\u00fas\u00e1gos vil\u00e1g minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHetedik nap: A B\u00f6lcsess\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy szeretlek, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a b\u00f6lcsess\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l ir\u00e1ny\u00edthassam minden cselekedetemet, azokat Istenhez ir\u00e1ny\u00edtva, mint v\u00e9gs\u0151 c\u00e9lomhoz, hogy \u00fagy szeretve \u00e9s szolg\u00e1lva \u0151t, ahogy ebben az \u00e9letben kell, boldog legyek \u0151t \u00f6r\u00f6kk\u00e9 birtokolni a m\u00e1sikban.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nNyolcadik nap: Al\u00e1zatos k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3, a szeg\u00e9nyek Atyja, a szomor\u00faak Vigasztal\u00f3ja, a sz\u00edvek Vil\u00e1goss\u00e1ga, a lelkek Megszentel\u0151je, itt vagyok leborulva jelenl\u00e9tedben; a legm\u00e9lyebb al\u00e1zattal im\u00e1dlak, \u00e9s ezerszer ism\u00e9tlem, a tr\u00f3nod el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 Szer\u00e1fokkal: \u201eSzent! Szent! Szent!\u201d. Szil\u00e1rdan hiszem, hogy \u00f6r\u00f6k vagy, az Aty\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Fi\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3. Rem\u00e9lem, hogy j\u00f3s\u00e1god \u00e1ltal megszentelheted \u00e9s megmentheted lelkemet. Szeretlek, \u00f3, a szeretet Istene! Mindenn\u00e9l jobban szeretlek; minden szeretetemmel szeretlek, mert v\u00e9gtelen j\u00f3s\u00e1g vagy, aki egyed\u00fcl \u00e9rdemel minden szeretetet; \u00e9s mivel \u00e9rz\u00e9ketlen voltam szent sugallataidra, h\u00e1l\u00e1tlan voltam, hogy annyi b\u0171nnel megb\u00e1ntottalak, ezerszer bocs\u00e1natot k\u00e9rek, \u00e9s \u0151szint\u00e9n sajn\u00e1lom, hogy megszomor\u00edtottalak, \u00f3, v\u00e9gtelen Szeretet.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nKilencedik nap: Felaj\u00e1nl\u00e1s \u00e9s invok\u00e1ci\u00f3k\n\nFelaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, b\u00e1rmilyen hideg is, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hogy engedd bevil\u00e1g\u00edtani a f\u00e9nyed egy sugar\u00e1val \u00e9s a t\u0171zed egy szikr\u00e1j\u00e1val, hogy megolvadjon gonoszs\u00e1gom kem\u00e9ny jeg\u00e9t. Te, aki hatalmas kegyekkel t\u00f6lt\u00f6tted el a Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria lelk\u00e9t, \u00e9s szent buzg\u00f3s\u00e1ggal gy\u00fajtottad l\u00e1ngra az apostolok sz\u00edv\u00e9t, m\u00e9ltass l\u00e1ngra gy\u00fajtani az \u00e9n sz\u00edvemet is. - Vinum non habent. A Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria, aki megszerezte a v\u00e9gtelen Szeretet bor\u00e1t, szerezze meg nek\u00fcnk a v\u00e9gtelen Szeretet bor\u00e1t, amely elragadtat\u00e1ssal t\u00f6lt\u00f6tte el az apostolokat p\u00fcnk\u00f6sd szent napj\u00e1n. A Szentl\u00e9lek M\u00e1ria \u00e1ltal \u00e9bresszen \u00faj apostolokat, akik J\u00e9zus Krisztus szerelm\u00e9t\u0151l megr\u00e9szegedtek. Te isteni L\u00e9lek vagy, er\u0151s\u00edts meg engem a gonosz szellemek ellen; te T\u0171z vagy, gy\u00fajtsd meg bennem szerelmed t\u00fcz\u00e9t; te Vil\u00e1goss\u00e1g vagy, ismertesd meg velem az \u00f6r\u00f6k dolgokat; te Galamb vagy, adj tiszta erk\u00f6lcs\u00f6ket; te szel\u00edd Lehelet vagy, oszlasd el a szenved\u00e9lyeim \u00e1ltal felkavart viharokat; te Nyelv vagy, tan\u00edts meg engem, hogyan dics\u00e9rjelek t\u00e9ged sz\u00fcntelen\u00fcl; te Felh\u0151 vagy, takarj be v\u00e9delmed \u00e1rny\u00e9k\u00e1val. A mennyei adom\u00e1nyok szerz\u0151je, \u00f3! K\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k neked, eleven\u00edts meg engem kegyelmeddel, szentelj meg engem szereteteddel, korm\u00e1nyozz engem b\u00f6lcsess\u00e9geddel, fogadj engem gyermekednek \u00e9s ments meg engem v\u00e9gtelen irgalmass\u00e1goddal, hogy soha ne sz\u0171njek meg \u00e1ldani, dics\u00e9rni \u00e9s szeretni t\u00e9ged, el\u0151sz\u00f6r a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9letem sor\u00e1n, majd a mennyben az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gig. - \u00c1men\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"131","category_id":"4","hu_title":"Krisztus Lelke\n","hu_content":"Krisztus lelke, szentelj meg engem.\nKrisztus teste, \u00fcdv\u00f6z\u00edts engem.\nKrisztus v\u00e9re, itass meg engem.\nKrisztus oldal\u00e1b\u00f3l foly\u00f3 v\u00edz, moss meg engem.\nKrisztus szenved\u00e9se, er\u0151s\u00edts meg engem.\n\u00d3, j\u00f3s\u00e1gos J\u00e9zus, hallgass meg engem.\nSebhelyeidben rejts el engem.\nNe engedd, hogy elszakadjak t\u0151led.\nAz ellens\u00e9gt\u0151l oltalmazz engem.\nHal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n h\u00edvj engem.\nParancsold, hogy menjek hozz\u00e1d,\nHogy a szentekkel egy\u00fctt dics\u00e9rjelek t\u00e9ged\nMind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"132","category_id":"4","hu_title":"Cserk\u00e9sz ima\n","hu_content":"Urunk J\u00e9zus, tan\u00edts meg minket nagylelk\u0171nek lenni,\nHogy \u00fagy szolg\u00e1ljunk t\u00e9ged, ahogy meg\u00e9rdemled,\nHogy sz\u00e1molatlanul adjunk,\nHogy a sebekkel nem t\u00f6r\u0151dve harcoljunk,\nHogy pihen\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl dolgozzunk,\nHogy \u00f6nmagunkat fel\u00e1ldozzuk an\u00e9lk\u00fcl, hogy m\u00e1s jutalmat v\u00e1rn\u00e1nk,\nMint azt a tudatot, hogy a te szent akaratodat teljes\u00edtj\u00fck.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"133","category_id":"4","hu_title":"L\u00e9gy a Vil\u00e1goss\u00e1gom\n","hu_content":"Uram J\u00e9zus, \u00e1rassz el Szentlelkeddel \u00e9s \u00c9leteddel!\nVedd birtokba eg\u00e9sz l\u00e9nyemet, hogy \u00e9letem ne legyen m\u00e1s,\nmint a Tied t\u00fck\u00f6rk\u00e9pe.\n\nSug\u00e1rozz \u00e1t rajtam, lakozz bennem, hogy mindazok, akikkel tal\u00e1lkozom,\n\u00e9rezhess\u00e9k jelenl\u00e9tedet mellettem.\n\nEngem n\u00e9zve t\u00f6bb\u00e9 csak T\u00e9ged l\u00e1ssanak, Uram!\nMaradj bennem, \u00e9s akkor \u00e9n is, mint Te, sug\u00e1rozhatok,\n\nolyan pontig, hogy \u00e9n is f\u00e9ny lehessek m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra.\n\u00cdgy \u00e9letem dics\u00e9ret lesz a Te dics\u0151s\u00e9gedre,\naz a dics\u00e9ret, amelyet Te jobban szeretsz, az\u00e1ltal, hogy sug\u00e1rzol\nazok fel\u00e9, akik k\u00f6r\u00fclvesznek minket.\n\nSz\u00edvem \u00e1ltal ir\u00e1ntad t\u00e1pl\u00e1lt szeretet ragyog\u00f3 teljess\u00e9g\u00e9vel.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"134","category_id":"4","hu_title":"\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n","hu_content":"\u00c9n:\n\nMit sz\u00e1m\u00edt, ha keser\u0171 kelyhet kell innom,\nS ha sz\u00edvem szomor\u00fa a hal\u00e1lig nagyon:\nMert Te akarod, J\u00e9zus, az \u00e1ldozatot,\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nAkard, Uram J\u00e9zus, hogy lehulljon a f\u00e1tyol,\nMutasd meg sz\u00e9ps\u00e9ged, \u00f6lelj szorosan \u00e1t,\nVagy az els\u00f6t\u00e9t\u00fclt \u00e9gr\u0151l lopj le minden csillagot:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nAdj nekem, J\u00e9zusom, b\u00e9k\u00e9t vagy vihart,\nKoron\u00e1zd meg er\u0151fesz\u00edt\u00e9seimet, vagy ne t\u00e1mogass,\nA f\u00e1jdalmak s\u00falya alatt hagyd fejemet lehajtani:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nSz\u00edvem legyen \u00f6sszet\u00f6rve, m\u00e9g azok \u00e1ltal is, akiket szeretek,\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom, hiszen Te szeretsz engem!\nAmit j\u00f3t teszek, legyen m\u00e9g gyan\u00fas is:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nHa sz\u00fcntelen munk\u00e1val akarsz engem tisztelni,\nVagy ha tehetetlens\u00e9gben kell s\u00ednyl\u0151dn\u00f6m, jaj!\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom! Te akarod: im\u00e1dlak T\u00e9ged!\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nHa be kell fejeznem a K\u00e1lv\u00e1ria megm\u00e1sz\u00e1s\u00e1t,\nHa a Cirenei m\u00e9g a l\u00e9p\u00e9seimhez is hi\u00e1nyzik,\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom! Te l\u00e1tod nyomor\u00fas\u00e1gomat.\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nJ\u00e9zus:\n\nHa hited, dr\u00e1ga gyermekem, oly nagy \u00e9s oly magas,\nHa el akarod feledni magad, hogy karjaimban \u00e9lj,\n\u00c9n tudom, \u00e9n tehetem, \u00e9n szeretlek \u00e9s sz\u00e1m\u00edtok,\nHa Te nem sz\u00e1m\u00edtasz!\n\n\u00c9n:\n\nMit sz\u00e1m\u00edt \u00f6r\u00f6m\u00f6m, \u00f6r\u00f6m\u00f6m, szenved\u00e9sem!\nEgyed\u00fcl J\u00e9zus sz\u00e1m\u00edtson itt lenn a sz\u00edvemben.\nEgyed\u00fcl Neki dics\u0151s\u00e9g, szeretet, h\u00e1la:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"135","category_id":"4","hu_title":"Egyed\u00fcl J\u00e9zus.\n","hu_content":"\u00d3, Te, ki megalkottad az Any\u00e1k sz\u00edv\u00e9t,\nBenned tal\u00e1lom a leggy\u00f6ng\u00e9debb Aty\u00e1t!\nEgyetlen Szerelmem, J\u00e9zus, \u00d6r\u00f6k Ige,\nSz\u00edved sz\u00e1momra any\u00e1in\u00e1l is any\u00e1bb.\nMinden pillanatban k\u00f6vetsz, \u00f3vsz engem,\nHa h\u00edvlak, sosem k\u00e9slek,\n\u00c9s ha n\u00e9ha \u00fagy t\u0171nik, elrejtez\u00e9l,\nTe vagy az, ki seg\u00edt, hogy keresselek T\u00e9ged.\n\nEgyed\u00fcl Hozz\u00e1d ragaszkodom, J\u00e9zus,\nKarjaidba futok \u00e9s rejt\u0151z\u00f6m el,\n\u00dagy szeretn\u00e9lek szeretni, mint egy kisgyermek,\nHarcolni szeretn\u00e9k, mint egy b\u00e1tor harcos,\nMint egy gyeng\u00e9d gyermek,\n\u00dagy akarlak, Uram, elhalmozni gyeng\u00e9ds\u00e9ggel,\n\u00c9s apostolkod\u00e1som mezej\u00e9n,\nMint egy harcos, a harcba vetem magam!...\n\nSz\u00edved, mely \u0151rzi \u00e9s visszaadja az \u00e1rtatlans\u00e1got,\nNem csalhatja meg bizalmamat!\nBenned, Uram, nyugszik rem\u00e9nyem,\nA sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s ut\u00e1n a Mennyben megl\u00e1tlak T\u00e9ged...\nMikor sz\u00edvemben vihar t\u00e1mad,\nFel\u00e9d emelem fejem, J\u00e9zus,\nIrgalmas tekintetedben\nAzt olvasom: \"Gyermek, \u00e9rted teremtettem a Mennyeket\".\n\nJ\u00f3l tudom, s\u00f3hajaim \u00e9s k\u00f6nnyeim\nEl\u0151tted \u00e1llnak, tele ragyog\u00f3 b\u00e1jjal.\nA szer\u00e1fok a Mennyben udvart alkotnak Neked,\n\u00c9s m\u00e9gis, Te koldulod szeretetem!...\nSz\u00edvemet akarod, J\u00e9zus, neked adom,\nMinden v\u00e1gyamat \u00e1tadom Neked,\n\u00c9s akiket szeretek, \u00f3 Jegyesem, Kir\u00e1lyom,\nT\u00f6bb\u00e9 csak \u00c9rted akarom \u0151ket szeretni.\n\nEgyetlen b\u00e9k\u00e9m, egyetlen boldogs\u00e1gom,\nEgyetlen Szerelmem, Te vagy, Uram!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"136","category_id":"4","hu_title":"A v\u00e1ndorok im\u00e1ja","hu_content":"\u00dar J\u00e9zus,\nakit \u00e9l\u0151 \u00fatk\u00e9nt k\u00edn\u00e1lsz nek\u00fcnk,\nmindannyian a magass\u00e1gb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 f\u00e9ny \u00e1ltal beragyogva,\nm\u00e9lt\u00e1ssz vel\u00fcnk csatlakozni az \u00e9let \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n,\nahogy egykor az emmausi v\u00e1ndorokkal tetted.\nAdj nek\u00fcnk r\u00e9szeket Lelkedb\u0151l, hogy\nfelfedezhess\u00fck legnagyobb szolg\u00e1latod \u00fatj\u00e1t,\n\u00e9s hogy a Szentosty\u00e1t\u00f3l, a v\u00e1ndorok igazi kenyer\u00e9t\u0151l t\u00e1pl\u00e1lkozva,\n\u00f6r\u00f6mmel haladhassunk a f\u00e1radts\u00e1g \u00e9s az ellentmond\u00e1sok ellen\u00e9re,\naz \u00faton, amely egyenesen az Atya h\u00e1z\u00e1ba vezet.\n\n\u00c1men","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"137","category_id":"4","hu_title":"Aquinoi Szent Tam\u00e1s im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00d3, te, aki oly nagyon szeretsz engem, J\u00e9zus, rejtett Isten, de val\u00f3ban jelen vagy ezen az olt\u00e1ron, hallgass meg engem, k\u00e9rlek.\n\nLegyen a te kedved az \u00e9n kedvem, szenved\u00e9lyem, szeretetem! Add meg, hogy keressem, megtal\u00e1ljam, beteljes\u00edtsem. Mutasd meg nekem a te \u00fatjaidat, jel\u00f6ld ki nekem a te \u00f6sv\u00e9nyeidet. Terveid vannak velem, mondd el nekem azokat pontosan, \u00e9s add meg, hogy k\u00f6vessem azokat, m\u00edg a te kegyelmedb\u0151l lelkem \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ge biztoss\u00e1 nem v\u00e1lik. Hogy k\u00f6z\u00f6mb\u00f6s legyek minden ir\u00e1nt, ami t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s csak t\u00e9ged akarjak l\u00e1tni, szeressem mindazt, ami a tied, de t\u00e9ged mindenekel\u0151tt, \u00e9n Istenem! Tedd keser\u0171v\u00e9 sz\u00e1momra minden \u00f6r\u00f6m\u00f6t, ami nem t\u0151led van, lehetetlenn\u00e9 minden v\u00e1gyat rajtad k\u00edv\u00fcl; \u00e9dess\u00e9 minden munk\u00e1t, ami \u00e9rted t\u00f6rt\u00e9nik, elviselhetetlenn\u00e9 minden nyugalmat, ami nem benned van. Legyen az \u00e9n \u00e9letem, \u00f3 j\u00f3 J\u00e9zus, csup\u00e1n egy szeretet-cselekedet fel\u00e9d.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"138","category_id":"4","hu_title":"Uram, ha r\u00e1m tekintesz...\n","hu_content":"Uram, ha r\u00e1m tekintesz,\n\u00e9s tudom, hogy r\u00e1m tekintesz,\nne a gy\u00e1v\u00e1t l\u00e1sd,\na g\u0151g\u00f6st, vagy a rosszat...\nHanem a par\u00e1zsl\u00f3 kis l\u00e1ngot a sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n,\namely arra v\u00e1gyik, hogy l\u00e1ngra lobbantson eg\u00e9sz lelkem\n\u00e9s eg\u00e9sz testem, hogy t\u00e9ged szolg\u00e1ljon.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"139","category_id":"4","hu_title":"Add meg nek\u00fcnk a nagyszer\u0171 feny\u0151 egyeness\u00e9g\u00e9t!\n","hu_content":"Urunk, J\u00e9zus, add, hogy olyan egyenesek legy\u00fcnk, mint a magas feny\u0151fa, amely egyenesen az \u00e9gbe t\u00f6r,\nHogy nagylelk\u0171s\u00e9g\u00fcnk olyan legyen, mint a felsz\u00e1ll\u00f3 \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 nedv,\nHogy lelk\u00fcnk olyan tiszta legyen, mint a h\u00f3foltokb\u00f3l ered\u0151 hegyi patakok,\nHogy akaratunk olyan legyen, mint a t\u00f6retlen gr\u00e1nit,\nHogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnkben, az utakon, Te l\u00e9gy v\u00e1ndorl\u00e1saink t\u00e1rsa,\nHogy a kereszt, amely az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben \u00e1ll, egy bar\u00e1t tal\u00e1lkoz\u00e1sa legyen sz\u00e1munkra.\n\n\u00c9s ez, mindig...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"140","category_id":"4","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9ges Krisztus\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9ges Krisztus,\nte vagy a ragyog\u00f3 K\u00f6z\u00e9ppont,\nahol a soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\nsz\u00e1mtalan sz\u00e1la \u00f6sszefon\u00f3dik.\nKezedben tartod a csillagokat.\nTe vagy az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3,\naz \u00e9l\u0151, a halott \u00e9s a felt\u00e1madt.\nEgys\u00e9gedben egyes\u00edtesz\nminden er\u0151t, minden \u00e1llapotot,\nt\u00e9ged h\u00edvlak,\na vil\u00e1gegyetemmel veteked\u0151 v\u00e1ggyal:\nte vagy val\u00f3ban az \u00e9n Uram \u00e9s Istenem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"141","category_id":"4","hu_title":"T\u00f6ltsd el sz\u00edvemet a Boldogs\u00e1gokkal!\n","hu_content":"Uram, J\u00e9zus,\nt\u00f6ltsd be sz\u00edvemet a Boldogs\u00e1gokkal,\nteremts bennem szeg\u00e9ny sz\u00edvet,\nnyitott sz\u00edvet a befogad\u00e1sra \u00e9s az ad\u00e1sra.\n\nTeremts bennem gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9ggel \u00e1rad\u00f3 sz\u00edvet,\nteljesen a Te bocs\u00e1natoddal felruh\u00e1zottat,\nhogy befedhessem vele a t\u00f6bbieket.\n\nAdj nekem egyszer\u0171 \u00e9s j\u00f3 tekintetet,\namely minden gyermek tekintet\u00e9t\u0151l felragyog.\n\nAdj nekem b\u00e9k\u00e9s sz\u00edvet, amely megnyugtatja testv\u00e9reimet,\nnagylelk\u0171 sz\u00edvet, k\u00e9szen \u00e1llva harcolni\naz emberis\u00e9g minden nagy \u00fcgy\u00e9\u00e9rt\n\u00e9s a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak \u00fcgyei\u00e9rt.\n\nUram, J\u00e9zus, az Atya \u00c1tl\u00e1tsz\u00f3s\u00e1ga,\nadj nekem h\u00fasb\u00f3l val\u00f3 sz\u00edvet,\na Te Szeretet Lelkeddel \u00e1titatottat.\nUram, J\u00e9zus, t\u00f6ltsd be sz\u00edvemet a Te \u00f6r\u00f6m\u00f6ddel...\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"142","category_id":"4","hu_title":"A Szent Archoz \u00edrt himnusz\n","hu_content":"Te, aki \u00fagy szeretted a tieidet,\nahogy senki sem szerette e f\u00f6ld\u00f6n,\nTe adtad nek\u00fcnk, mikor elhagytad a f\u00f6ldet,\na vigasztal\u00f3 \u00edg\u00e9retet,\nhogy vel\u00fcnk maradsz a vil\u00e1g v\u00e9gezet\u00e9ig.\n\nMost rejtve lakozol k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk.\nMinden id\u0151ben \u00e9s minden helyen \u00e1rad s\u00e1torb\u00f3l\nvigasztal\u00e1s, f\u00e9ny \u00e9s er\u0151 a f\u00f6ldi lelkekbe,\nakik Hozz\u00e1d menek\u00fclnek.\nSzeretettel tekintenek a kis osty\u00e1ra,\na tisztas\u00e1g \u00e9s a b\u00e9ke csendes k\u00e9p\u00e9re.\n\u00c1m azok sz\u00edv\u00e9ben, akik szeretnek T\u00e9ged,\nsoha nem hallgat el a v\u00e1gy, hogy szem\u00e9lyesen l\u00e1ssanak T\u00e9ged,\nTe, a legszebb minden emberfi\u00e1nak,\na Te testi alakodban. (...)\n\n\u00c9s most, ezekben az utols\u00f3 id\u0151kben,\namikor a hit, a rem\u00e9ny \u00e9s a szeretet elt\u0171nt,\nFelfedezted Szent Arcodat,\nA Kereszten szenved\u0151 \u00e9s\na hal\u00e1l \u00e1lm\u00e1ban lehuny\u00f3 szem\u0171 arc\u00e1t.\n\nMintha f\u00e1tyol m\u00f6g\u00fcl l\u00e1tn\u00e1nk a szenved\u00e9st\ne szent, magasztos von\u00e1sokban.\nEz a szenved\u00e9s - minden emberi m\u00e9rt\u00e9ket fel\u00fclm\u00fal\u00f3 -\nolyan nagy, hogy mi nem tudjuk\nsem felfogni, sem \u00e1thatolni.\n\u00c1m Te hallgatt\u00e1l szenvedve,\n\u00e9s Benned volt er\u0151, mely f\u00e9ken tartotta a szenved\u00e9s t\u00falz\u00e1sait.\nTe volt\u00e1l Ura, amikor \u00e1tadtad magad neki.\nKikutathatatlan \u00e9s m\u00e9ly b\u00e9ke \u00e1rad e von\u00e1sokb\u00f3l \u00e9s mondja:\nElv\u00e9geztetett.\n\nArra, akihez \u00f6r\u00f6kk\u00e9 egyes\u00fclsz,\nveted a titokzatos f\u00e1tylat:\n\u0150 veled hordozza szenved\u00e9sed, \u00e9s \u00fagy szenved, mint Te,\nrejtve, csendben \u00e9s m\u00e9ly b\u00e9k\u00e9ben.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"143","category_id":"4","hu_title":"V\u00e9gtelen Szeretet \u00e9s J\u00f3s\u00e1g\n","hu_content":"Szeretlek, \u00f3, J\u00e9zusom,\nSzeretlek azzal a Szeretettel, amely nem az eny\u00e9m,\nSzeretlek azzal a Szeretettel, amely csak T\u0151led sz\u00e1rmazik,\nSzeretlek azzal a Szeretettel, amelyet ingyen adsz nekem.\n\nJ\u00e9zus, a legszentebb Olt\u00e1riszents\u00e9gben,\nlehet\u0151v\u00e9 teszed, hogy elj\u00f6jjek felfriss\u00fclni ebben a Szeretetben,\nDics\u00e9retben elj\u00f6ssz, hogy er\u0151t \u00e9s vigaszt adj nekem,\nBetegs\u00e9gben elj\u00f6ssz, hogy velem legy\u00e9l,\nTe, \u00e9l\u0151 ostya a betegek szents\u00e9g\u00e9ben.\nUram, minden pillanatban k\u00f6zel j\u00f6ssz hozz\u00e1m!\n\nOdaadod magad a kereszten,\nhogy megszabad\u00edts a b\u0171nt\u0151l,\nMegadod Szentlelked,\nhogy megv\u00e9djen engem,\nAdsz egy \u0151rangyalt,\nmint \u00fcgyv\u00e9det minden nap, hogy megv\u00e9djen engem,\nAdod \u00e9desany\u00e1dat,\nhogy az eny\u00e9m legyen,\nAdod a szenteket,\nhogy p\u00e9ldak\u00e9nt szolg\u00e1ljanak nekem,\nAdsz testv\u00e9reket,\nhogy kinyilv\u00e1n\u00edts\u00e1k a szeretetedet,\nAdod a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl,\nhogy megtapasztalhassam a term\u00e9szetemet\na te kir\u00e1lys\u00e1god hercegek\u00e9nt (hercegn\u0151jek\u00e9nt),\nAdod a szents\u00e9geket,\nhogy megszenteljenek engem,\nMegadod, hogy meg\u00edzlelhessem az irgalmass\u00e1godat,\nhogy m\u00e9g k\u00f6zelebb ker\u00fclhessek hozz\u00e1d,\nAdod a Szeretetedet,\nhogy szerethessek.\n\nMicsoda j\u00f3s\u00e1g, \u00f3, J\u00e9zus!?\nMicsoda j\u00f3s\u00e1g, hogy mindezt megadod nekem,\n\u00e9s cser\u00e9be csak azt k\u00e9red, hogy szeressek!\nMi a Szeretet,\nha nem a boldogs\u00e1g, s\u0151t, az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g?\nUram, mindent megadsz nekem, ami kedves neked,\ningyen, ellenszolg\u00e1ltat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.\nMicsoda Szeretet!? Micsoda J\u00f3s\u00e1g!?\n\nSzeretlek J\u00e9zus, mert nem tehetek m\u00e1st, csak szeretlek,\nArra lettem teremtve, hogy szeresselek, \u00e9s csak szeretni akarlak!\nSzeretlek, \u00f3, J\u00e9zusom!\nSzeretlek Uram,\n\u00e9s tov\u00e1bbra is szeretni akarlak mindenkor,\nminden helyen \u00e9s minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt.\nSzeretlek azzal a Szeretettel, amelyet csak Te adhatsz!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"144","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus\n","hu_content":"J\u00e9zus.\nEgy n\u00e9v?\nSokkal t\u00f6bb. Egyed\u00fcl \u0151, egy im\u00e1ds\u00e1g.\nSuttog\u00e1s, amikor a sz\u00edv\nki\u00f6nti t\u00fal\u00e1rad\u00f3 szeretet\u00e9t.\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6s hatalommal b\u00edr\u00f3 ki\u00e1lt\u00e1s,\ncsillap\u00edt\u00e1st hozva a szorong\u00e1s pillanataiban.\nSeg\u00e9lyk\u00e9r\u00e9s, amikor m\u00e1r nem tal\u00e1ljuk az utat.\n\u00d6r\u00f6mteli megsz\u00f3l\u00edt\u00e1s\na teljess\u00e9g pillanataiban.\n\nJ\u00e9zus.\n\u00c9n is akarom \u201enev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtani\u201d T\u00e9ged.\nB\u00e1rcsak ajkaimon lenne\nabban a pillanatban, amikor elhagyom ezt az \u00e9letet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"145","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus, jelen vagy\n","hu_content":"J\u00e9zus, jelen vagy,\nMikor szellemed lesz\u00e1ll\nA keny\u00e9rre \u00e9s a borra,\nEzek isteni aj\u00e1nd\u00e9kok.\n\u00c9s akkor itt vagy,\nNem valahol t\u00fal,\nItt \u00e9s most,\nAz emberrel egyes\u00fclsz.\nEg\u00e9szen odaadod magad,\nHib\u00e1tlanul \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletesen,\nA \u00f6sszegy\u0171lt emberek\u00e9rt.\nA b\u00faza eredet\u00e9n\u00e9l,\nA mag, ami kenyeret ad,\nMelyet kez\u00fcnkben tartunk,\nA te testedd\u00e9 v\u00e1lt,\nAmit m\u00e9g mindig megosztunk\nMinden r\u00e9sztvev\u0151vel,\nAki t\u0151led f\u00fcgg mindenben.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"146","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus, vezess engem\n","hu_content":"Uram J\u00e9zus, vezet\u0151m \u00e9s bar\u00e1tom,\nmegnyitottad el\u0151ttem a vil\u00e1g minden \u00fatj\u00e1t;\nmegel\u0151zt\u00e9l minden \u00f6sv\u00e9nyen,\nhogy soha ne legyek f\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl.\n\nAmikor egyed\u00fcl vagyok,\neml\u00e9kszem r\u00e1d, aki a puszt\u00e1ban im\u00e1dkozott;\namikor szeg\u00e9ny vagyok,\n\u00fajra\u00e9lem sz\u00fclet\u00e9sedet a kar\u00e1csony \u00e9jszak\u00e1j\u00e1n;\namikor szomor\u00fa vagyok,\n\u00fajra l\u00e1tlak L\u00e1z\u00e1r mellett.\n\nNincs olyan \u00f6sv\u00e9ny az \u00e9letben,\namelyen ne j\u00e1rt\u00e1l volna el\u0151ttem.\n\nAmikor el\u00e1rulva \u00e9rzem magam,\neml\u00e9kszem, hogy valaki \u00e1tadott t\u00e9ged;\namikor igazs\u00e1gtalans\u00e1got szenvedek,\nr\u00e1d gondolok b\u00edr\u00e1id el\u0151tt;\namikor szorong\u00e1s fog el,\nhal\u00e1ltus\u00e1d a szemem el\u0151tt van;\n\u00e9s amikor a hal\u00e1l megzavarja b\u00e9k\u00e9met,\nkeresztre fesz\u00edtve l\u00e1tlak.\n\n\u00cdgy, J\u00e9zus, te vagy a vezet\u0151m,\na hegym\u00e1sz\u00f3 csapatom els\u0151 embere\na T\u00e1bor hegy\u00e9n.\n\nTe vagy a p\u00e9ldak\u00e9pem is;\npuszt\u00e1n r\u00e1d n\u00e9zve tudom!\nTudom, hogyan kell szeretni,\ntudom, hogyan kell szenvedni,\nhogyan kell meg\u00e9lni Isten nagy terv\u00e9t.\n\nHogy a te er\u0151d most\nhozz\u00e1ad\u00f3djon a te f\u00e9nyedhez,\nhogy l\u00e1that\u00f3v\u00e1 tegyem arcodat\na jelen vil\u00e1gban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"147","category_id":"4","hu_title":"Amikor visszat\u00e9rsz\n","hu_content":"Amikor visszat\u00e9rsz, a vil\u00e1g alkony\u00e1n,\nA l\u00e1ngol\u00f3 felh\u0151ben, ahol meglepett sz\u00edv\u00fcnk\nHirtelen felfedezi a term\u00e9keny l\u00e1tom\u00e1st\nMindarr\u00f3l, amit \u00e9lve nem \u00e9rtett\u00fcnk meg;\n\nAmikor, v\u00e9gre megszabadulva a F\u00f6ld k\u00f6d\u00e9t\u0151l,\nSzem\u00fcnk, a holtak napja \u00e1ltal megvil\u00e1g\u00edtva,\nL\u00e1tni fogja felderengetni, a rejt\u00e9ly f\u00e1tylai m\u00f6g\u00f6tt,\nA v\u00e9gs\u0151 c\u00e9lt, mely er\u0151fesz\u00edt\u00e9seinknek meg\u00edg\u00e9rtetett,\n\nAkkor azt mondjuk Neked, \u00f3 Isten, aki emberr\u00e9 lett\n\u00c9s aki, szeretetb\u0151l, elj\u00f6tt vel\u00fcnk s\u00edrni,\nHogy mi t\u00f6bb\u00e9 nem akarunk azok lenni, akik vagyunk...\n\u00c9s hi\u00fa g\u0151g\u00fcnk t\u00e9rdre hull.\n\n\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1ndor \u00f6r\u00f6k utakon,\nAki csillagr\u00f3l csillagra j\u00e1r, gy\u0171jtve a megt\u00f6rt sz\u00edveket,\nA Te isteni l\u00e9nyed fel\u00e9, mely testv\u00e9ri lett,\nNyisd meg \u00fajra sz\u00e1munkra az elfeledett utak lend\u00fclet\u00e9t;\n\nGy\u00fajts fel minket, \u00f3 Krisztus, a legy\u0151zhetetlen m\u00e1morral,\nMelynek lend\u00fclete \u00f6r\u00f6kre elragadja V\u00e1lasztottaidat,\n\u00c9s jel\u00f6lj meg minket homlokunkon gyeng\u00e9ds\u00e9ged pecs\u00e9tj\u00e9vel,\nHogy, megtal\u00e1lva T\u00e9ged, soha t\u00f6bb\u00e9 ne hagyjunk el.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"148","category_id":"4","hu_title":"Mutasd meg arcodat!\n","hu_content":"Arcod keresem, Uram,\nne rejtsd el t\u0151lem orc\u00e1dat.\nTan\u00edts meg sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n,\nhol \u00e9s hogyan kell keresnem T\u00e9ged,\nhol \u00e9s hogyan tal\u00e1llak meg.\nMivel minden\u00fctt jelen vagy,\nhonnan van, hogy nem l\u00e1tlak T\u00e9ged?\nTudom, Te megk\u00f6zel\u00edthetetlen f\u00e9nyben lakozol.\nDe hol ragyog ez a f\u00e9ny,\n\u00e9s hogyan juthatok el hozz\u00e1?\nKi vezet engem, ki mutatja meg az utat,\nhogy megl\u00e1thassalak T\u00e9ged?\nTekints r\u00e1m, Uram, \u00e9s hallgass meg engem.\nAdj nekem vil\u00e1goss\u00e1got, mutasd meg magad.\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, ahogy kereslek T\u00e9ged,\nmert N\u00e9lk\u00fcled semmire sem vagyok k\u00e9pes.\nTe h\u00edvsz benn\u00fcnket, hogy r\u00e1d tekints\u00fcnk, seg\u00edts nekem;\ntan\u00edts meg keresni T\u00e9ged,\nmert nem tehetem meg, ha Te nem tan\u00edtasz meg r\u00e1.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"149","category_id":"4","hu_title":"Fogadd el \u00e9letem, Uram\n","hu_content":"J\u00e9zus, te vagy az \u00e9let \u00e9s a t\u00f6rt\u00e9nelem Ura, az Egyh\u00e1z \u00e9s az emberis\u00e9g Ura...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"150","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus, l\u00e9gy a f\u00e9nyem!\n","hu_content":"J\u00e9zus,\nSzeretn\u00e9m ezt mondani Neked:\nSeg\u00edts meg,\nNe hagyj el engem,\n\u00e9lj mindig bennem,\nlegyen a Te er\u0151d bennem,\nlegyen a Te vil\u00e1goss\u00e1god bennem.\nOly nagy szomj\u00fas\u00e1g gy\u00f6t\u00f6r Ir\u00e1ntad, tudod...\nJ\u00e9zus, szeretlek, de bocs\u00e1natot is k\u00e9rek T\u0151led\na gonoszs\u00e1g\u00e9rt, amit elk\u00f6vetek.\nL\u00e9gy h\u00e1t az \u00e9n vezet\u0151m, az \u00e9n vil\u00e1goss\u00e1gom.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"151","category_id":"4","hu_title":"A teremtett l\u00e9tez\u0151 \u00e9s a vil\u00e1gegyetem teljess\u00e9ge\n","hu_content":"J\u00e9zus, \u00d6n a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g \u00f6sszefoglal\u00e1sa \u00e9s cs\u00facsa,\nminden emberi \u00e9s kozmikus t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00e9.\nNincs egyetlen sz\u00e9ps\u00e9gvon\u00e1s, a j\u00f3s\u00e1gnak egyetlen b\u00e1ja,\naz er\u0151nek egyetlen eleme sem,\namely ne \u00d6nben tal\u00e1ln\u00e1 meg a megtisztult kifejez\u00e9s\u00e9t\n\u00e9s a megkoron\u00e1z\u00e1s\u00e1t...\nAmikor \u00d6nt birtoklom, val\u00f3ban kezemben tartom\negyetlen t\u00e1rgyba s\u0171r\u00edtve\nmindannak ide\u00e1lis egys\u00e9g\u00e9t, amit a vil\u00e1gegyetem\nadhat \u00e9s amir\u0151l \u00e1lmodni lehet...\nA teremtett l\u00e9tez\u0151 teljess\u00e9ge, J\u00e9zus, \u00d6n a\nszem\u00e9lyes l\u00e9tem teljess\u00e9ge is,\n\u00e9s minden \u00e9l\u0151\u00e9,\nakik elfogadj\u00e1k az \u00d6n uralm\u00e1t.\n\u00d6nben \u00e9s csakis \u00d6nben,\nmint egy hat\u00e1rtalan m\u00e9lys\u00e9gben,\nk\u00e9pess\u00e9geink kibontakozhatnak,\nteljes m\u00e9rt\u00e9kben megmutatkozhatnak,\nan\u00e9lk\u00fcl, hogy b\u00e1rmilyen korl\u00e1tba \u00fctk\u00f6zn\u00e9nek...\nazzal a bizonyoss\u00e1ggal, hogy nem tal\u00e1lnak\nm\u00e9lys\u00e9geikben\nhib\u00e1k z\u00e1tony\u00e1t,\nsem kicsinyess\u00e9gek talaj\u00e1t...\nKebledben, Istenem,\njobban, mint b\u00e1rmely \u00f6lel\u00e9sben,\nbirtoklom mindazokat, akiket szeretek,\nakiket a Te sz\u00e9ps\u00e9ged vil\u00e1g\u00edt meg,\n\u00e9s akik viszont megvil\u00e1g\u00edtanak minket\na T\u0151led kapott sugarakkal...\n\u00c1ltalad \u00e9rinthetem minden l\u00e9ny bens\u0151j\u00e9t,\n\u00e1thathatom azt, amire v\u00e1gyom,\nha tudok Hozz\u00e1d im\u00e1dkozni...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"152","category_id":"4","hu_title":"\u00d3, Isteni Orvos\n","hu_content":"Te, aki mindig szeretted \u00e9s megvigasztaltad\na testi \u00e9s lelki betegeket,\nadd meg nekem a t\u00fcrelmet,\nhogy elviseljem szenved\u00e9seimet.\nHatalmaddal enyh\u00edtsd\nf\u00e1jdalmam \u00e9less\u00e9g\u00e9t,\n\u00e9s f\u00e1radts\u00e1gomat, \u00e9s mindenekel\u0151tt, \u00e9des J\u00e9zus,\ngy\u00f3gy\u00edtsd meg lelkem sebeit,\n\u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 mondani fogom,\nhogy legyen meg a Te akaratod.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"153","category_id":"4","hu_title":"\u00d3, \u00e9n Szerelmesem\n","hu_content":"\u00d3 Istenem! Boldogs\u00e1gos Szenth\u00e1roms\u00e1g, v\u00e1gyom arra, hogy Szeresselek T\u00e9ged \u00e9s szerettessem Magad, hogy a Szent Egyh\u00e1z dics\u0151\u00edt\u00e9s\u00e9n munk\u00e1lkodjam a f\u00f6ld\u00f6n l\u00e9v\u0151 lelkek megment\u00e9s\u00e9vel \u00e9s a tiszt\u00edt\u00f3t\u0171zben szenved\u0151k megszabad\u00edt\u00e1s\u00e1val. V\u00e1gyom t\u00f6k\u00e9letesen teljes\u00edteni a Te akaratodat \u00e9s eljutni arra a dics\u0151s\u00e9gre, amelyet el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l sz\u00e1momra a Te orsz\u00e1godban, egy sz\u00f3val, v\u00e1gyom szent lenni, de \u00e9rzem gyenges\u00e9gemet, \u00e9s k\u00e9rlek T\u00e9ged, \u00f3 Istenem! l\u00e9gy Te magad az \u00e9n Szent\u00e9lyem.\n\nMivel \u00fagy szerett\u00e9l engem, hogy egysz\u00fcl\u00f6tt Fiadat adtad \u00e9rtem, hogy Megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9s Jegyesem legyen, ezen \u00e9rdemek v\u00e9gtelen kincsei az eny\u00e9mek, boldogan aj\u00e1nlom fel Neked \u0151ket, k\u00e9rve, hogy csak J\u00e9zus Arc\u00e1n \u00e9s Szeretett\u0151l l\u00e1ngol\u00f3 Sz\u00edv\u00e9ben tekints r\u00e1m.\n\nKrisztus J\u00e9zus, szeretett Jegyesem, f\u00f6ldi \u00e9lete napjaiban ezt mondta nek\u00fcnk: \"Amit Aty\u00e1mt\u00f3l k\u00e9rtek az \u00e9n nevemben, megadja nektek!\" Ez\u00e9rt biztos vagyok abban, hogy teljes\u00edted v\u00e1gyaimat; tudom ezt. \u00d3 Istenem! (min\u00e9l t\u00f6bbet akarsz adni, ann\u00e1l ink\u00e1bb v\u00e1gyat \u00e9bresztesz). V\u00e9gtelen v\u00e1gyakat \u00e9rzek a sz\u00edvemben, \u00e9s bizalommal k\u00e9rlek, j\u00f6jj, vedd birtokba lelkemet. Ah! Nem vehetek szent\u00e1ldoz\u00e1st olyan gyakran, ahogy szeretn\u00e9m, de Uram, nem vagy Te Mindenhat\u00f3? Maradj bennem, mint a tabern\u00e1kulumban, soha ne t\u00e1vozz el kis osty\u00e1dt\u00f3l...\n\nAnnak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a t\u00f6k\u00e9letes szeretet cselekedet\u00e9ben \u00e9ljek, felaj\u00e1nlom magam \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt irgalmas Szeretetednek, k\u00e9rve, hogy sz\u00fcntelen\u00fcl em\u00e9ssz fel engem, hagyva, hogy lelkemben t\u00fal\u00e1radjanak a v\u00e9gtelen gyeng\u00e9ds\u00e9g \u00e1rjai, amelyek Benned vannak elrejtve, \u00e9s hogy \u00edgy a Te Szereteted v\u00e9rtan\u00faja legyek, \u00f3 Istenem...!\n\nAkarom, \u00f3 Szeretettem, sz\u00edvem minden dobban\u00e1s\u00e1val v\u00e9gtelen sokszor meg\u00faj\u00edtani ezt az \u00e1ldozatot, m\u00edg az \u00e1rnyak el nem t\u0171nnek, \u00e9s elmondhatom Szeretetemet egy \u00d6r\u00f6k Sz\u00ednr\u0151l sz\u00ednre val\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sban!...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"154","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus, hallgasd meg im\u00e1m\n","hu_content":"Megdics\u0151\u00fclt Krisztus,\nhozz\u00e1d int\u00e9zem ma im\u00e1ds\u00e1gomat.\nHallgasd meg, teljes\u00edtsd be, k\u00e9rlek.\n\nAmikor utamon\nbennem f\u00e9lelem \u00e9s k\u00e9tely telepszik meg,\nmutasd meg nekem arcodat,\n\naz Istenb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 ember arc\u00e1t,\na f\u00e9nyben \u00e9l\u0151 f\u00e9ny arc\u00e1t,\naz \u00e9l\u0151 Isten k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t.\n\nAmikor \u00e9letem sor\u00e1n\nbennem szomor\u00fas\u00e1g \u00e9s b\u00e1gyadts\u00e1g telepszik meg,\namikor v\u00e1gyaim elt\u00e9velyednek, amikor hitem meginog,\nmutasd meg nekem megdics\u0151\u00fclt testedet,\na kereszten megt\u00f6rt testet,\nIsten kez\u00e9ben \u00fajj\u00e1teremtett ember test\u00e9t,\na hal\u00e1l felett gy\u0151zedelmesked\u0151 Isten k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t.\n\nAmikor napjaim \u00e9s \u00e9jszak\u00e1im sor\u00e1n\nbennem a kereszt t\u00fals\u00e1gosan neh\u00e9z,\namikor m\u00e1r nem akarok el\u0151rehaladni, nem tudok el\u0151rehaladni,\nford\u00edtsd tekintetemet fel\u00e9d, te Megdics\u0151\u00fclt,\ngy\u0151zz meg arr\u00f3l, hogy sorsom, mint a ti\u00e9d,\naz, hogy a f\u00e9nyben tal\u00e1ljam meg magam;\nk\u00e9pm\u00e1s, veled egy\u00fctt, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Istenr\u0151l.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"155","category_id":"4","hu_title":"J\u00e9zus, j\u00f6jj el, hogy megnyissuk h\u00e1zainkat \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket\n","hu_content":"J\u00e9zus, ahol megsz\u00fclett\u00e9l,\na j\u00e1szlad nem volt bez\u00e1rva.\nAzt akartad,\nhogy mindenki elj\u00f6hessen Hozz\u00e1d,\nmert mindenki\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l.\n\nMiel\u0151tt megsz\u00fclett\u00e9l, J\u00e9zus,\nJ\u00f3zsef \u00e9s M\u00e1ria nem tal\u00e1ltak\nm\u00e1st, csak z\u00e1rt ajtaj\u00fa h\u00e1zakat:\nz\u00e1rva Isten titk\u00e1ra.\nNyitott ist\u00e1ll\u00f3t tal\u00e1ltak,\negy szeg\u00e9ny ist\u00e1ll\u00f3t.\n\nMa, J\u00e9zus,\nm\u00e1r nem ist\u00e1ll\u00f3ban sz\u00fcletsz;\nhanem meg akarsz sz\u00fcletni, elmondani Isten titk\u00e1t\nminden h\u00e1zban, minden sz\u00edvben.\n\nLe akarod tenni Isten cs\u00f3kj\u00e1t\nminden arcra.\nMilli\u00f3 j\u00e1szlat akarsz,\nhogy belakd a vil\u00e1got.\nMilli\u00f3 sz\u00edvet akarsz,\nhogy b\u00e9k\u00e9d add a f\u00f6ldre.\nMilli\u00f3 arcot akarsz,\nhogy Isten b\u00e9k\u00e9j\u00e9t add.\nMilli\u00f3 kar\u00e1csonyt akarsz,\nhogy a Te kar\u00e1csonyodat add.\n\nJ\u00e9zus, gyere, nyisd meg h\u00e1zainkat \u00e9s sz\u00edveinket,\nhogy Veled mondhassuk:\nDics\u0151s\u00e9g Istennek, a mi Aty\u00e1nknak!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"156","category_id":"4","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g J\u00e9zushoz, az Emmanuelhez\n","hu_content":"J\u00f6jj, J\u00e9zus; j\u00f6jj, Te, aki \u00e9l\u0151 vagy!\n\u00d3, Emmanuel, bocs\u00e1ss meg nekem,\nvedd gyenges\u00e9gem a Te Er\u0151dben,\nvedd sz\u00e1razs\u00e1gom a Te Forr\u00e1sodban,\nvedd lelkem a Te Kezedbe;\n\n\u00d6r\u00f6k Szeretet Forr\u00e1sa,\nem\u00e9szd fel sz\u00edvem minden sz\u00e1l\u00e1t,\nhogy szeressek, hogy dics\u00e9rjek,\n\u00e9s hogy magasztaljam a Te fens\u00e9ges Neved;\n\nTedd szomjass\u00e1 lelkem Teremt\u0151mre,\nhogy ez a por,\nmelyb\u0151l megform\u00e1ltad gyermeked,\na szeretet l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fcz\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljon,\nmert hatalmad van \u00e9let \u00e9s hal\u00e1l felett;\n\nTekintetednek hatalma van megolvasztani a vasat;\nA Te F\u00e9lt\u0151 Szeretetednek, hogy \u00e9letem\nbolonds\u00e1gnak tekints\u00e9k a b\u00f6lcsek;\nez\u00e9rt h\u00e1t ir\u00e1ny\u00edtsd \u00fajra a Te ny\u00edlvessz\u0151det,\n\u00e9s l\u0151j a Te kedvenc c\u00e9lpontodra.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"157","category_id":"4","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Kisj\u00e9zushoz\n","hu_content":"\u00d3, Szent Kisj\u00e9zus,\nki \u00e1rasztod kegyelmeidet mindazokra, akik hozz\u00e1d foh\u00e1szkodnak,\ntekints le r\u00e1nk, akik szent k\u00e9ped el\u0151tt borulunk le,\n\u00e9s hallgasd meg im\u00e1nkat.\n\nAj\u00e1nljuk neked mindazokat a r\u00e1szorul\u00f3kat,\nakik isteni Sz\u00edvedbe vetik bizalmukat.\n\nNy\u00fajtsd ki r\u00e1juk mindenhat\u00f3 kezedet,\n\u00e9s siess seg\u00edts\u00e9g\u00fckre nyomorukban.\n\nNy\u00fajtsd ki kezedet a betegekre,\nhogy meggy\u00f3gy\u00edtsd \u00e9s megszenteld f\u00e1jdalmaikat;\na szomorkod\u00f3kra, hogy megvigasztald \u0151ket;\na b\u0171n\u00f6s\u00f6kre, hogy vonzd \u0151ket\nkegyelmed f\u00e9ny\u00e9re;\nmindazokra, akiket a f\u00e1jdalom \u00e9s a nyomor s\u00fajt,\n\u00e9s akik szeretetteljes seg\u00edts\u00e9gedet bizalommal k\u00e9rik.\n\nNy\u00fajtsd ki kezedet r\u00e1nk is, hogy meg\u00e1ldj minket.\n\nAdd meg, \u00f3, Kis Kir\u00e1ly,\nirgalmad kincseit az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak,\n\u00e9s \u0151rizz meg minket most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9\nszereteted kegyelm\u00e9ben!\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"158","category_id":"4","hu_title":"Ima a Tabern\u00e1kulum csendes Vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3j\u00e1hoz\n","hu_content":"Vegy\u00e9l magadhoz csendedben,\nt\u00e1vol a vil\u00e1g zaj\u00e1t\u00f3l \u00e9s ny\u00fczsg\u00e9s\u00e9t\u0151l.\nCsendben,\nahol eg\u00e9sz l\u00e9nyem megtal\u00e1lja \u00f6nmag\u00e1t igazs\u00e1g\u00e1ban,\nmez\u00edtelens\u00e9g\u00e9ben, nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban,\nmert ez a csend\nlehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy felfedezzem \u00f6nmagam.\n\nVegy\u00e9l magadhoz csended isteni gazdags\u00e1g\u00e1ban,\nmely k\u00e9pes bet\u00f6lteni mindent lelkemben.\nHallgattasd el bennem, ami nem t\u0151led val\u00f3,\nami nem a Te tiszta,\nb\u00e9k\u00e9s Jelenl\u00e9ted.\nParancsolj csendet v\u00e1gyaimnak,\nszesz\u00e9lyeimnek, menek\u00fcl\u00e9si \u00e1lmaimnak,\nszenved\u00e9lyeim er\u0151szakoss\u00e1g\u00e1nak.\nFedezd be csendeddel\nt\u00fals\u00e1gosan t\u00fcrelmetlen term\u00e9szetemet, hogy sz\u00f3ljak Hozz\u00e1d,\nt\u00fal hajlamos a k\u00fcls\u0151 \u00e9s zajos cselekv\u00e9sre.\nParancsolj csendet m\u00e9g im\u00e1ds\u00e1gomnak is.\nTedd ingyeness\u00e9 \u00e9s igaz\u00e1n bizakod\u00f3v\u00e1\negyed\u00fcl a Te kegyelmedben.\nEngedd, hogy csended lesz\u00e1lljon\nl\u00e9nyem m\u00e9ly\u00e9re,\n\u00e9s engedd, hogy ez a csend felsz\u00e1lljon\ntiszta v\u00e1gyk\u00e9nt Hozz\u00e1d,\nszeretet h\u00f3dolatak\u00e9nt.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"160","category_id":"4","hu_title":"Mil\u00e1n\u00f3i Szent Ambrus im\u00e1ja\n","hu_content":"Ha l\u00e1z gy\u00f6t\u00f6r, \u0150 a forr\u00e1s, mely fel\u00fcd\u00edt;\nHa v\u00e9tkeid nyomasztanak, \u0150 a Szabadul\u00e1s;\nHa seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9ged, \u0150 az Er\u0151;\nHa f\u00e9lsz a hal\u00e1lt\u00f3l, \u0150 az \u00c9let;\nHa a mennyorsz\u00e1gra v\u00e1gysz, \u0150 az \u00dat;\nHa a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g el\u0151l menek\u00fclsz, \u0150 a Vil\u00e1goss\u00e1g;\nHa t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kra van sz\u00fcks\u00e9ged, \u0150 az \u00c9lelem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"161","category_id":"4","hu_title":"Engesztel\u0151 ima a J\u00e9zus Sz\u00edve tisztelet\u00e9re\n","hu_content":"\u00d3, J\u00e9zus Szent Sz\u00edve!\nAl\u00e1zatosan leborulva el\u0151tted,\nelj\u00f6v\u00fcnk meg\u00faj\u00edtani felaj\u00e1nl\u00e1sunkat,\nazzal az elhat\u00e1roz\u00e1ssal, hogy engesztel\u00fcnk,\nnagyobb szeretettel \u00e9s nagyobb h\u0171s\u00e9ggel ir\u00e1ntad,\nmindazon s\u00e9relmek\u00e9rt, amelyeket a vil\u00e1g okoz neked.\nElk\u00f6telezz\u00fck magunkat:\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb gyal\u00e1zz\u00e1k titkaidat,\nann\u00e1l szil\u00e1rdabban hisz\u00fcnk benned,\n\u00d3, J\u00e9zus Szent Sz\u00edve!\nMin\u00e9l ink\u00e1bb igyekszik az istentelens\u00e9g elfojtani az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gba vetett rem\u00e9ny\u00fcnket,\nann\u00e1l ink\u00e1bb bizalmunkat helyezz\u00fck Sz\u00edvedbe,\na haland\u00f3k egyetlen rem\u00e9ny\u00e9be!\n\nMin\u00e9l t\u00f6bben ellen\u00e1llnak isteni szeretetednek,\nann\u00e1l jobban szeret\u00fcnk t\u00e9ged,\n\u00d3, J\u00e9zus Sz\u00edve, v\u00e9gtelen\u00fcl szerethet\u0151!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb t\u00e1madj\u00e1k istens\u00e9gedet, ann\u00e1l ink\u00e1bb im\u00e1dunk t\u00e9ged,\n\u00d3, J\u00e9zus Isteni Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb felejtik el \u00e9s szegik meg isteni t\u00f6rv\u00e9nyeidet,\nann\u00e1l ink\u00e1bb megtartjuk azokat,\n\u00d3, J\u00e9zus Legszentebb Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb megvetik \u00e9s hagyj\u00e1k el szents\u00e9geidet,\nann\u00e1l gyakrabban j\u00e1rulunk hozz\u00e1juk szeretettel \u00e9s tisztelettel,\n\u00d3, J\u00e9zus irgalmas Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb elfelejtik im\u00e1dand\u00f3 er\u00e9nyeidet,\nann\u00e1l ink\u00e1bb igyeksz\u00fcnk azokat gyakorolni,\n\u00d3, minden er\u00e9ny p\u00e9ldak\u00e9pe, Sz\u00edv!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb t\u00f6rekszik a b\u00fcszkes\u00e9g \u00e9s az \u00e9rz\u00e9kis\u00e9g\nlerombolni az \u00f6nmegtagad\u00e1s szellem\u00e9t \u00e9s a k\u00f6teless\u00e9gszeretetet,\nann\u00e1l ink\u00e1bb igyeksz\u00fcnk uralkodni magunkon, \u00d3, J\u00e9zus Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb elhanyagolj\u00e1k \u00e9s megszegik a h\u00e1zass\u00e1g szent t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t,\nann\u00e1l ink\u00e1bb k\u00f6vetj\u00fck azt szeretettel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel,\n\u00d3, J\u00e9zus Szent Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb igyekszik a d\u00e9mon elpuszt\u00edtani\naz im\u00e1ds\u00e1gos \u00e9letet \u00e9s a megszentelt lelkek tisztas\u00e1g\u00e1t,\nann\u00e1l ink\u00e1bb igyeksz\u00fcnk meg\u0151rizni tiszt\u00e1n a tisztas\u00e1got,\nszem\u00e9rmesen a szem\u00e9rmet, sz\u0171zen a sz\u00fczess\u00e9get.\n\u00d3, J\u00e9zus Szent Sz\u00edve!\n\nMin\u00e9l ink\u00e1bb puszt\u00edtj\u00e1k az any\u00e1k\nIsten jelenl\u00e9t\u00e9t \u00e9s k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t a magzatelhajt\u00e1ssal,\nann\u00e1l t\u00f6bb m\u00e9g meg nem sz\u00fcletett gyermeket ment\u00fcnk meg\n\u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1ssal.\n\u00d3, J\u00e9zus Szent Sz\u00edve!\n\n\u00d3, Szent Sz\u00edv,\nadj nek\u00fcnk olyan er\u0151s \u00e9s hatalmas kegyelmet,\namely lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1munkra, hogy apostolaidd\u00e1 v\u00e1ljunk a vil\u00e1g sz\u00edv\u00e9ben,\n\u00e9s koron\u00e1dd\u00e1 az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"162","category_id":"4","hu_title":"\u00c1ldoz\u00e1s el\u0151tti im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Isteni J\u00e9zus,\nb\u00e1r testem szem\u00e9vel nem l\u00e1tlak,\nhiszem, hogy Te magad\nfogod nekem adni magadat\na Szent\u00e1ldoz\u00e1sban.\nJaj, m\u00e9ltatlan vagyok egy ilyen kegyre,\nmiut\u00e1n annyiszor megb\u00e1ntottalak.\n\n\u00d3, v\u00e9gtelen J\u00f3s\u00e1g,\n\u0151szint\u00e9n b\u00e1nok minden b\u0171n\u00f6met, \u00e9s\nfogadom, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 nem foglak megb\u00e1ntani.\nSzeretlek teljes sz\u00edvemb\u0151l, \u00e9s\neg\u00e9sz \u00e9letemben szeretni akarlak.\n\nJ\u00f6jj h\u00e1t, Uram \u00e9s Istenem,\nj\u00f6jj a sz\u00edvembe, melyet neked adok.\nVedd birtokba, tiszt\u00edtsd meg lelkemet,\nt\u00f6ltsd el kegyelmeddel, \u00e9s\n\u00f6r\u00f6kk\u00e9 alap\u00edtsd meg benne Orsz\u00e1godat.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"163","category_id":"4","hu_title":"\u00c1ldoz\u00e1s ut\u00e1ni ima\n","hu_content":"Val\u00f3ban igaz teh\u00e1t, emberek Megv\u00e1lt\u00f3ja,\nhogy bennem lakozol,\nhogy birtokomban van a Te Tested,\na Te V\u00e9red, a Te Lelked, a Te Istens\u00e9ged.\n\nIm\u00e1dlak T\u00e9ged, \u00f3 Istenem,\nlelkem legm\u00e9ly\u00e9r\u0151l,\n\u00e9s egyes\u00edtem im\u00e1d\u00e1somat\nmindazokkal, melyekkel az \u00f6sszes angyalok \u00e9s szentek\ndics\u0151\u00edtenek T\u00e9ged a mennyben.\n\n\u00d3, Szeretet Istene,\nigen, szeretlek T\u00e9ged teljes sz\u00edvemb\u0151l,\nteljes lelkemb\u0151l, minden er\u0151mmel.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azt a nagy kegyelmet,\namellyel megaj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l engem, hogy nekem adtad \u00d6nmagad.\n\nFelt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl \u00e1tadom Magam Neked.\nFogadd el, isteni J\u00e9zus, ezt az \u00e1ldozatot,\nmellyel felaj\u00e1nlok Neked mindent, ami vagyok,\n\u00e9s mindent, amivel rendelkezem.\nRendelkezz velem a Te tetsz\u00e9sed szerint,\n\u00e9s add meg nekem azt a kegyelmet,\nhogy soha ne okozzak Neked neheztel\u00e9st.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"164","category_id":"4","hu_title":"Krisztushoz sz\u00f3l\u00f3 ima\n","hu_content":"Krisztus Lelke, szentelj meg engem.\nKrisztus Teste, \u00fcdv\u00f6z\u00edts engem.\nKrisztus V\u00e9re, itass meg engem.\nKrisztus oldal\u00e1b\u00f3l kifoly\u00f3 v\u00edz, moss meg engem.\nKrisztus K\u00ednszenved\u00e9se, er\u0151s\u00edts meg engem.\n\u00d3, j\u00f3s\u00e1gos J\u00e9zus, hallgass meg engem.\nSebhelyeidbe rejts el engem.\nNe engedd, hogy elszakadjak t\u0151led.\nAz ellens\u00e9gt\u0151l v\u00e9dj meg engem.\nHal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n h\u00edvj el engem.\nParancsold, hogy hozz\u00e1d menjek,\nHogy szentjeiddel egy\u00fctt dics\u00e9rjelek t\u00e9ged,\n\u00d6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"165","category_id":"4","hu_title":"F\u00fajj Szentlelked sz\u00edv\u00fcnkbe\n","hu_content":"Krisztus Lelke, szentelj meg engem.\nKrisztus Teste, \u00fcdv\u00f6z\u00edts engem.\nKrisztus V\u00e9re, itass meg engem.\nKrisztus oldal\u00e1b\u00f3l fakad\u00f3 v\u00edz, moss meg engem.\nKrisztus k\u00ednszenved\u00e9se, er\u0151s\u00edts meg engem.\n\u00d3, j\u00f3s\u00e1gos J\u00e9zus, hallgass meg engem.\nA te sebeidbe rejts el engem.\nNe engedd, hogy elszakadjak t\u0151led.\nAz ellens\u00e9gt\u0151l v\u00e9delmezz engem.\nHal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n h\u00edvj engem.\nParancsold, hogy hozz\u00e1d menjek.\nHogy a szentekkel egy\u00fctt dics\u00e9rjelek t\u00e9ged.\nMind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"166","category_id":"4","hu_title":"Ragyogj \u00e1t rajtam\n","hu_content":"Uram J\u00e9zus, \u00e1rassz el Szentlelkeddel \u00e9s \u00e9letforr\u00e1soddal. Vedd birtokba eg\u00e9sz l\u00e9nyemet\u2026\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"167","category_id":"4","hu_title":"Uram, a tal\u00e1lkoz\u00e1s kegyelm\u00e9t k\u00e9rem.\n","hu_content":"Uram, Veled tal\u00e1lkozni,\nnem egy k\u00f6vetkeztet\u00e9s eredm\u00e9nye,\nhanem a Te jelenl\u00e9ted villan\u00e1sa bennem,\nK\u00f6zvetlen jelenl\u00e9t,\nCsendes jelenl\u00e9t,\nMegrend\u00edt\u0151 jelenl\u00e9t,\nmert \u00e1tfogja eg\u00e9sz l\u00e9nyemet.\n\nAmikor nagyon csendes leszek,\n\u00e9rzem, hogy \u00e9lek, \u00e9rzem a \u201el\u00e9temet\u201d bennem,\n\u00e9s ezen l\u00e9tem tudat\u00e1n kereszt\u00fcl,\nTal\u00e1lkozom Veled, Uram \u00e9s Istenem.\n\nUram, szeretn\u00e9m k\u00e9rni\na kegyelmet, hogy tudjak im\u00e1dkozni.\nHosszan, intenz\u00edven im\u00e1dkozni Hozz\u00e1d.\n\u00c9s ez\u00e9rt \u00e1llok itt El\u0151tted,\nhogy a Te tekinteted rajtam nyugodjon.\n\u00c9n egyszer\u0171en csak itt vagyok,\nhogy a Te Lelked im\u00e1dkozzon bennem.\nCsendben szeretn\u00e9k \u00e1llni El\u0151tted,\n\u00e9s eljutni oda, hogy ne mondjak semmit,\nhanem egyszer\u0171en csak legyek El\u0151tted,\na Te tekinteted alatt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"168","category_id":"4","hu_title":"L\u00e9gy a vil\u00e1goss\u00e1gom\n","hu_content":"Uram J\u00e9zus,\n\u00e1rassz el Szentlelkeddel \u00e9s \u00c9leteddel.\nVedd birtokba eg\u00e9sz l\u00e9nyemet,\nhogy az \u00e9letem ne legyen m\u00e1s,\nmint a Ti\u00e9d t\u00fck\u00f6rk\u00e9pe.\n\nSug\u00e1rozz \u00e1t rajtam, lakozz bennem,\n\u00e9s mindenki, akivel tal\u00e1lkozom,\n\u00e9rezhesse a Te jelenl\u00e9tedet mellettem.\nR\u00e1m n\u00e9zve t\u00f6bb\u00e9 ne l\u00e1ssanak\nm\u00e1st, csak T\u00e9ged, Uram!\n\nMaradj bennem, \u00e9s akkor \u00e9n is,\nmint Te, sug\u00e1rozhatok,\neg\u00e9szen addig a pontig, hogy \u00e9n is\nf\u00e9ny legyek m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra.\n\n\u00cdgy az \u00e9letem\ndics\u00e9ret lesz a Te dics\u0151s\u00e9gedre,\na dics\u00e9ret, amelyet a legjobban szeretsz,\namikor sug\u00e1rzol\na k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk \u00e9l\u0151kre.\n\nA sz\u00edvem \u00e1ltal Hozz\u00e1d \u00e1rad\u00f3\nragyog\u00f3, teljes szeretettel.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"169","category_id":"4","hu_title":"Te, aki \u00fagy szeretsz, ahogy vagyok\n","hu_content":"Uram, b\u00e9k\u00edts meg \u00f6nmagammal.\nHogyan tal\u00e1lkozhatn\u00e9k \u00e9s szerethetn\u00e9m a t\u00f6bbieket,\nHa m\u00e1r nem tal\u00e1lkozom \u00e9s nem szeretem magam?\n\nUram, aki \u00fagy szeretsz, amilyen vagyok,\n\u00c9s nem olyannak, amilyennek \u00e1lmodom magam,\nSeg\u00edts elfogadni emberi mivoltomat,\nKorl\u00e1tozott, de \u00f6nmaga meghalad\u00e1s\u00e1ra hivatott.\n\nTan\u00edts meg \u00e9lni\n\u00e1rnyaimmal \u00e9s f\u00e9nyeimmel,\ngy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9geimmel \u00e9s haragjaimmal,\nnevet\u00e9seimmel \u00e9s k\u00f6nnyeimmel,\nm\u00faltammal \u00e9s jelenemmel.\n\nAdd, hogy \u00fagy fogadjam magam, ahogyan Te fogadsz,\n\u00dagy szeressem magam, ahogyan Te szeretsz.\nSzabad\u00edts meg a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gt\u0151l, amelyet adni akarsz nekem,\nNyiss meg a szents\u00e9gre, amelyet meg akarsz adni nekem.\n\n\u00d3vj meg J\u00fad\u00e1s lelkiismeret-furdal\u00e1s\u00e1t\u00f3l,\naki mag\u00e1ba z\u00e1rk\u00f3zott, hogy onnan soha ne j\u00f6jj\u00f6n ki,\nmegr\u00e9m\u00fclve \u00e9s k\u00e9ts\u00e9gbeesve b\u0171ne miatt.\n\nAdd meg P\u00e9ter b\u0171nb\u00e1nat\u00e1t,\naki tal\u00e1lkozott gyeng\u00e9ds\u00e9ggel \u00e9s sz\u00e1nalommal teli tekinteteddel.\n\n\u00c9s ha s\u00edrnom kell,\nne magamon s\u00edrjak,\nhanem a megs\u00e9rtett Szereteteden.\n\nUram, Te ismered a k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9st, amely r\u00e1gja a sz\u00edvemet.\nAz \u00f6nut\u00e1latot,\nfolyamatosan kivet\u00edtem m\u00e1sokra!\nTedd, hogy l\u00e9tezzen a gyeng\u00e9ds\u00e9ged a saj\u00e1t szememben!\nAnnyira szeretn\u00e9m kinyitni a b\u00f6rt\u00f6n\u00f6m ajtaj\u00e1t,\namelynek \u00e9n magam szor\u00edtom a kulcs\u00e1t!\n\nAdj b\u00e1tors\u00e1got, hogy kil\u00e9pjek \u00f6nmagamb\u00f3l.\nMondd, hogy minden lehets\u00e9ges annak, aki hisz.\nMondd meg, meggy\u00f3gyulhatok-e m\u00e9g\ntekinteted \u00e9s Ig\u00e9d f\u00e9ny\u00e9ben.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"170","category_id":"4","hu_title":"Te aki szerett\u00e9l minket el\u0151sz\u00f6r\n","hu_content":"Te, aki els\u0151k\u00e9nt szerett\u00e9l minket, \u00f3 Isten,\njaj! \u00fagy besz\u00e9l\u00fcnk err\u0151l,\nmintha csak egyszer szerett\u00e9l volna minket el\u0151sz\u00f6r,\nt\u00f6rt\u00e9nelmi m\u00f3don,\nholott sz\u00fcntelen\u00fcl,\nnap mint nap, az eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnk sor\u00e1n\nsokszor szeretsz minket el\u0151sz\u00f6r.\nAmikor reggel fel\u00e9bred\u00fcnk,\n\u00e9s lelk\u00fcnket fel\u00e9d ford\u00edtjuk,\nTe vagy az els\u0151, Te szerett\u00e9l minket el\u0151sz\u00f6r:\nha hajnalban kelek fel,\n\u00e9s ugyanabban a pillanatban Fel\u00e9d ford\u00edtom\nlelkemet \u00e9s im\u00e1mat,\nTe megel\u0151z\u00f6l engem,\nTe szerett\u00e9l engem el\u0151sz\u00f6r.\nAmikor elvonulok a figyelmet elterel\u0151 dolgokt\u00f3l,\n\u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m lelkemet, hogy R\u00e1d gondoljak,\nTe vagy az els\u0151.\n\u00c9s \u00edgy mindig,\n\u00e9s h\u00e1l\u00e1tlanul besz\u00e9l\u00fcnk,\nmintha csak egyszer szerett\u00e9l volna minket \u00edgy\nel\u0151sz\u00f6r.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"171","category_id":"4","hu_title":"Te felt\u00e1madt!\n","hu_content":"Felt\u00e1madott,\nmint egy szeg\u00e9ny,\naki nem akarja mag\u00e1t r\u00e1nk er\u0151ltetni,\nTe elk\u00eds\u00e9red mindazokat,\nan\u00e9lk\u00fcl, hogy er\u0151szakkal venn\u00e9d be sz\u00edv\u00fcnk ajtaj\u00e1t.\nOtt vagy, felaj\u00e1nlod bizalmadat,\nSenkit sem hagysz el,\nm\u00e9g akkor sem, ha a m\u00e9lys\u00e9gek\nmag\u00e1nyban ki\u00e1ltanak.\nAhhoz, hogy befogadjunk T\u00e9ged,\ngy\u00f3gyul\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk.\nAhhoz, hogy felismerj\u00fcnk T\u00e9ged, fontos,\nhogy v\u00e1llaljuk a kock\u00e1zatot, hogy b\u00e1rmikor\n\u00fajra meghozzuk a d\u00f6nt\u00e9st, hogy k\u00f6vet\u00fcnk T\u00e9ged.\n\nE d\u00f6nt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl,\nminden alkalommal, gy\u00f6kerest\u00fcl, vonszoljuk magunkat.\n\nT\u00e9ged v\u00e1lasztani azt jelenti, hogy halljuk, amint mondod nek\u00fcnk:\n\u2019\u2019Te, jobban szeretsz-e engem, mint b\u00e1rki m\u00e1st?\u2019\u2019\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"172","category_id":"4","hu_title":"Te vagy a ragyog\u00f3 k\u00f6z\u00e9ppont\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9ges Krisztus,\nTe vagy a k\u00e1pr\u00e1zatos K\u00f6zpont,\nahol \u00f6sszekapcsol\u00f3dnak\na sokf\u00e9les\u00e9g sz\u00e1mtalan sz\u00e1la.\nKezed foglyul ejti a csillagokat.\nTe vagy az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3,\naz \u00e9l\u0151, a meghalt \u00e9s a felt\u00e1madt.\nTe gy\u0171jtesz egybe egys\u00e9gedben\nminden er\u0151t, minden \u00e1llapotot,\nHozz\u00e1d foh\u00e1szkodom\naz univerzummal veteked\u0151 v\u00e1ggyal:\nVal\u00f3ban az \u00e9n Uram \u00e9s Istenem vagy!\n\nJ\u00e9zus, hallgasd meg eg\u00e9sz l\u00e9nyem v\u00e1gy\u00e1t,\n\u00e9s vonzz engem\nSz\u00edved legm\u00e9lyebb rejtek\u00e9be!\nSz\u00fcks\u00e9ges, hogy,\nb\u00e1r intimit\u00e1sod foglya vagyok,\nm\u00e9gis szabadon \u00e9rezzem magam barangolni\nminden teremtm\u00e9nyed egein \u00e1t.\nAdd, hogy szeml\u00e9lhessem\na helyet, ahol a vil\u00e1g sz\u00edve \u00f6sszetal\u00e1lkozik\nIsten sz\u00edv\u00e9nek ragyog\u00e1s\u00e1ban.\nTan\u00edts meg az igaz tisztas\u00e1gra,\narra, amely lend\u00fclet minden sz\u00e9ps\u00e9gen \u00e1t.\nJelentsd ki nekem az igaz szeretetet,\nazt, amely a hat\u00e1rozott akarat\nhogy egy\u00fctt \u00e1tt\u00f6rj\u00fck az \u00e9let kapuit.\nAdj nekem mindenekel\u0151tt\negyre n\u00f6vekv\u0151 l\u00e1t\u00e1st a te minden\u00fctt jelenl\u00e9tedr\u0151l,\nhogy egyre m\u00e9lyebbre hatolhassak\nTe Benned.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"173","category_id":"4","hu_title":"Uram, itt vagy.\n","hu_content":"Uram, itt vagy,\nm\u00e9g akkor is, ha a sz\u00edvem \u00f6sszet\u00f6rt,\nmosolyra fakasztasz;\na Te Lelked \u00e1ltal kapom a Te vigasztal\u00e1sodat.\n\nUram, itt vagy,\nm\u00e9g akkor is, ha a lelkem elcs\u00fcgged\na velem szemben tornyosul\u00f3 viszontags\u00e1gok l\u00e1tt\u00e1n,\na Te Lelked \u00e1ltal kapom a Te \u00fatmutat\u00e1sodat.\n\nUram, itt vagy,\nm\u00e9g akkor is, ha hagytam magam sodr\u00f3dni\negy rossz \u00fatra,\na Te Lelked \u00e1ltal \u00faj es\u00e9lyt adsz nekem\n\u00e9s megbocs\u00e1tasz\u2026 \u00fajra \u00e9s \u00fajra.\n\nUram, itt vagy,\namikor lelkem ellens\u00e9gei vesznek k\u00f6r\u00fcl,\na Te Lelked biztons\u00e1gba helyez engem\na Te Szavad szikl\u00e1j\u00e1n.\n\nAmikor szeretetre van sz\u00fcks\u00e9gem, itt vagy, J\u00e9zus,\namikor felemel\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9gem, itt vagy, J\u00e9zus,\namikor megtisztul\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9gem, itt vagy, J\u00e9zus,\namikor gyeng\u00e9ds\u00e9gre, j\u00f3s\u00e1gra van sz\u00fcks\u00e9gem, itt vagy, J\u00e9zus,\namikor bar\u00e1ts\u00e1gra, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9gem, itt vagy, J\u00e9zus.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy eml\u00e9keztetsz erre, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy nem feledkezel meg r\u00f3lam, J\u00e9zus!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"174","category_id":"4","hu_title":"Hozz\u00e1d emelem tekintetemet.\n","hu_content":"Szent sebeid \u00e1ltal\nadd meg nekem a bels\u0151 gy\u00f3gyul\u00e1st,\n\u00dar J\u00e9zus.\n\nT\u00f6viskoron\u00e1d sebein kereszt\u00fcl\ntiszt\u00edtsd meg elm\u00e9met, eml\u00e9kezetemet,\ngondolataimat \u00e9s gondolkod\u00e1sm\u00f3domat.\n\nK\u00f6nnyekt\u0151l,\nizzadts\u00e1gt\u00f3l \u00e9s v\u00e9rt\u0151l \u00e9gett szemeid \u00e1ltal\nadd meg nekem, hogy \u00fagy l\u00e1ssam a vil\u00e1got,\nahogy Te l\u00e1tod.\n\nAz \u00fct\u00e9sekt\u0151l feldagadt sz\u00e1d \u00e1ltal\ntiszt\u00edtsd meg ajkaimat.\nHirdess\u00e9k az igazs\u00e1got,\n\u00e9s er\u0151s\u00edts\u00e9k meg testv\u00e9reimet.\n\n\u00c1tsz\u00fart oldalad \u00e1ltal\n\u00e1raszd el a vil\u00e1got\nirgalmad \u00e1radataival.\n\n\u00c1tsz\u00fart kezeid \u00e1ltal\nnyisd meg kezeimet,\nhogy megossz\u00e1k a vagyont \u00e9s a l\u00e9tez\u00e9st.\n\nL\u00e1bad sebein kereszt\u00fcl\ngy\u00f3gy\u00edtsd meg mindazt, ami megb\u00e9nult bennem,\n\u00e9s megakad\u00e1lyoz abban, hogy k\u00f6vesselek.\n\nIgen,\n\"v\u00e9red sz\u00e1lljon r\u00e1nk \u00e9s gyermekeinkre\",\nmert az az \u00e9let forr\u00e1sa.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"175","category_id":"4","hu_title":"Egyes\u00edts minket, Urunk J\u00e9zus\n","hu_content":"\u00d3, Isten, Urunk J\u00e9zus Krisztus Atyja,\negyetlen \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk, a B\u00e9ke Fejedelme,\nadd meg nek\u00fcnk a kegyelmet, hogy sz\u00edv\u00fcnkre vegy\u00fck\nmegosztotts\u00e1gunk botr\u00e1ny\u00e1t.\n\nSzabad\u00edts meg minket minden gy\u0171l\u00f6lett\u0151l, minden el\u0151\u00edt\u00e9lett\u0151l,\n\u00e9s mindent\u0151l, ami g\u00e1tolja egys\u00e9g\u00fcnket,\nhogy, mint ahogy egy test \u00e9s egy L\u00e9lek van,\negy rem\u00e9nys\u00e9g elh\u00edvat\u00e1sunkban,\negy Isten \u00e9s mindenek Atyja,\n\u00fagy mi is egy sz\u00edv \u00e9s egy l\u00e9lek legy\u00fcnk,\negyes\u00fclve a kegyelem \u00e9s az igazs\u00e1g k\u00f6tel\u00e9keivel,\na hit \u00e9s a szeretet \u00e1ltal,\nJ\u00e9zus Krisztusban, a mi Urunkban.\n\nA nyelvek, a fajok, a nemzetek hat\u00e1rain fel\u00fcl,\negyes\u00edts minket, Urunk J\u00e9zus.\nTudatlans\u00e1gunk, el\u0151\u00edt\u00e9leteink,\n\u00f6szt\u00f6n\u00f6s ellens\u00e9gesked\u00e9seink felett,\negyes\u00edts minket, Urunk J\u00e9zus.\n\u00c9rtelmi \u00e9s lelki korl\u00e1taink felett,\negyes\u00edts minket, Urunk J\u00e9zus.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"176","category_id":"4","hu_title":"Assisi Szent Ferenc im\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, t\u00e9gy engem a te b\u00e9k\u00e9d eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9!\nAhol gy\u0171l\u00f6let van, oda szeretetet vigyek.\nAhol s\u00e9rt\u00e9s van, oda megbocs\u00e1t\u00e1st.\nAhol sz\u00e9th\u00faz\u00e1s van, oda egyet\u00e9rt\u00e9st.\nAhol t\u00e9ved\u00e9s van, oda igazs\u00e1got.\nAhol k\u00e9ts\u00e9g van, oda hitet.\nAhol k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9s van, oda rem\u00e9nyt.\nAhol s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g van, oda a te vil\u00e1goss\u00e1godat.\nAhol szomor\u00fas\u00e1g van, oda \u00f6r\u00f6m\u00f6t.\n\u00d3, Mester, add, hogy ne annyira arra t\u00f6rekedjem,\nHogy megvigasztaljanak, mint ink\u00e1bb vigasztaljak;\nHogy meg\u00e9rtsenek, mint ink\u00e1bb meg\u00e9rtsek;\nHogy szeressenek, mint ink\u00e1bb szeressek;\nMert:\nAj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1s \u00e1ltal kapunk;\n\u00d6nmegtagad\u00e1s \u00e1ltal tal\u00e1lunk;\nMegbocs\u00e1t\u00e1s \u00e1ltal nyer\u00fcnk bocs\u00e1natot;\n\u00c9s meghalva t\u00e1madunk fel az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"177","category_id":"4","hu_title":"A ment\u0151 im\u00e1ja\n","hu_content":"Ny\u00fajtsd ki kezedet, Uram, minden haj\u00f3t\u00f6r\u00f6tt fel\u00e9,\nAhogyan kiny\u00fajtottad Szent P\u00e9ter fel\u00e9, aki a v\u00edzen j\u00e1rt,\n\u00c9s k\u00fcldd el angyalodat, hogy mindig oltalmazza \u0151ket \u00e9s szabad\u00edtsa meg \u0151ket minden vesz\u00e9lyt\u0151l.\nFord\u00edtsd el t\u0151l\u00fck a kedvez\u0151tlen szelet, aj\u00e1nld fel nekik a v\u00e1gyott kik\u00f6t\u0151ket,\nAdj nekik v\u00e9g\u00fcl csendes haj\u00f3z\u00e1st, hogy \u00e9ps\u00e9gben visszat\u00e9rhessenek a kiindul\u00e1si kik\u00f6t\u0151j\u00fckbe,\nA boldog visszat\u00e9r\u00e9s teljes \u00f6r\u00f6m\u00e9ben.\nAki \u00e9lsz \u00e9s uralkodsz mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"178","category_id":"4","hu_title":"Szent Patrik im\u00e1ja\n","hu_content":"Krisztus velem, Krisztus el\u0151ttem,\nKrisztus m\u00f6g\u00f6ttem,\nKrisztus bennem,\nKrisztus alattam,\nKrisztus f\u00f6l\u00f6ttem,\nKrisztus jobbomon,\nKrisztus balomon,\nKrisztus minden ember sz\u00edv\u00e9ben, aki r\u00e1m gondol,\nKrisztus minden ember sz\u00e1j\u00e1ban, aki r\u00f3lam besz\u00e9l,\nKrisztus minden szem\u00e9ben, amely engem l\u00e1t,\nKrisztus minden f\u00fcl\u00e9ben, amely engem hall.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"179","category_id":"4","hu_title":"Uram, Te h\u00edvt\u00e1l engem\n","hu_content":"Uram, Te h\u00edvt\u00e1l engem,\n\u00e9s legy\u0151zted s\u00fckets\u00e9gemet,\nF\u00e9nyt \u00e1rasztott\u00e1l, \u00e9s ragyog\u00e1sod\nel\u0171zte vaks\u00e1gomat,\nKi\u00e1rasztottad r\u00e1m kegyelmedet, \u00e9s s\u00f3v\u00e1rgom ut\u00e1nad,\n\u00c9s \u00edzleltem, \u00e9s \u00e9hezem \u00e9s szomjazom R\u00e1d,\nMeg\u00e9rintett\u00e9l engem, \u00e9s \u00e9g a v\u00e1gyam b\u00e9k\u00e9d ut\u00e1n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"180","category_id":"5","hu_title":"Szeretetcselekm\u00e9ny\n","hu_content":"Szeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s egyetlen v\u00e1gyam az, hogy szeresselek \u00e9letem utols\u00f3 lehelet\u00e9ig.\n\nSzeretlek, \u00e9n v\u00e9gtelen\u00fcl szerethet\u0151 Istenem, \u00e9s jobban szeretn\u00e9k meghalni T\u00e9ged szeretve, mint egyetlen pillanatig is \u00e9lni an\u00e9lk\u00fcl, hogy szeretn\u00e9lek.\n\nSzeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s a mennyet csak az\u00e9rt k\u00edv\u00e1nom, hogy abban boldog lehessek a t\u00f6k\u00e9letes szeretetedben.\n\nSzeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s a pokolt\u00f3l csak az\u00e9rt f\u00e9lek, mert ott nem lesz a Te szereteted \u00e9des vigasztal\u00e1sa.\n\n\u00c9n Istenem, ha nyelvem nem tudja minden pillanatban kimondani, hogy szeretlek, legal\u00e1bb azt akarom, hogy sz\u00edvem annyiszor ism\u00e9telje, ah\u00e1nyszor csak l\u00e9legzem.\n\u00c1h! Add meg nekem azt a kegyelmet, hogy T\u00e9ged szeretve szenvedjek, hogy szenvedve szeresselek, \u00e9s hogy egy nap T\u00e9ged szeretve \u00e9s \u00e9rezve m\u00faljak ki, hogy szeretlek.\n\u00c9s min\u00e9l k\u00f6zelebb vagyok a v\u00e9gemhez, ann\u00e1l ink\u00e1bb k\u00e9rlek, hogy n\u00f6veld \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes\u00edtsd szeretetemet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"181","category_id":"4","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\nIsten, aty\u00e1nk k\u00e9pm\u00e1sa;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\nIsten Fi\u00e1nak atyja;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na Szentl\u00e9lek szent\u00e9lye;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na Szenth\u00e1roms\u00e1g szerelmese;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na nagy tan\u00e1cs h\u0171 seg\u00edt\u0151t\u00e1rsa;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na Sz\u0171z Anya m\u00e9lt\u00f3 hitvese;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\nminden h\u00edv\u0151 atyja;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\nminden szent sz\u00fczess\u00e9get v\u00e1laszt\u00f3 \u0151rz\u0151je;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na szent csend h\u0171 megtart\u00f3ja;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na szent szeg\u00e9nys\u00e9g szerelmese;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\na szel\u00edds\u00e9g \u00e9s t\u00fcrelem p\u00e9ld\u00e1ja;\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy J\u00f3zsef,\naz al\u00e1zat \u00e9s engedelmess\u00e9g t\u00fckre;\n\n\u00c1ldott vagy minden ember k\u00f6z\u00f6tt;\n\u00e9s \u00e1ldottak a szemeid, melyek l\u00e1tt\u00e1k, amit l\u00e1tt\u00e1l;\n\n\u00c9s \u00e1ldottak a f\u00fcleid, melyek hallott\u00e1k, amit hallott\u00e1l;\n\u00e9s \u00e1ldottak a kezeid, melyek meg\u00e9rintett\u00e9k a testt\u00e9 lett Ig\u00e9t;\n\n\u00c9s \u00e1ldottak a karjaid, melyek hordozt\u00e1k azt, aki mindent hordoz;\n\u00e9s \u00e1ldott a melled, melyen Isten Fia \u00e9desen megpihent;\n\n\u00c9s \u00e1ldott a sz\u00edved, mely \u0151\u00e9rte a legforr\u00f3bb szeretettel l\u00e1ngol.\n\n\u00c9s \u00e1ldott legyen az \u00d6r\u00f6k Atya, aki kiv\u00e1lasztott t\u00e9ged;\n\u00c9s \u00e1ldott legyen a Fi\u00fa, aki szeretett t\u00e9ged;\n\n\u00c9s \u00e1ldott legyen a Szentl\u00e9lek, aki megszentelt t\u00e9ged;\n\n\u00c9s \u00e1ldott legyen M\u00e1ria, a te hitvesed, aki \u00fagy becs\u00fclt, mint f\u00e9rjet \u00e9s testv\u00e9rt.\n\n\u00c9s \u00e1ldott legyen az Angyal, aki \u0151rz\u0151d\u00fcl szolg\u00e1lt.\n\n\u00c9s \u00e1ldottak legyenek mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 mindazok, akik szeretnek \u00e9s \u00e1ldanak t\u00e9ged.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"182","category_id":"5","hu_title":"Assisi Szent Ferenc im\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, t\u00e9gy engem a te b\u00e9k\u00e9d eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9.\nAhol gy\u0171l\u00f6let van, oda szeretetet vigyek.\nAhol s\u00e9rt\u00e9s van, oda megbocs\u00e1t\u00e1st vigyek.\nAhol sz\u00e9th\u00faz\u00e1s van, oda egyet\u00e9rt\u00e9st vigyek.\nAhol t\u00e9ved\u00e9s van, oda igazs\u00e1got vigyek.\nAhol k\u00e9tely van, oda hitet vigyek.\nAhol k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9s van, oda rem\u00e9nyt vigyek.\nAhol s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g van, oda vil\u00e1goss\u00e1got vigyek.\nAhol szomor\u00fas\u00e1g van, oda \u00f6r\u00f6m\u00f6t vigyek.\nAdd, Uram,\nhogy ne arra t\u00f6rekedjem,\nhogy megvigasztaljanak, hanem hogy vigasztaljak,\nhogy meg\u00e9rtsenek, hanem hogy meg\u00e9rtsek,\nhogy szeressenek, hanem hogy szeressek.\nMert adni\nnagyobb boldogs\u00e1g, mint kapni.\nMegbocs\u00e1t\u00e1ssal nyer\u00fcnk bocs\u00e1natot,\n\u00e9s meghalva t\u00e1madunk fel az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"183","category_id":"5","hu_title":"Uram, adj nekem\n","hu_content":"Adj Uram, \u00e9ber sz\u00edvet,\namelyet semmif\u00e9le k\u00edv\u00e1ncsi gondolat ne vonjon el T\u0151led;\nnemes sz\u00edvet, amelyet semmif\u00e9le felh\u00e1borod\u00e1s ne alacsony\u00edtson le;\negyenes sz\u00edvet, amelyet semmif\u00e9le k\u00e9t\u00e9rtelm\u0171 sz\u00e1nd\u00e9k ne t\u00e9r\u00edtsen el;\nszil\u00e1rd sz\u00edvet, amelyet semmif\u00e9le csap\u00e1s ne t\u00f6rj\u00f6n meg;\nszabad sz\u00edvet, amelyet semmif\u00e9le heves szenved\u00e9ly ne h\u00f3d\u00edtson meg.\n\nAdd meg nekem, Uram Istenem,\n\u00e9rtelmet, mely T\u00e9ged ismer,\nbuzg\u00f3s\u00e1got, mely T\u00e9ged keres,\nb\u00f6lcsess\u00e9get, mely T\u00e9ged megtal\u00e1l,\n\u00e9letet, mely Neked tetszik,\nkitart\u00e1st, mely bizalommal v\u00e1r T\u00e9ged,\n\u00e9s bizalmat, mely a v\u00e9gs\u0151kig birtokol T\u00e9ged.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"184","category_id":"5","hu_title":"Ima Pio aty\u00e1hoz\n","hu_content":"Im\u00e1dkozunk hozz\u00e1d, Pio atya,\ntan\u00edts meg minket a sz\u00edv al\u00e1zat\u00e1ra,\nhogy m\u00e9lt\u00f3k lehess\u00fcnk arra,\nhogy az Evang\u00e9lium kicsinyei k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1m\u00edttassunk,\nakiknek az Atya meg\u00edg\u00e9rte, hogy felt\u00e1rja\nOrsz\u00e1g\u00e1nak titkait.\n\nSeg\u00edts minket abban, hogy soha el ne f\u00e1radjunk im\u00e1dkozni,\nbiztosak l\u00e9v\u00e9n abban, hogy Isten tudja, mire van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk,\nmiel\u0151tt m\u00e9g k\u00e9rn\u00e9nk T\u0151le.\n\nJ\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fcnk, hogy legyen hit\u00fcnkkel teli tekintet\u00fcnk,\namely k\u00e9pes azonnal felismerni\na szeg\u00e9nyekben \u00e9s a szenved\u0151kben\nmag\u00e1nak J\u00e9zusnak az arc\u00e1t.\n\nT\u00e1mogass minket a harc \u00e9s a pr\u00f3bat\u00e9tel \u00f3r\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s\nha eles\u00fcnk, tedd, hogy megtapasztaljuk\na b\u0171nb\u00e1nat szents\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n\nAdd \u00e1t nek\u00fcnk a M\u00e1ria, J\u00e9zus Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk ir\u00e1nti\ngy\u00f6ng\u00e9d \u00e1h\u00edtatodat.\n\nK\u00eds\u00e9rj minket a f\u00f6ldi zar\u00e1ndok\u00faton\naz \u00e1ldott haz\u00e1ba,\nahov\u00e1 mi is eljutni rem\u00e9l\u00fcnk,\nhogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 szeml\u00e9lhess\u00fck\naz Atya, a Fi\u00fa \u00e9s a Szentl\u00e9lek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"185","category_id":"4","hu_title":"Szent Mih\u00e1ly arkangyalhoz sz\u00f3l\u00f3 ima\n","hu_content":"Szent Mih\u00e1ly arkangyal, v\u00e9delmezz minket a harcban;\nl\u00e9gy oltalmaz\u00f3nk a gonoszs\u00e1g \u00e9s a S\u00e1t\u00e1n csapd\u00e1i ellen.\nEskedez\u00fcnk, parancsoljon neki az Isten;\nte pedig, mennyei seregek vez\u00e9re,\naz Istent\u0151l kapott hatalmaddal\ntasz\u00edtsd a pokolba a S\u00e1t\u00e1nt \u00e9s a t\u00f6bbi gonosz szellemet,\nakik a vil\u00e1gban k\u00f3borolnak a lelkek veszt\u00e9re.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"186","category_id":"4","hu_title":"Ter\u00e9z anya im\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, amikor \u00e9hes vagyok,\nadj valakit, akinek sz\u00fcks\u00e9ge van \u00e9telre.\nAmikor szomjas vagyok,\nk\u00fcldj valakit, akinek sz\u00fcks\u00e9ge van v\u00edzre.\n\nAmikor f\u00e1zom,\nk\u00fcldj valakit, akit felmeleg\u00edthetek.\nAmikor s\u00e9r\u00fclt vagyok,\nadj valakit, akit megvigasztalhatok.\n\nAmikor a keresztem neh\u00e9zz\u00e9 v\u00e1lik,\nadd m\u00e1snak a keresztj\u00e9t, hogy osztozzak vele.\nAmikor szeg\u00e9ny vagyok,\nvezess el valakihez, aki r\u00e1szorul.\n\nAmikor nincs id\u0151m,\nadj valakit, akit egy pillanatra is seg\u00edthetek.\nAmikor megal\u00e1znak,\nadj valakit, akit dics\u00e9rnem kell.\n\nAmikor elcs\u00fcggedek,\nk\u00fcldj valakit, akit b\u00e1tor\u00edthatok.\nAmikor sz\u00fcks\u00e9gem van m\u00e1sok meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re,\nadj valakit, akinek sz\u00fcks\u00e9ge van az eny\u00e9mre.\n\nAmikor sz\u00fcks\u00e9gem van arra, hogy gondoskodjanak r\u00f3lam,\nk\u00fcldj valakit, akir\u0151l gondoskodnom kell.\nAmikor csak magamra gondolok,\nford\u00edtsd gondolataimat m\u00e1sok fel\u00e9.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"187","category_id":"5","hu_title":"Foucauld K\u00e1roly k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra\n","hu_content":"Isten\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\naki szolg\u00e1dat, Charles de Foucauld-t arra h\u00edvtad, hogy J\u00e9zusnak, a N\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zusnak, a te Fiad \u00e9let\u00e9nek szeml\u00e9l\u00e9s\u00e9ben felfedezze szereteted v\u00e9gtelen nagys\u00e1g\u00e1t, aki testet \u00f6lt\u00f6tt, aki megal\u00e1zta mag\u00e1t a hal\u00e1lig, aki felt\u00e1madt, \u00e9s aki elk\u00fcldte a Szentlelket els\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt a h\u00edv\u0151knek,\n\nadd meg nek\u00fcnk, hogy az Evang\u00e9lium sz\u00edv\u00e9lyes olvas\u00e1s\u00e1ban \u00e9s az Eucharisztia im\u00e1d\u00e1s\u00e1ban megtal\u00e1ljuk a folyton meg\u00fajul\u00f3 kereszt\u00e9ny \u00e9let forr\u00e1s\u00e1t \u00e9s azt a misszi\u00f3s lend\u00fcletet, mely \u00e1ltal, az egyetemes testv\u00e9ris\u00e9g szellem\u00e9ben, egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dhet\u00fcnk minden ember megment\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 terved megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\n\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen k\u00e9r\u00fcnk, add meg szolg\u00e1d, Charles de Foucauld k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra, ha ez szent akaratodnak megfelel, a ......... kegyelm\u00e9t ......... jav\u00e1ra, akit Atyai sz\u00edvedbe aj\u00e1nlunk.\nK\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged J\u00e9zus Krisztus, a te szeretett Fiad, a mi Urunk \u00e1ltal.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"188","category_id":"5","hu_title":"A Felaj\u00e1nl\u00e1s az Irgalmass\u00e1gnak\n","hu_content":"Uram, t\u00f6bb mint hatvan\u00f6t \u00e9ve, hogy megaj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l a \u00e9let felbecs\u00fclhetetlen aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, \u00e9s sz\u00fclet\u00e9sem \u00f3ta sz\u00fcntelen\u00fcl elhalmozol kegyelmeddel \u00e9s v\u00e9gtelen szereteteddel.\n\nEzen \u00e9vek sor\u00e1n nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6k, megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok, sikerek, kudarcok, eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi viszontags\u00e1gok, gy\u00e1szok fon\u00f3dtak \u00f6ssze, ahogy ez mindenkivel el\u0151fordul.\n\nKegyelmeddel \u00e9s seg\u00edts\u00e9geddel le tudtam gy\u0151zni ezeket az akad\u00e1lyokat, \u00e9s haladni fel\u00e9d.\n\nMa gazdagnak \u00e9rzem magam a tapasztalatomt\u00f3l \u00e9s att\u00f3l a nagy vigaszt\u00f3l, hogy a szereteted t\u00e1rgya lehettem.\n\nLelkem h\u00e1la\u00e9neket zeng neked.\n\nDe nap mint nap tal\u00e1lkozom a k\u00f6rnyezetemben id\u0151s emberekkel, akiket er\u0151sen pr\u00f3b\u00e1ra teszel: leb\u00e9nultak, fogyat\u00e9kkal \u00e9lnek, tehetetlenek, \u00e9s sokszor m\u00e1r nincs erej\u00fck im\u00e1dkozni hozz\u00e1d, m\u00e1sok elvesztett\u00e9k szellemi k\u00e9pess\u00e9geik haszn\u00e1lat\u00e1t, \u00e9s nem tudnak el\u00e9rni t\u00e9ged a val\u00f3tlan vil\u00e1gukon kereszt\u00fcl. L\u00e1tom ezeket az embereket, \u00e9s azt mondom magamnak: \"Mi lenne, ha \u00e9n lenn\u00e9k?\"\n\nAkkor, Uram, m\u00e9g ma, mik\u00f6zben \u00e9lvezem minden mozgat\u00f3 \u00e9s szellemi k\u00e9pess\u00e9gem birtokl\u00e1s\u00e1t, el\u0151re felaj\u00e1nlom neked a szent akaratod elfogad\u00e1s\u00e1t, \u00e9s m\u00e1r most azt akarom, hogy ha e megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok b\u00e1rmelyike bek\u00f6vetkezne velem, az a te dics\u0151s\u00e9gedet \u00e9s a lelkek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lja. M\u00e1r most is arra k\u00e9rlek, hogy kegyelmeddel t\u00e1mogasd azokat, akiknek az a h\u00e1l\u00e1tlan feladatuk lenne, hogy seg\u00edtsenek nekem.\n\nHa egy nap a betegs\u00e9g el\u00e1rasztan\u00e1 az agyamat, \u00e9s megsemmis\u00edten\u00e9 a tiszt\u00e1nl\u00e1t\u00e1somat, m\u00e1r, Uram, a megh\u00f3dol\u00e1som el\u0151tted van, \u00e9s csendes im\u00e1d\u00e1sban folytat\u00f3dik.\n\nHa egy nap hosszan tart\u00f3 eszm\u00e9letlens\u00e9g d\u00f6bbentene le, azt akarom, hogy minden egyes \u00f3ra, amit meg\u00e9lek, a h\u00e1laad\u00e1s megszak\u00edtatlan sorozata legyen, \u00e9s az utols\u00f3 s\u00f3hajom is a szeretet s\u00f3haja legyen. Lelkem, amelyet abban a pillanatban M\u00e1ria keze vezet, el\u00e9d j\u00e1rul, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9nekelje dics\u00e9retedet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"189","category_id":"5","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Claire de Castelbajac k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1\u00e9rt\n","hu_content":"Az Abszol\u00fat l\u00e1ngol\u00f3 nyila, Kl\u00e1ra \u00e1tj\u00e1rta a vil\u00e1got, hogy megszabad\u00edtson minket, \u00e9let\u00e9vel a szeretetben \u00e9s a bizalomban, vil\u00e1g\u00edtsa meg korunkat, ragyogjon a fiatals\u00e1gra \u00e9s \u00e9bresszen buzg\u00f3 \u00e9s sz\u00e1mos szeretetre hivatottat.\n\nAdd meg nek\u00fcnk is, k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra, a kegyelmet, amelyet irgalmas szeretetedt\u0151l k\u00e9r\u00fcnk: ...\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"190","category_id":"5","hu_title":"T\u00e9gy velem, ami neked tetszik\n","hu_content":"Aty\u00e1m, \u00e1tadom magam neked,\n\nt\u00e9gy velem, ahogy akarsz.\n\nB\u00e1rmit is teszel velem,\n\nh\u00e1l\u00e1t adok neked.\n\nMindenre k\u00e9sz vagyok, mindent elfogadok.\n\nCsak a te akaratod teljes\u00fclj\u00f6n bennem,\n\nminden teremtm\u00e9nyedben,\n\nsemmi m\u00e1st nem k\u00edv\u00e1nok, Istenem.\n\nA kezedbe aj\u00e1nlom a lelkemet.\n\nNeked adom, Istenem,\n\nsz\u00edvem minden szeretet\u00e9vel,\n\nmert szeretlek t\u00e9ged,\n\n\u00e9s sz\u00fcks\u00e9gem van a szeretetre,\n\nhogy odaadjam magam, a kezedbe helyezzem magam\n\nm\u00e9rt\u00e9ktelen\u00fcl, v\u00e9gtelen bizalommal,\n\nmert te vagy az Aty\u00e1m.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"191","category_id":"5","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Szent J\u00f3zsef kilenced\u00e9hez\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9ges Szent J\u00f3zsef, M\u00e1ria jegyese,\n\nadd meg nek\u00fcnk atyai oltalmadat,\n\nJ\u00e9zus Krisztus Sz\u00edv\u00e9re k\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged.\n\n\u00d3, te, akinek v\u00e9gtelen hatalma\n\nminden sz\u00fcks\u00e9glet\u00fcnkre kiterjed,\n\n\u00e9s k\u00e9pes lehetetlenn\u00e9 tenni a leglehetetlenebb dolgokat,\n\nnyisd ki atyai szemedet gyermekeid \u00e9rdekeire.\n\nA szorongattat\u00e1sban \u00e9s a szorult helyzetben, amely minket nyomaszt,\n\nbizalommal fordulunk hozz\u00e1d.\n\nM\u00e9lt\u00f3ztass a te j\u00f3t\u00e9kony vezet\u00e9sed al\u00e1 venni\n\nezt a fontos \u00e9s neh\u00e9z \u00fcgyet,\n\naggodalmaink ok\u00e1t.\n\nAdd, hogy annak boldog kimenetele Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re\n\n\u00e9s az \u0151 odaad\u00f3 szolg\u00e1inak jav\u00e1ra v\u00e1ljon.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"192","category_id":"5","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Szent J\u00f3zsefhez a tisztas\u00e1g elnyer\u00e9s\u00e9\u00e9rt\n","hu_content":"Szent J\u00f3zsef, a sz\u00fczek atyja \u00e9s oltalmaz\u00f3ja, h\u0171s\u00e9ges \u0151rz\u0151, akire Isten r\u00e1b\u00edzta J\u00e9zust, mag\u00e1t az \u00c1rtatlans\u00e1got, \u00e9s M\u00e1ri\u00e1t, a sz\u00fczek Sz\u00fcz\u00e9t, k\u00e9rlek \u00e9s esedezlek hozz\u00e1d J\u00e9zus\u00e9rt \u00e9s M\u00e1ri\u00e1\u00e9rt, ez\u00e9rt a kett\u0151s let\u00e9t\u00e9rt, mely oly kedves volt neked, tedd, hogy minden szennyt\u0151l meg\u0151rizve, tiszta l\u00e9lekkel \u00e9s testtel, J\u00e9zust \u00e9s M\u00e1ri\u00e1t \u00e1llhatatosan szolg\u00e1ljam t\u00f6k\u00e9letes tisztas\u00e1gban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"193","category_id":"5","hu_title":"Im\u00e1k Szent Ter\u00e9z r\u00f3zs\u00e1j\u00e1nak kilenced\u00e9hez\n","hu_content":"\u201eLegszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1g, Atya, Fi\u00fa \u00e9s Szentl\u00e9lek, h\u00e1l\u00e1t adok Neked mindazon kegyelmek\u00e9rt \u00e9s kedvezm\u00e9nyek\u00e9rt, amelyekkel gazdag\u00edtottad szolg\u00e1l\u00f3dat, a Kisj\u00e9zus Szent Ter\u00e9z\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n t\u00f6lt\u00f6tt 24 \u00e9ve alatt, \u00e9s e Szent \u00e9rdemei \u00e1ltal add meg nekem a kegyelmet, amelyre oly nagyon v\u00e1gyom (...) ha az a Te szent akaratoddal megegyezik \u00e9s lelkem jav\u00e1ra v\u00e1lik. Seg\u00edtsd hitemet \u00e9s rem\u00e9nyemet, \u00f3, Szent Ter\u00e9z! Val\u00f3s\u00edtsd meg \u00fajra \u00edg\u00e9retedet, hogy a mennyorsz\u00e1got a f\u00f6ld\u00f6n val\u00f3 j\u00f3t\u00e9konykod\u00e1sra haszn\u00e1lod fel, lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve sz\u00e1momra, hogy r\u00f3zs\u00e1t kapjak a k\u00edv\u00e1nt kegyelem jelek\u00e9nt.\u201d\n\n(Ekkor 24 \u201eDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek, mik\u00e9ppen kezdetben vala, most \u00e9s mindenkor \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men\u201d im\u00e1t mondunk, hogy megk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Istennek a Szentnek a f\u00f6ld\u00f6n t\u00f6lt\u00f6tt 24 \u00e9ve alatt ny\u00fajtott adom\u00e1nyait.)\n\n(Minden \u201eDics\u0151s\u00e9g\u201d ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 foh\u00e1sz k\u00f6vetkezik: \u201eKisj\u00e9zus Szent Ter\u00e9z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk.\u201d)\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"194","category_id":"3","hu_title":"Ima a Szentl\u00e9lek \u00c9v\u00e9re\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek, sz\u00edv\u00fcnk \u00e9des vend\u00e9ge, t\u00e1rd fel el\u0151tt\u00fcnk a Nagy Jubileum m\u00e9ly \u00e9rtelm\u00e9t, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el\u0151 lelk\u00fcnket, hogy hittel \u00fcnnepelhess\u00fck azt a rem\u00e9nyben, amely nem csal meg, abban a szeretetben, amely nem v\u00e1r viszonz\u00e1st.\nIgazs\u00e1g Lelke, aki Isten m\u00e9lys\u00e9geit kutatod, az Egyh\u00e1z eml\u00e9kezete \u00e9s pr\u00f3f\u00e9tai ereje, vezessd az emberis\u00e9get, hogy J\u00e9zusban, a n\u00e1z\u00e1retiben felismerje a dics\u0151s\u00e9g Ur\u00e1t, a vil\u00e1g Megv\u00e1lt\u00f3j\u00e1t, a t\u00f6rt\u00e9nelem legf\u0151bb beteljesed\u00e9s\u00e9t. J\u00f6jj, szeretet \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\n\nTeremt\u0151 L\u00e9lek, a Kir\u00e1lys\u00e1g titokzatos alkot\u00f3ja, adom\u00e1nyaid erej\u00e9vel seg\u00edtsd az Egyh\u00e1zat, hogy b\u00e1tran \u00e1tl\u00e9pje az \u00faj \u00e9vezred k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t, \u00e9s elvigye a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9keinek a megment\u0151 Ige vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t.\nSzent L\u00e9lek, isteni lehelet, amely a kozmoszt \u00e9lteti, j\u00f6jj, \u00faj\u00edtsd meg a f\u00f6ld arc\u00e1t. \u00c9breszd fel a kereszt\u00e9nyekben a teljes egys\u00e9g v\u00e1gy\u00e1t, hogy jelei \u00e9s eszk\u00f6zei legyenek a vil\u00e1gnak az Istennel val\u00f3 bens\u0151s\u00e9ges egyes\u00fcl\u00e9snek \u00e9s az eg\u00e9sz emberi nem egys\u00e9g\u00e9nek. J\u00f6jj, szeretet \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\n\nK\u00f6z\u00f6ss\u00e9g Lelke, az Egyh\u00e1z lelke \u00e9s t\u00e1masza, tedd, hogy a karizm\u00e1k \u00e9s a szolg\u00e1latok gazdags\u00e1ga hozz\u00e1j\u00e1ruljon Krisztus Test\u00e9nek egys\u00e9g\u00e9hez; tedd, hogy a vil\u00e1giak, a megszenteltek \u00e9s a felszentelt szolg\u00e1k egy\u00fctt munk\u00e1lkodjanak Isten egyetlen Orsz\u00e1g\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9n.\nVigasztal\u00f3 L\u00e9lek, \u00f6r\u00f6m \u00e9s b\u00e9ke kimer\u00edthetetlen forr\u00e1sa, \u00e9breszd fel a szolidarit\u00e1st a r\u00e1szorul\u00f3k ir\u00e1nt, biztos\u00edtsd a betegeknek a sz\u00fcks\u00e9ges vigasztal\u00e1st, \u00f6nts bizalmat \u00e9s rem\u00e9nyt a szenved\u0151kbe, \u00e9leszd fel mindenki elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t egy jobb j\u00f6v\u0151 \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re. J\u00f6jj, szeretet \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\n\nB\u00f6lcsess\u00e9g Lelke, aki meg\u00e9rinted a szellemeket \u00e9s a sz\u00edveket, vezessd az embereket tudom\u00e1nyos \u00e9s technikai kutat\u00e1saikban, hogy az \u00e9let, az igazs\u00e1g \u00e9s a b\u00e9ke szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lljanak. Tedd term\u00e9kenny\u00e9 a p\u00e1rbesz\u00e9det azokkal, akik m\u00e1s vall\u00e1sokhoz tartoznak, tedd, hogy minden kult\u00fara megny\u00edljon az evang\u00e9lium \u00e9rt\u00e9kei el\u0151tt.\n\u00c9let Lelke, aki \u00e1ltal az Ige testt\u00e9 lett a Sz\u0171z m\u00e9h\u00e9ben, a csend \u00e9s a meghallgat\u00e1s asszonya, t\u00e9gy minket engedelmess\u00e9 szereteted sugallatainak, \u00e9s mindig k\u00e9szekk\u00e9 arra, hogy befogadjuk az id\u0151 jeleit, amelyeket a t\u00f6rt\u00e9nelem \u00fatjaira helyezel. J\u00f6jj, szeretet \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\n\nNeked, szeretet Lelke, a mindenhat\u00f3 Aty\u00e1val \u00e9s az egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00faval, dics\u00e9ret, tisztelet \u00e9s dics\u0151s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"195","category_id":"3","hu_title":"Rimouski Egyh\u00e1zmegyei im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00d3 Szentl\u00e9lek,\naki P\u00fcnk\u00f6sd napj\u00e1n\naz Egyh\u00e1zat az isteni Szerelem\nszel\u00e9ben \u00e9s t\u00fcz\u00e9ben \u00e9letre h\u00edvtad,\nmutasd meg ism\u00e9t j\u00f3s\u00e1godat\negyh\u00e1zmegy\u00e9nk ir\u00e1nt.\nSeg\u00edts minket, hogy meghalljuk,\nmit akarsz mondani neki.\n\u0150rizz meg minket h\u0171s\u00e9gben k\u00fcldet\u00e9s\u00e9hez.\nSeg\u00edts minket \u00e1tadni\nhit\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t;\nbiztos\u00edtsd kereszt\u00e9ny\nk\u00f6z\u00f6ss\u00e9geink \u00e9leterej\u00e9t;\nt\u00e9gy minket \u00e9l\u0151 jel\u00e9v\u00e9\njelenl\u00e9tednek vil\u00e1gunkban.\nA mi Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"196","category_id":"3","hu_title":"Verdier b\u00edboros im\u00e1ja a Szentl\u00e9lekhez\n","hu_content":"\u00d3 Szentl\u00e9lek,\nAtya \u00e9s Fi\u00fa Szeretete,\nSugallj nekem mindig,\n\nAmit gondolnom kell,\nAmit mondanom kell,\nHogyan kell mondanom,\nAmit \u00edrnom kell,\nHogyan kell cselekednem,\nAmit tennem kell,\nHogy dics\u0151s\u00e9gedet szolg\u00e1ljam,\nA lelkek jav\u00e1t,\n\u00c9s saj\u00e1t megszentel\u0151d\u00e9semet.\n\u00d3 J\u00e9zus, minden bizalmam\nBenned van.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"197","category_id":"3","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s a Szentl\u00e9leknek\n","hu_content":"A menny \u00e9s a f\u00f6ld el\u0151tt, melyek telve vannak a Te dics\u0151s\u00e9geddel, \u00e9s t\u00e9rden \u00e1llva a Te isteni fels\u00e9ged el\u0151tt, testemet \u00e9s lelkemet neked aj\u00e1nlom fel, \u00f6r\u00f6k Isten Lelke.\n\nIm\u00e1dom a Te tisztas\u00e1god ragyog\u00e1s\u00e1t, igazs\u00e1goss\u00e1god megingathatatlan \u00e9ps\u00e9g\u00e9t \u00e9s szereteted erej\u00e9t.\n\nTe vagy lelkem ereje \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1ga; \u00e1ltalad \u00e9lek, gondolkodom \u00e9s cselekszem. B\u00e1rcsak soha ne v\u00e9tkezn\u00e9k ellened, \u00e9s ne szomor\u00edtan\u00e1lak meg a kegyelemnek ellen\u00e1llva! Vezesd gondolataimat; add, hogy mindig halljam a Te hangodat, \u00e9s engedelmeskedjek a Te \u00e9des sugallataidnak.\n\nHozz\u00e1d ragaszkodom, neked adom magam, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m a Te irgalmadat, hogy vigy\u00e1zzon gyenges\u00e9gemre.\n\nUrunk, J\u00e9zus Krisztus keresztje el\u0151tt leborulva, sebeit szeml\u00e9lve, az \u0151 dr\u00e1ga v\u00e9r\u00e9ben b\u00edzva, megny\u00edlt oldal\u00e1t \u00e9s megt\u00f6rt sz\u00edv\u00e9t im\u00e1dva, k\u00e9rlek T\u00e9ged, im\u00e1dand\u00f3 L\u00e9lek, t\u00f6r\u00e9kenys\u00e9gem t\u00e1masza, \u00f3vj meg engem minden hib\u00e1t\u00f3l, \u00e9s ha elesem, add meg nekem a megbocs\u00e1t\u00e1st.\n\nAdd meg nekem a kegyelmet, \u00f3 Szentl\u00e9lek, az Atya \u00e9s a Fi\u00fa Lelke, hogy mindig \u00e9s mindenhol ezt mondhassam Neked:\n\u2019\u2019Sz\u00f3lj, Uram, a Te szolg\u00e1d hallja!\u2019\u2019\n\nA b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke, uralkodj minden gondolatomon, szavamon \u00e9s cselekedetemen, a jelen pillanatt\u00f3l a hal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1ig.\nA vil\u00e1goss\u00e1g Lelke, vil\u00e1gos\u00edts meg engem, tan\u00edts engem.\nA tan\u00e1cs Lelke, igazgasd tapasztalatlans\u00e1gomat.\nAz er\u0151 Lelke, er\u0151s\u00edtsd meg gyenges\u00e9gemet.\nA tudom\u00e1ny Lelke, oszlasd el tudatlans\u00e1gomat.\nA j\u00e1mbors\u00e1g Lelke, add, hogy kitartsak a helyes \u00faton.\nA f\u00e9lelem Lelke, szabad\u00edts meg minden rosszt\u00f3l.\nA b\u00e9ke Lelke, add meg a Te b\u00e9k\u00e9det.\n\nIsteni L\u00e9lek, t\u00e9gy h\u0171s\u00e9gess\u00e9 Isten szolg\u00e1lat\u00e1ban,\nadj er\u0151t, hogy minden alkalommal\nj\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s kedvess\u00e9ggel, szel\u00edds\u00e9ggel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel, t\u00fcrelemmel\n\u00e9s szeretettel, \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s hossz\u00fat\u0171r\u00e9ssel cselekedjek.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"198","category_id":"3","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s a Szentl\u00e9leknek\n","hu_content":"\u00d3, Szentl\u00e9lek,\nisteni f\u00e9ny \u00e9s szeretet Lelke,\nfelaj\u00e1nlom Neked \u00e9rtelmemet, sz\u00edvemet \u00e9s akaratomat,\neg\u00e9sz l\u00e9nyemet, id\u0151re \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gra.\n\nLegyen \u00e9rtelmem mindig engedelmes a Te sugallataidnak\n\u00e9s a szent katolikus Egyh\u00e1z tan\u00edt\u00e1s\u00e1nak,\nmelynek Te vagy a t\u00e9vedhetetlen vezet\u0151je;\nsz\u00edvem l\u00e1ngoljon mindig Isten \u00e9s a felebar\u00e1t szeretet\u00e9t\u0151l,\nakaratom legyen mindig \u00f6sszhangban az isteni akarattal,\n\u00e9s eg\u00e9sz \u00e9letem legyen h\u0171 m\u00e1sa az \u00e9letnek\n\u00e9s a mi Urunk \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3nk, J\u00e9zus Krisztus er\u00e9nyeinek,\nakinek az Aty\u00e1val \u00e9s Veled, \u00f3, Szentl\u00e9lek,\nlegyen tisztelet \u00e9s dics\u0151s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"199","category_id":"3","hu_title":"H\u00edv\u00e1s a Szentl\u00e9lekhez\n","hu_content":"J\u00f6jj el, Szentl\u00e9lek \u00daristen, t\u00f6ltsd be h\u00edveid sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s gy\u00fajtsd fel benn\u00fck szereteted t\u00fcz\u00e9t! K\u00fcldd el Szentlelkedet, \u00e9s \u00fajj\u00e1sz\u00fcletnek, \u00e9s meg\u00faj\u00edtod a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"200","category_id":"3","hu_title":"A b\u00e9rm\u00e1l\u00e1sunk Lelke\n","hu_content":"A b\u00e9rm\u00e1l\u00e1s Lelke,\nki a f\u00e9lelmes \u00e9s b\u00e1tortalan apostolokat\na Felt\u00e1mad\u00e1s b\u00e1tor tan\u00faiv\u00e1 tetted,\ngyere \u00e9s term\u00e9keny\u00edtsd meg, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg\nminden megkeresztelt hit\u00e9nek magvait.\nHadd legyen id\u0151ben \u00e9s id\u0151tlen\u00fcl\nb\u00e1tors\u00e1gunk kil\u00e9pni a z\u00e1rt c\u00f6n\u00e1kulumainkb\u00f3l,\nlegy\u0151zni f\u00e9lelmeinket \u00e9s gy\u00e1vas\u00e1gainkat,\nhogy a vil\u00e1gnak hirdess\u00fck: Krisztus \u00e9l!\n\nA b\u00e9rm\u00e1l\u00e1s Lelke,\nTe, az \u00e9l\u0151 v\u00edz, mely sz\u00edv\u00fcnkben fakad,\nitass \u00e9s \u00e9leszd fel bels\u0151 szomjunkat,\nm\u00e9ly\u00edtsd v\u00e1gyunkat Isten v\u00e1gy\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9re,\ner\u0151s\u00edtsd meg akaratunkat \u00e9s szil\u00e1rd\u00edtsd l\u00e9pteinket\nKrisztus Urunk nyomdokain.\n\nA b\u00e9rm\u00e1l\u00e1s Lelke,\nki a galileai hal\u00e1szoknak,\nakik m\u00e9g mindig megrend\u00fcltek a Kereszt botr\u00e1ny\u00e1t\u00f3l,\ner\u0151t adt\u00e1l a Felt\u00e1madt gy\u0151zelm\u00e9nek hirdet\u00e9s\u00e9re,\ner\u0151s\u00edtsd meg sz\u00edv\u00fcnket, \u00e9rtelm\u00fcnket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seinket,\nhogy gyenges\u00e9geink ellen\u00e9re is folytathassuk\nk\u00fcldet\u00e9s\u00fcket.\n\nA b\u00e9rm\u00e1l\u00e1s Lelke,\nnyisd meg im\u00e1ds\u00e1gunkat,\nlakozz csendjeinkben,\nl\u00e9gy \u00e9bers\u00e9g\u00fcnk \u00e9s biztons\u00e1gunk,\nharcaink lehelete,\nf\u00e9lelmeink b\u00e1sty\u00e1ja,\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00fcnk,\nmunk\u00e1ink pihen\u00e9se.\n\n\u00c9gesd sz\u00edv\u00fcnket a szeretet t\u00fcz\u00e9vel,\nsz\u00e9les\u00edtsd l\u00e1t\u00f3k\u00f6r\u00fcnket,\nragadj magaddal minket napr\u00f3l napra\negyre messzebb, az \u00e9l\u0151k F\u00f6ldje fel\u00e9!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"201","category_id":"5","hu_title":"Szentek lit\u00e1ni\u00e1ja (Saint Jacques 2004)\n","hu_content":"Uram, irgalmazz! Uram, irgalmazz!\nKrisztus, irgalmazz! Krisztus, irgalmazz!\nUram, irgalmazz! Uram, irgalmazz!\n\nSzents\u00e9ges M\u00e1ria, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIstennek szent Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00fczek szents\u00e9ges Sz\u00fcze, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent Mih\u00e1ly \u00e9s minden angyal, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent J\u00e1nos keresztel\u0151, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent J\u00f3zsef, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent P\u00e9ter \u00e9s Szent P\u00e1l, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Jakab \u00e9s Szent J\u00e1nos, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nMindny\u00e1jan szent apostolok, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent Johanna, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Chantal Szent Johann\u00e1ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nFranciaorsz\u00e1gi Szent Johanna, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent Vince, Szent Rom\u00e1n \u00e9s Szent Alb\u00e1n, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Erik \u00e9s Szent Quentin, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Mikl\u00f3s \u00e9s Szent Roland, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent M\u00e1ria Magdolna, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Ilona \u00e9s Szent Kl\u00e1ra, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Benedikta \u00e9s Szent Fides, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\n\nKis Szent Ter\u00e9z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Sarolta \u00e9s Szent Zs\u00f3fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Fl\u00f3ra \u00e9s Szent Izabella, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\n\nSzent M\u00e1rton \u00e9s Szent Benedek, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nSzent Domonkos \u00e9s Szent Ferenc, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\nIstennek szentjei \u00e9s szent asszonyai, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rett\u00fcnk!\n\nL\u00e9gy kegyes, szabad\u00edts meg minket, Uram!\nMinden b\u0171nt\u0151l \u00e9s minden rosszt\u00f3l, szabad\u00edts meg minket, Uram!\nAz \u00f6r\u00f6k hal\u00e1lt\u00f3l, szabad\u00edts meg minket, Uram!\n\nA te megtestes\u00fcl\u00e9sed \u00e1ltal, szabad\u00edts meg minket, Uram!\nA te hal\u00e1lod \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1sod \u00e1ltal, szabad\u00edts meg minket, Uram!\nA Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9ka \u00e1ltal, szabad\u00edts meg minket, Uram!\nMi b\u0171n\u00f6s\u00f6k, hallgass meg minket!\n\nHogy a hozz\u00e1d zar\u00e1ndokol\u00f3kat meg\u00e1ldani \u00e9s meger\u0151s\u00edteni m\u00e9lt\u00f3ztass\u00e1l,\nhallgass meg minket!\nHogy im\u00e1inkat meghallgatni \u00e9s teljes\u00edteni m\u00e9lt\u00f3ztass\u00e1l,\nhallgass meg minket!\nHogy a te szent Egyh\u00e1zadban J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1p\u00e1nkat, p\u00fcsp\u00f6keinket, papjainkat \u00e9s minden Istennek szentelt szem\u00e9lyt meg\u0151rizni m\u00e9lt\u00f3ztass\u00e1l,\nhallgass meg minket!\nHogy a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9 egyet\u00e9rt\u00e9st \u00e9s \u0151szinte b\u00e9k\u00e9t helyezni m\u00e9lt\u00f3ztass\u00e1l,\nhallgass meg minket!\n\nJ\u00e9zus, \u00e9l\u0151 Istennek Fia, hallgass meg minket!\n\nKrisztus, hallgass meg minket! Krisztus, hallgass meg minket!\nKrisztus, hallgass meg minket! Krisztus, hallgass meg minket!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"202","category_id":"5","hu_title":"Szent Filom\u00e9na nov\u00e9n\u00e1ja\n","hu_content":"Mindennapi im\u00e1k a nov\u00e9n\u00e1hoz\n\nM\u00e9ltass k\u00f6zbenj\u00e1rni \u00e9rtem ezen a neuv\u00e9n\u00e1n, melyet a tiszteletedre tartunk. Tudod, mit rem\u00e9lek a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sodt\u00f3l (itt pontos\u00edtsd a k\u00edv\u00e1nt kegyet a saj\u00e1t szavaiddal). Szent Filom\u00e9na, akibe Ars-i Szent J\u00e1nos M\u00e1ria Vianney minden bizalm\u00e1t helyezte, \u00e9n is b\u00edzom benned!\nSzent Filom\u00e9na, sz\u0171z \u00e9s v\u00e9rtan\u00fa, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nMi Aty\u00e1nk\u2026, \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy M\u00e1ria\u2026, Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak\u2026\n\nEls\u0151 nap\nGondolatban, \u00f3 Szent Filom\u00e9na, leereszkedem abba a r\u00f3mai katakomb\u00e1ba, ahol szent maradv\u00e1nyaid \u00e9vsz\u00e1zadokon \u00e1t el voltak temetve. Tisztelettel ad\u00f3zom az Egyh\u00e1z korai id\u0151szak\u00e1nak sz\u0171z v\u00e9rtan\u00faj\u00e1nak e relikvi\u00e1inak, majd elolvasom azon a h\u00e1rom t\u00e9gl\u00e1n, amelyek a s\u00edrodat lez\u00e1rt\u00e1k, ezt az \u00e9des feliratot: PAXTE CUM FI LUMENA! B\u00c9KE VELED, A F\u00c9NY L\u00c1NYA. Szent Filom\u00e9na, a neved annyit jelent, hogy Szeretett. Igen, val\u00f3ban, korai er\u00e9nyeid, sz\u0171zi tisztas\u00e1god, \u00e1ldozatv\u00e1llal\u00e1sod b\u00e1tors\u00e1ga \u00e9rdemelte ki sz\u00e1modra, hogy itt lenn a f\u00f6ld\u00f6n, m\u00e9g miel\u0151tt a Mennyben lenn\u00e9l, egyike legy\u00e9l azoknak a lelkeknek, akiket J\u00e9zus k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szeretett. \u00c9s most, v\u00e9res \u00e1ldozatod ut\u00e1n, b\u00e9k\u00e9ben nyugszol, \u00f6r\u00f6k b\u00e9k\u00e9ben!\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, szerezd meg nekem, hogy menek\u00fcljek a b\u0171nt\u0151l, megmaradjak Isten kegyelm\u00e9ben, \u00e9s \u00edgy birtokoljam mindig a tiszta lelkiismeret b\u00e9k\u00e9j\u00e9t, hogy nekem is kiemelt helyem legyen Istenem Sz\u00edv\u00e9ben.\n\nM\u00e1sodik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, csak a tizenkilencedik sz\u00e1zad hajnal\u00e1n ker\u00fclt el\u0151 szer\u00e9ny s\u00edrod, mintegy v\u00e9letlen\u00fcl, a feled\u00e9s hom\u00e1ly\u00e1b\u00f3l. Addig m\u00e9g a l\u00e9tez\u00e9sedet \u00e9s a nevedet is figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyt\u00e1k. Hogyan telt az \u00e9leted a f\u00f6ld\u00f6n? Nem tudjuk. Csak azt tudjuk, hogy n\u00e9h\u00e1ny \u00e9v alatt v\u00e9get \u00e9rt, \u00e9s olyan szer\u00e9ny volt, mint a s\u00edrod.\n\u00d3! A rejtett \u00e9let, a szer\u00e9ny \u00e9s hom\u00e1lyos \u00e9let, mennyire fel\u00e9rt\u00e9keled azt a kereszt\u00e9ny szemeiben! Ez J\u00e9zus \u00e9lete N\u00e1z\u00e1retben, \u00e9s a tied volt, \u00e9des sz\u0171z v\u00e9rtan\u00fa. Tan\u00edts meg, hogy megbecs\u00fcljem \u00e9s szeressem. Add, hogy megvessem \u00e9s elker\u00fcljem, ahogy meg\u00e9rdemlik, egy b\u0171n\u00f6s vil\u00e1g hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gait. Hogy a te p\u00e9ld\u00e1dat k\u00f6vetve ragaszkodjam a hivat\u00e1sbeli k\u00f6teless\u00e9geimhez, legyenek azok b\u00e1rmilyen szer\u00e9nyek, b\u00e1rmilyen f\u00e1rads\u00e1gosak, hogy azokat teljes\u00edtve \u00e9n is beteljes\u00edtsem az isteni akaratot.\n\nHarmadik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, az Egyh\u00e1z a Sz\u0171z c\u00edmet adom\u00e1nyozta neked. \u00c9leted tavasz\u00e1n \u00e1ldoztak fel, \u00e9s tiszt\u00e1nak maradt\u00e1l egy korrupt \u00e9s megront\u00f3 pog\u00e1ny vil\u00e1g k\u00f6zepette. Olyan vagy, mint egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, v\u00e9res liliom, amelynek illata a korokon \u00e1t el\u00e9rte a mi korunkat is. Nem a sz\u00fczess\u00e9g szeretete volt az, ami\u00e9rt olyan nagylelk\u0171en elfogadtad a v\u00e9rtan\u00fas\u00e1got?\nA kor, amelyben \u00e9l\u00fcnk, \u00f3, kis szent, nem rosszabb-e, mint az, amelyben te \u00e9lt\u00e9l? Mennyi vesz\u00e9lynek vannak kit\u00e9ve a h\u00edv\u0151 lelkek! \u0150rizz meg engem e vil\u00e1g k\u00f6zepette. Add meg nekem ugyanakkor az im\u00e1ds\u00e1g szeretet\u00e9t, amely elh\u00e1r\u00edtja a vesz\u00e9lyeket, \u00e9s ahogy a te szent bar\u00e1tod, az Ars-i pl\u00e9b\u00e1nos mondta: \"a tiszta lelket mindenhat\u00f3v\u00e1 teszi a mi Urunk olyan j\u00f3 Sz\u00edv\u00e9n\".\n\nNegyedik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, a Sz\u0171z c\u00edmmel egy\u00fctt az Egyh\u00e1z a v\u00e9rtan\u00fa c\u00edmet adom\u00e1nyozta neked. Ez a s\u00edrodra festett p\u00e1lma\u00e1g val\u00f3ban azt bizony\u00edtja, hogy megadtad J\u00e9zus Krisztusnak a szeretet legf\u0151bb tan\u00fas\u00e1g\u00e1t. Tizenh\u00e1rom \u00e9vesen hagytad el a f\u00f6ldet, amikor az \u00e9let r\u00e1d mosolygott, tele \u00edg\u00e9retekkel; de a hal\u00e1l elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben meg kellett volna tagadnod Istent, \u00e9s te nem akartad.\nSzent v\u00e9rtan\u00fa, megtan\u00edtasz benn\u00fcnket a lelk\u00fcnk \u00e9rt\u00e9k\u00e9re \u00e9s arra, hogy milyen \u00e9rt\u00e9kes a hit\u00fcnk kincse. Arra is megtan\u00edtasz, hogy mindent el kell viseln\u00fcnk, mindent el kell szenvedn\u00fcnk, miel\u0151tt elhagyn\u00e1nk vall\u00e1si gyakorlatainkat \u00e9s az Egyh\u00e1z t\u00f6rv\u00e9nyeinek engedelmess\u00e9g\u00e9t. Szerezd meg nekem az er\u0151t a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokban, a f\u00e1jdalmakban, a betegs\u00e9gekben, a b\u00e1tors\u00e1got, hogy Isten szeretet\u00e9\u00e9rt minden sz\u00fcks\u00e9ges \u00e1ldozatot meghozzak.\n\n\u00d6t\u00f6dik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, a mugnan\u00f3i szent\u00e9lyben, Olaszorsz\u00e1gban, mutattad meg el\u0151sz\u00f6r j\u00f3indulat\u00fa hatalmadat. Alighogy becsben kezdt\u00e9k r\u00e9szes\u00edteni \u00e9rt\u00e9kes maradv\u00e1nyaidat, a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sodnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 csod\u00e1k megsokasodtak. A ereklyetart\u00f3d l\u00e1b\u00e1n\u00e1l gy\u00f3gyult meg k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy Franciaorsz\u00e1gb\u00f3l hozott haldokl\u00f3, az, aki Lyonban megalap\u00edtotta a Hit Terjeszt\u00e9s\u00e9nek csod\u00e1latos m\u0171v\u00e9t. Ez a gy\u00f3gyul\u00e1s arra k\u00e9sztette XVI. Gergely p\u00e1p\u00e1t, hogy j\u00f3v\u00e1hagyja a m\u00e1r oly elterjedt kultuszodat. \"\u0150 egy nagy szent\" - mondta m\u00e1r r\u00f3lad XII. Le\u00f3 p\u00e1pa.\nIgen, \u00f3, Krisztus szeretettje, hissz\u00fck, val\u00f3ban nagy Szent vagy. Egy falu a francia f\u00f6ld\u00f6n, Ars, szint\u00e9n tan\u00faja volt csod\u00e1idnak. A hatalmad nem cs\u00f6kkent. \"A korai egyh\u00e1z kis Szent Ter\u00e9z\u00e9nek\" neveztek t\u00e9ged: mint angyali n\u0151v\u00e9red, nem t\u00f6lt\u00f6d-e a Mennyedet azzal, hogy j\u00f3t tegy\u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n?\n\nHatodik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, harminc \u00e9ven \u00e1t egy francia pap, akit az Egyh\u00e1z szentt\u00e9 avatott, az Ars-i pl\u00e9b\u00e1nos, nem sz\u0171nt meg h\u00edvni t\u00e9ged \u00e9s buzd\u00edtani m\u00e1sokat is, hogy h\u00edvjanak t\u00e9ged. Dr\u00e1ga kis szentj\u00e9nek, tan\u00e1csos\u00e1nak, Isten melletti megb\u00edzottj\u00e1nak nevezte. Szent J\u00e1nos M\u00e1ria Vianney \u00e1ltalad nyert Istent\u0151l sz\u00e1mtalan kegyelmet \u00e9s csod\u00e1t. K\u00e9r\u00e9s\u00e9re gy\u00f3gy\u00edtottad a testeket, megt\u00e9r\u00edtetted a lelkeket. Val\u00f3ban \u00fagy t\u0171nt, hogy engedelmeskedsz neki, mint egy gyermek az apj\u00e1nak.\nEgy buzg\u00f3 ima, \u00f3, \u00e9des Sz\u0171z V\u00e9rtan\u00fa, mindig megtal\u00e1lja az utat a sz\u00edvedhez. Ez\u00e9rt az Ars-i szent pl\u00e9b\u00e1nos p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetve esdeklek hozz\u00e1d. N\u00e9ha pr\u00f3b\u00e1ra tetted a t\u00fcrelm\u00e9t. Ha pr\u00f3b\u00e1ra akarod tenni a hitemet, add meg nekem az im\u00e1ban val\u00f3 kitart\u00e1ssal a biztos bizalmat, hogy Isten, aki hozz\u00e1d im\u00e1dkozik, megadja nekem a legjobb kegyelmet.\n\nHetedik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, az Ars-i szent pl\u00e9b\u00e1nos \u00e9let\u00e9ben elmondj\u00e1k, hogy megjelent\u00e9l neki, hogy megvigasztald \u0151t a pokol elleni k\u00fczdelmek k\u00f6zepette. \"A Mennyb\u0151l sz\u00e1llt\u00e1l le hozz\u00e1, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en \u00e9s ragyog\u00f3an\", elhozva neki az isteni ragyog\u00e1s t\u00fck\u00f6rk\u00e9p\u00e9t. Nem mondta-e egyszer\u0171 nyelvezet\u00e9n: \"A Boldogs\u00e1gos Sz\u0171zzel \u00e9s Szent Filom\u00e9n\u00e1val j\u00f3l ismerj\u00fck egym\u00e1st\"?\nB\u00e1tor v\u00e9rtan\u00fa, \u00e9n is szeretn\u00e9lek megismerni t\u00e9ged, \u00e9s azt az \u00e1ldott Sz\u00fczet, aki \u00f6sszez\u00fazza a pokoli k\u00edgy\u00f3 fej\u00e9t. A S\u00e1t\u00e1n megsokszorozza a t\u00e1mad\u00e1sokat a megkeresztelt lelkek ellen; k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a legkisebbek lelkeit akarja. \u00d3, az Ars-i pl\u00e9b\u00e1nos kis szentje, tedd tehetetlenn\u00e9 a d\u00fch\u00e9t. Adj nekem egyre nagyobb iszonyatot a b\u0171n ir\u00e1nt, hogy ne legyen uralma felettem. Er\u0151s\u00edts meg a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek k\u00f6zepette, \u00e9s add meg nekem a gy\u0151zelmet.\n\nNyolcadik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, a vil\u00e1gb\u00f3l lassank\u00e9nt elt\u0171nn\u00e9nek az Evang\u00e9lium igazs\u00e1gai, ha id\u0151r\u0151l id\u0151re nem mutatn\u00e1 meg nek\u00fcnk azokat elevenen egy hittel teli l\u00e9lekben. A nagy forradalom ut\u00e1n, amely annyi romot halmozott fel, Isten h\u00edrn\u00f6kek\u00e9nt \u00e9s a term\u00e9szetfeletti apostolak\u00e9nt jelent\u00e9l meg. Sok l\u00e9lekben a csod\u00e1id \u00fajra\u00e9lesztett\u00e9k vagy fel\u00e9lesztett\u00e9k a hitet.\nA te k\u00fcldet\u00e9sed, \u00f3, Krisztus Sz\u0171ze, m\u00e9g nem \u00e9rt v\u00e9get. A gy\u00f6ny\u00f6r\u00f6k ir\u00e1nti v\u00e1gy, a rossz szenved\u00e9lyek, a perverz tanok, az istentelen \u00e9s erk\u00f6lcstelen sajt\u00f3 puszt\u00edt\u00e1st v\u00e9gzett korunk \u00e9s haz\u00e1nk t\u00fal sok lelk\u00e9ben. B\u0171n\u00f6z\u0151k igyekeztek ki\u0171zni a vigasztal\u00f3 vall\u00e1st a szel\u00eddek \u00e9s a kicsik sz\u00edv\u00e9b\u0151l. K\u00e9rlek, harcolj gonosz tetteik ellen; tedd, hogy magam is kereszt\u00e9nyi \u00e9s \u00fcdv\u00f6s hat\u00e1st gyakoroljak magam k\u00f6r\u00fcl.\n\nKilencedik nap\n\u00d3, Szent Filom\u00e9na, a f\u00f6ldi megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok, a v\u00e9rtan\u00fas\u00e1g gy\u00f6trelmei ut\u00e1n, odafent b\u00e9k\u00e9ben nyugszol. \u00c9lvezed annak az Istennek a v\u00e9get nem \u00e9r\u0151 l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, akit annyira szerett\u00e9l. Minden f\u00e1jdalmadb\u00f3l, minden szenved\u00e9sedb\u0151l m\u00e1r csak az az \u00f6r\u00f6m marad meg, hogy nagylelk\u0171en elfogadtad azokat, \u00e9s az \u00f6r\u00f6k dics\u0151s\u00e9g. Milyen boldog vagy!\nSz\u00e1momra ez m\u00e9g mindig sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s Aty\u00e1nk h\u00e1z\u00e1t\u00f3l t\u00e1vol. L\u00e1sd a sz\u00edvem r\u00e1d ir\u00e1nyul\u00f3 tekintet\u00e9t. Hallgasd meg buzg\u00f3 im\u00e1mat. Ez a neuv\u00e9na nem \u00e9r v\u00e9get an\u00e9lk\u00fcl, hogy k\u00e9rlek, \u00f3, \u00e9des \u00e9s hatalmas Filom\u00e9na, folytasd a seg\u00edts\u00e9gedet \u00e9s a v\u00e9delmedet sz\u00e1momra. \u00c1ltalad k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m a v\u00e9gs\u0151 kegyelmet, azt az \u00f6r\u00f6met, hogy veled \u00e9s az Ars-i szent pl\u00e9b\u00e1nossal szeml\u00e9lhetem azt, aki a Mennyben a v\u00e1lasztottak \u00f6r\u00f6k gy\u00f6ny\u00f6reit okozza.\n\nIm\u00e1k\nH\u00edres sz\u0171z \u00e9s v\u00e9rtan\u00fa, boldogs\u00e1gos Szent Filom\u00e9na, akinek a neve \u00e9s csod\u00e1i a vil\u00e1g v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig ismertek, legy\u00e9l \u00e9rz\u00e9keny a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sodba vetett bizalmamra \u00e9s arra a v\u00e1gyamra, hogy a kultuszod az eg\u00e9sz univerzumban elterjedjen. Dics\u0151s\u00e9ges sz\u0171z \u00e9s v\u00e9rtan\u00fa, \u00f6rvendezek veled annak a hatalomnak, amelyet az \u00dar adott neked az \u0151 nev\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9s az Egyh\u00e1z \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9re. Szeretem l\u00e1tni, hogy olyan tiszta, olyan nagylelk\u0171, olyan h\u0171s\u00e9ges vagy J\u00e9zushoz, olyan magasztos a dics\u0151s\u00e9gben.\nP\u00e9ld\u00e1id \u00e1ltal a gyakorlati er\u00e9nyek fel\u00e9 vonz\u00f3dva, a szolg\u00e1lataid\u00e9rt j\u00e1r\u00f3 jutalmak l\u00e1tt\u00e1n rem\u00e9nnyel telve el akarok menek\u00fclni a b\u0171nt\u0151l, \u00e9s teljes\u00edteni mindazt, amit Isten parancsol nekem. Seg\u00edts, nagy Szent, hogy \u00f6r\u00f6kre s\u00e9rthetetlen tisztas\u00e1got, nagylelk\u0171s\u00e9get szerezzek, amely Isten szeretet\u00e9\u00e9rt nem tagad meg semmilyen \u00e1ldozatot, hat\u00e1rtalan elk\u00f6telezetts\u00e9get a katolikus hit ir\u00e1nt, \u00e9s \u2026 (nevezd meg a k\u00fcl\u00f6nleges kegyet, amire v\u00e1gysz). Ez az olyan j\u00f3 Isten, aki\u00e9rt a v\u00e9redet \u00e9s az \u00e9letedet adtad, ez az Isten, aki annyira szeretett engem, semmit sem fog megtagadni az im\u00e1idt\u00f3l.\n\u00c1men\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 \u00e1rtatlan Filom\u00e9na, aki J\u00e9zus szeretet\u00e9\u00e9rt teljes ragyog\u00e1s\u00e1ban meg\u0151rizted a sz\u00fczess\u00e9g liliom\u00e1t. \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 h\u00edres Filom\u00e9na, aki oly b\u00e1tran ontottad a v\u00e9redet J\u00e9zus Krisztus\u00e9rt.\n\u00c1ldom az Urat mindazok\u00e9rt a kegyelmek\u00e9rt, amelyeket \u00e9leted sor\u00e1n neked adott, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a hal\u00e1lod \u00f3r\u00e1j\u00e1ban. Dics\u00e9rem \u00e9s dics\u0151\u00edtem \u0151t a tisztelet\u00e9rt \u00e9s hatalom\u00e9rt, amellyel megkoron\u00e1zott, \u00e9s k\u00e9rlek, szerezd meg sz\u00e1momra Istenn\u00e9l azokat a kegyelmeket, amelyeket a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sod \u00e1ltal k\u00e9rek.\nSzent Filom\u00e9na, J\u00e9zus \u00e9s M\u00e1ria szeretett l\u00e1nya, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk, akik hozz\u00e1d fordulunk.\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"203","category_id":"5","hu_title":"Ima a Szent Anna k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6nleges kegyelem\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3, dics\u0151s\u00e9ges Szent Anna, telve j\u00f3s\u00e1ggal mindazok ir\u00e1nt, akik hozz\u00e1d foh\u00e1szkodnak, telve egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9ssel mindazok ir\u00e1nt, akik szenvednek, aggodalmakkal \u00e9s f\u00e1jdalmakkal terhelve, a l\u00e1baid el\u00e9 borulok, al\u00e1zatosan k\u00e9rve, hogy vedd p\u00e1rtfog\u00e1sodba \u00fcgyemet, amely foglalkoztat engem. S\u00fcrgetve aj\u00e1nlom azt neked, \u00e9s k\u00e9rlek, k\u00e9pviseld azt le\u00e1nyodn\u00e1l \u00e9s \u00e9desany\u00e1nkn\u00e1l, a Legszentebb Sz\u0171zn\u00e9l, Krisztus J\u00e9zus isteni Fels\u00e9g\u00e9n\u00e9l, hogy kedvez\u0151 kimenetelt nyerjek. Ne sz\u0171nj meg k\u00f6zbenj\u00e1rni, k\u00e9rlek, hogy k\u00e9relmem a mennyei irgalmass\u00e1g \u00e1ltal meghallgat\u00e1sra tal\u00e1ljon. Szerezd meg sz\u00e1momra mindenekfelett, dics\u0151s\u00e9ges Szent, hogy egy napon szemt\u0151l szemben l\u00e1thassam Istenemet, hogy dics\u00e9rjem, \u00e1ldjam \u00e9s szeressem \u0150t veled, M\u00e1ri\u00e1val \u00e9s minden kiv\u00e1lasztottal egy\u00fctt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"204","category_id":"5","hu_title":"Szal\u00e9zi Szent Ferenc im\u00e1ja Szent J\u00f3zsefhez\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9ges Szent J\u00f3zsef, M\u00e1ria jegyese, add meg nek\u00fcnk atyai v\u00e9delmedet, erre k\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal.\n\n\u00d3, te, kinek hatalma kiterjed minden sz\u00fcks\u00e9glet\u00fcnkre \u00e9s k\u00e9pes lehet\u0151v\u00e9 tenni a leglehetetlenebb dolgokat is, vedd atyai gondjaidba gyermekeid \u00e9rdekeit. Bizalommal fordulunk hozz\u00e1d.\nT\u00e9gy\u00e9tek, hogy atyai vezet\u00e9seddel minden aggodalmunk Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9s az \u0151 odaad\u00f3 szolg\u00e1inak jav\u00e1ra v\u00e1ljon.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"205","category_id":"5","hu_title":"Szent M\u00e1rtonhoz sz\u00f3l\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Nagy Szent M\u00e1rton, a szerzetesek v\u00e9d\u0151szentje, a szeg\u00e9nys\u00e9get evang\u00e9liumi m\u00f3don im\u00e1d\u00e1sig szeret\u0151k\u00e9, azok\u00e9, akik l\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust felebar\u00e1tjukban, \u00e9s levetett\u00e9k saj\u00e1t ruh\u00e1jukat, hogy befedezz\u00e9k vele a szeg\u00e9nyeket; \u00f3, j\u00f3 p\u00e1sztor, aki oly nagy szeretettel \u0151rizted, gondoztad a monostori ny\u00e1jadat \u00e9s egyh\u00e1zmegy\u00e9d juhait! \u00d3, nagy apostol, aki oly sok tartom\u00e1nyt evangeliz\u00e1lt\u00e1l, \u00e9s oly sok pog\u00e1nyt t\u00e9r\u00edtett\u00e9l meg J\u00e9zushoz; \u00f3, j\u00f3 katona, aki fegyvertelen\u00fcl \u00e1llt\u00e1l a hadsereg \u00e9l\u00e9re a csata els\u0151 napj\u00e1n, hogy h\u0171 l\u00e9gy az isteni t\u00f6rv\u00e9nyhez, akinek candesi s\u00edrhely\u00e9t l\u00e1ttam, im\u00e1dkozz \u00e9rtem, oltalmazz engem, tan\u00edts meg gyakorolni er\u00e9nyeidet, ut\u00e1nozni J\u00e9zust, szeretni felebar\u00e1tomat, \u00e9s az \u00e9n hom\u00e1lyomban, a n\u00e1z\u00e1reti hom\u00e1lyban azt tenni, amit te oly ragyog\u00f3an tett\u00e9l: j\u00f3t cselekedve j\u00e1rni a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9lni \u00e9s meghalni az utols\u00f3 szavaiddal a sz\u00e1don \u00e9s a sz\u00edvedben: \"Istenem, v\u00e1gyakozom ut\u00e1nad, szeretn\u00e9m elhagyni az \u00e9letet, hogy veled egyes\u00fcljek, mindazon\u00e1ltal, ha m\u00e9g hasznos vagyok itt a f\u00f6ld\u00f6n, nem utas\u00edtom el a munk\u00e1t... Istenem, legyen meg a te akaratod.\"\n\nSzent M\u00e1rton, im\u00e1dkozz \u00e9rtem, nagyon aj\u00e1nlom magam neked, Franciaorsz\u00e1g nagy szentje, \u00e9n, aki oly szeg\u00e9ny \u00e9s rossz vagyok; a te oltalmad al\u00e1 helyezem magam... Min\u00e9l nyomorultabb valaki, ann\u00e1l ink\u00e1bb sz\u00fcks\u00e9ge van egy hatalmas v\u00e9delmez\u0151re... Hozz\u00e1d fordulok, aki oly hatalmas vagy a mennyben. Ne tasz\u00edts el, hallgass meg, t\u00e1mogass ebben az \u00e9letben \u00e9s a hal\u00e1l \u00f3r\u00e1j\u00e1ban, hogy h\u0171 legyek azokhoz a kegyelmekhez, amelyeket a J\u00f3 Isten ad nekem, \u00e9s hogy amennyire csak lehets\u00e9ges, megvigasztaljam Sz\u00edv\u00e9t \u0150benne, \u0150\u00e1ltala \u00e9s \u0150\u00e9rette.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"206","category_id":"5","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Szent P\u00e1lhoz\n","hu_content":"P\u00e1l, szeretett vezet\u0151nk \u00e9s testv\u00e9r\u00fcnk,\neszk\u00f6z\u00f6ld ki sz\u00e1munkra a m\u00e9ly hitet,\na szil\u00e1rd rem\u00e9nyt,\na l\u00e1ngol\u00f3 szeretetet az \u00dar ir\u00e1nt,\nhogy veled egy\u00fctt mondhassuk:\n\u2019\u2019M\u00e1r nem \u00e9n \u00e9lek, hanem Krisztus \u00e9l bennem.\u2019\u2019\nSeg\u00edts minket, hogy apostolokk\u00e1 v\u00e1ljunk,\nakik tiszta lelkiismerettel szolg\u00e1lj\u00e1k az Egyh\u00e1zat,\ntan\u00fai nagys\u00e1g\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9nek\nkorunk s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9ben.\nVeled egy\u00fctt dics\u00e9rj\u00fck Istent,\naz Aty\u00e1t a mennyekben!\n\u2019\u2019Neki a dics\u0151s\u00e9g az Egyh\u00e1zban \u00e9s Krisztus J\u00e9zusban\nminden nemzed\u00e9ken \u00e9s minden \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gon \u00e1t.\u2019\u2019\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"207","category_id":"5","hu_title":"Szeretetaktus\n","hu_content":"Szeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s egyetlen v\u00e1gyam az, hogy szeresselek \u00e9letem utols\u00f3 lehelet\u00e9ig.\n\nSzeretlek, \u00e9n v\u00e9gtelen\u00fcl szerethet\u0151 Istenem, \u00e9s ink\u00e1bb meghalok szeretetedben, mint hogy egyetlen pillanatot is szereteted n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ljek.\n\nSzeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s a mennyet csak az\u00e9rt k\u00edv\u00e1nom, hogy boldog lehessek a t\u00f6k\u00e9letes szeretetedben.\n\nSzeretlek, \u00e9n Istenem, \u00e9s a pokolt\u00f3l csak az\u00e9rt f\u00e9lek, mert ott nem lesz meg a gy\u00f6ng\u00e9d vigasztal\u00e1s, hogy szeresselek.\n\n\u00c9n Istenem, ha a nyelvem nem tudja minden pillanatban kimondani, hogy szeretlek, legal\u00e1bb a sz\u00edvem ism\u00e9telgesse neked annyiszor, ah\u00e1nyszor csak l\u00e9legzem.\n\n\u00d3, add meg nekem azt a kegyelmet, hogy szeretetedben szenvedjek, szeretetedben szeresselek \u00e9s egy napon szeretetedben haljak meg, \u00e9rezve, hogy szeretlek.\n\n\u00c9s min\u00e9l k\u00f6zelebb ker\u00fcl\u00f6k a v\u00e9gemhez, ann\u00e1l ink\u00e1bb k\u00e9rlek, n\u00f6veld \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes\u00edtsd a szeretetemet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"208","category_id":"5","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"\u00d3, J\u00e9zus!\n\nA ragyog\u00f3 tettek tiltottak sz\u00e1momra,\nNem pr\u00e9dik\u00e1lhatom az Evang\u00e9liumot, nem onthatom v\u00e9rem...\nMit sz\u00e1m\u00edt?\nTestv\u00e9reim dolgoznak helyettem,\n\u00c9s \u00e9n, kis gyermek,\nOtt \u00e1llok a kir\u00e1lyi tr\u00f3n k\u00f6zel\u00e9ben,\nSzeretek azok\u00e9rt, akik harcolnak.\n\nDe hogyan teszek tan\u00fabizonys\u00e1got szeretetemr\u0151l,\nHiszen a szeretetet tettekkel bizony\u00edtjuk?\nNos h\u00e1t! A kis gyermek vir\u00e1gokat sz\u00f3r...\nIllatos\u00edtja az isteni tr\u00f3nt illataival,\nEz\u00fcst hangj\u00e1n \u00e9nekli\nA szeretet \u00e9nek\u00e9t!\n\nIgen, Szerelmem,\n\u00cdgy em\u00e9szti fel \u00e9letem mag\u00e1t el\u0151tted.\nNincsen m\u00e1s m\u00f3dom\nHogy bizony\u00edtsam szeretetem,\nCsak vir\u00e1gokat sz\u00f3rni:\nVagyis nem elszalasztani\nEgyetlen \u00e1ldozatot, egyetlen pillant\u00e1st, egyetlen sz\u00f3t sem;\n\u00c9lvezni a legkisebb cselekedeteket is,\n\u00c9s szeretetb\u0151l cselekedni \u0151ket.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"209","category_id":"5","hu_title":"Szeress, \u00e9s t\u00e9gy, amit akarsz\n","hu_content":"Egyszer s mindenkorra adatott neked ez a r\u00f6vid parancs:\n\nSzeress, \u00e9s t\u00e9gy, amit akarsz.\nHa hallgatsz, szeretetb\u0151l hallgass,\nHa besz\u00e9lsz, szeretetb\u0151l besz\u00e9lj,\nHa helyreigaz\u00edtasz, szeretetb\u0151l igaz\u00edts helyre,\nHa megbocs\u00e1tasz, szeretetb\u0151l bocs\u00e1ss meg.\n\nLegyen a sz\u00edved m\u00e9ly\u00e9n a szeretet gy\u00f6kere:\nEbb\u0151l a gy\u00f6k\u00e9rb\u0151l semmi rossz nem sz\u00e1rmazhat.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"210","category_id":"5","hu_title":"A hajnal els\u0151 sugar\u00e1n\u00e1l\n","hu_content":"A hajnal els\u0151 sugar\u00e1t\u00f3l,\n\u00e9bred\u00e9sem pillanat\u00e1t\u00f3l kezdve,\n\u00f3, er\u0151s Isten, j\u00f6jj hozz\u00e1m,\nmaradj velem,\nir\u00e1ny\u00edtsd gondolataimat,\nszavaimat \u00e9s tetteimet.\n\nL\u00e9gy \u0151rz\u0151je eg\u00e9sz testemnek,\nminden \u00e9rz\u00e9kemnek.\n\nL\u00e9gy \u0151rz\u0151je kezeimnek:\nlegyenek tiszt\u00e1k, szepl\u0151telenek \u00e9s fel\u00e9d emelve,\n\u00f3, Istenem.\n\nL\u00e9gy \u0151rz\u0151je l\u00e1baimnak,\nhogy ne j\u00e1rjanak c\u00e9ltalanul ide-oda;\nde amikor \u00e1llok,\nUram, munk\u00e1ra vagy im\u00e1ds\u00e1gra,\nl\u00e9gy \u0151rz\u0151je ajkaimnak.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"211","category_id":"5","hu_title":"\u00c1ldd meg a sz\u00edveket\n","hu_content":"\u00c1LDD meg a szenved\u0151k megt\u00f6rt lelk\u00e9t,\nAz emberek neh\u00e9z mag\u00e1ny\u00e1t,\nA l\u00e9nyt, aki nem ismer nyugalmat,\nA szenved\u00e9st, amit soha\nSenkinek sem b\u00edznak...\n\n\u00c1LDD meg az emberek nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t,\nAkik ebben az \u00f3r\u00e1ban halnak meg.\nAdj nekik, Istenem, j\u00f3 v\u00e9get.\n\n\u00c1LDD meg a sz\u00edveket, Uram, a keser\u0171 sz\u00edveket.\nMindenekel\u0151tt adj a betegeknek enyh\u00fcl\u00e9st,\nTan\u00edtsd meg a felejt\u00e9st azoknak, akiket megfosztott\u00e1l\nA legdr\u00e1g\u00e1bb kincs\u00fckt\u0151l.\nNe hagyj senkit az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n\nK\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9sben.\n\n\u00c1LDD meg azokat, akik \u00f6rvendeznek,\nUram, \u00f3vd meg \u0151ket.\n\u00c9n engem soha, a mai napig,\nNem szabad\u00edtott\u00e1l meg a szomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l.\nN\u00e9ha nagyon nyomaszt.\nMindazon\u00e1ltal megadod az er\u0151d,\n\u00c9s \u00edgy el tudom viselni.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"212","category_id":"5","hu_title":"Naphimnus napja\n","hu_content":"Magass\u00e1gos, mindenhat\u00f3, j\u00f3 \u00dar,\nti\u00e9d a dics\u00e9ret, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a tisztelet,\n\u00e9s minden \u00e1ld\u00e1s.\nEgyed\u00fcl Tehozz\u00e1d, Magass\u00e1gos, illenek ezek;\n\u00e9s egyetlen ember sem m\u00e9lt\u00f3 a neved kimond\u00e1s\u00e1ra.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram, minden teremtm\u00e9nyeddel egy\u00fctt:\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen Nap b\u00e1ty\u00e1nkkal,\naki a nappalt adja, \u00e9s aki \u00e1ltal megvil\u00e1gos\u00edtasz minket;\nsz\u00e9p \u0151 \u00e9s ragyog\u00f3, nagy a dics\u0151s\u00e9ge:\nTehozz\u00e1d, Magass\u00e1gos, hasonl\u00edt.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nHold n\u0151v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s a csillagok\u00e9rt:\naz \u00e9gen teremtetted \u0151ket, ragyog\u00f3an, \u00e9rt\u00e9kesen \u00e9s sz\u00e9pen.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nSz\u00e9l b\u00e1ty\u00e1nk\u00e9rt,\na leveg\u0151\u00e9rt \u00e9s a felh\u0151k\u00e9rt, a tiszta \u00e9g\u00e9rt \u00e9s minden id\u0151\u00e9rt,\namelyek \u00e1ltal teremtm\u00e9nyeidet fenntartod.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nV\u00edz n\u0151v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt,\naki nagyon hasznos \u00e9s al\u00e1zatos, \u00e9rt\u00e9kes \u00e9s tiszta.\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram, T\u0171z b\u00e1ty\u00e1nk\u00e9rt,\naki \u00e1ltal megvil\u00e1gos\u00edtod az \u00e9jszak\u00e1t;\nsz\u00e9p \u0151 \u00e9s \u00f6r\u00f6mteli, er\u0151s \u00e9s hatalmas.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nF\u00f6ld any\u00e1nk n\u0151v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt,\naki fenntart \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l minket,\n\u00e9s sokf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem a vir\u00e1gokkal\na sokf\u00e9le sz\u00ednben \u00e9s a f\u0171vel.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nazok\u00e9rt, akik megbocs\u00e1tanak szereteted\u00e9rt,\n\u00e9s elviselik a f\u00e1jdalmat \u00e9s a szenved\u00e9st;\nboldogok, akik b\u00e9k\u00e9ben kitartanak,\nmert \u00e1ltalad, Magass\u00e1gos, megkoron\u00e1ztatnak.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram,\nTesti hal\u00e1l n\u0151v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt,\nakit egyetlen \u00e9l\u0151 ember sem ker\u00fclhet el.\nJaj azoknak, akik hal\u00e1los b\u0171nben halnak meg!\nBoldogok, akiket \u0150 a Te\nlegszentebb akaratod szerint tal\u00e1l,\nmert a m\u00e1sodik hal\u00e1l nem \u00e1rt nekik.\n\nDics\u00e9rj\u00e9tek \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok az \u00e9n Uramat, \u00e9s adjatok h\u00e1l\u00e1t Neki,\n\u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0150t nagy al\u00e1zattal.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"213","category_id":"5","hu_title":"Nem te teremted Istent\n","hu_content":"Nem te alkotsz Istent,\nhanem Isten alkot t\u00e9ged.\nHa Isten m\u0171ve vagy,\nv\u00e1rj t\u00fcrelmesen\nM\u0171v\u00e9szed kez\u00e9re,\naki mindent megalkotott\na maga idej\u00e9ben.\nMutass neki egy\nhajl\u00e9kony \u00e9s engedelmes sz\u00edvet,\n\u00e9s \u0151rizd meg azt a form\u00e1t,\namit ez a M\u0171v\u00e9sz adott neked.\nHordozva magadban a vizet,\nami T\u0151le sz\u00e1rmazik,\namelynek hi\u00e1ny\u00e1ban,\nmegkem\u00e9nyedve,\nmegb\u00e1nn\u00e1d ujjainak\nlenyomat\u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"214","category_id":"5","hu_title":"Sz\u00e1z arc\n","hu_content":"Ha egy cselekedetnek sz\u00e1z arca lehet,\nmindig a legszebbel n\u00e9zz\u00fck.\nHa egy cselekedetet nem lehet megbocs\u00e1tani,\nenyh\u00edts\u00fck azt a sz\u00e1nd\u00e9k megbocs\u00e1t\u00e1s\u00e1val.\nHa m\u00e9g a sz\u00e1nd\u00e9kot sem lehet megbocs\u00e1tani,\na k\u00eds\u00e9rt\u00e9s erej\u00e9t kell okolni,\nvagy h\u00e1r\u00edtsuk a tudatlans\u00e1gra, a meglepet\u00e9sre\nvagy az emberi gyenges\u00e9gre,\nhogy legal\u00e1bb a botr\u00e1nyt cs\u00f6kkents\u00fck.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"215","category_id":"5","hu_title":"\u00c1ldoz\u00e1s\n","hu_content":"Az \u00e9tel egy lesz\nazzal, aki mag\u00e1hoz veszi:\nez\u00e9rt akarta\nUrunk\n\u00e9tel \u00e1llapot\u00e1ba\nzsugor\u00edtani mag\u00e1t, hogy\naz \u00e1ldoz\u00e1s \u00e1ltal\negy legy\u00fcnk\n\u0150vele.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"216","category_id":"5","hu_title":"A Szent Csal\u00e1dnak aj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Nazareti Szent Csal\u00e1dja,\nfelaj\u00e1nlom magam neked,\nhogy vezess engem a Szenth\u00e1roms\u00e1ghoz.\nBenne meg\u00faj\u00edtom szeretet-sz\u00f6vets\u00e9gemet,\n\u00e9s elfogadom a L\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t.\n\nBeb\u00fajok a te legszentebb Csal\u00e1dodba,\nhogy szeressem \u00e9s sz\u00fcljem az Egyh\u00e1zat.\nVeletek, J\u00f3zsef, M\u00e1ria \u00e9s J\u00e9zus,\nszeretn\u00e9m \u00e1polni a szel\u00edds\u00e9get, az al\u00e1zatot,\na megbocs\u00e1t\u00e1st, a szolg\u00e1lat \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nFelfedezni a rejtett \u00e9let erej\u00e9t,\n\u00e9s term\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t az id\u0151 t\u00fcrelm\u00e9ben.\n\nFelaj\u00e1nlom magam nektek,\nhogy a ti csal\u00e1dotok gyermeke legyek,\nJ\u00e9zust testv\u00e9rk\u00e9nt fogadjam,\nT\u00e9ged, M\u00e1ria, \u00e9desanyak\u00e9nt,\n\u00c9s t\u00e9ged, J\u00f3zsef, \u0151rz\u0151k\u00e9nt.\n\nA ti k\u00f6zels\u00e9getek vonzza a Szentlelket.\nR\u00e1tok b\u00edzom a csal\u00e1domat,\nhogy szents\u00e9g m\u0171helye legyen,\negy kis h\u00e1zi egyh\u00e1z,\negy cen\u00e1kulum, ahol a L\u00e9lek t\u00fcze mindny\u00e1junkat \u00e1tj\u00e1r.\n\n\u00c1lland\u00f3 P\u00fcnk\u00f6sd vil\u00e1g\u00edtsa meg h\u00e1zunkat,\n\u00e9s alak\u00edtsa \u00e1t megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sainkat,\ngy\u00fajtsa fel \u00e9des szeretettel a mi k\u00f6rny\u00e9k\u00fcnket \u00e9s a mi pl\u00e9b\u00e1ni\u00e1nkat.\n\nM\u00e1ria, \u00e9des szeretet t\u00fcze,\nJ\u00f3zsef, a csal\u00e1di t\u0171zhely \u0151rz\u0151je,\nJ\u00e9zus, \u00e9l\u0151 v\u00edz foly\u00f3ja,\nnektek adom magam.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"217","category_id":"5","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s a Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1nak\n","hu_content":"Ma, \u00f3 M\u00e1ria, ma, az eg\u00e9sz Mennyei Udvar jelenl\u00e9t\u00e9ben, any\u00e1mnak \u00e9s kir\u00e1lyn\u0151mnek v\u00e1lasztalak.\nTeljes odaad\u00e1ssal \u00e9s szeretettel neked szentelem testemet \u00e9s lelkemet, bels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 javaimat, s\u0151t m\u00faltbeli, jelenlegi \u00e9s j\u00f6v\u0151beli j\u00f3 cselekedeteim \u00e9rt\u00e9k\u00e9t is, teljes \u00e9s korl\u00e1tlan jogot adva neked, hogy rendelkezz velem \u00e9s mindenemmel, ami az eny\u00e9m, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl, tetsz\u00e9sed szerint, Isten nagyobb dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, id\u0151ben \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"218","category_id":"6","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"Uram, J\u00e9zus, aki a J\u00f3 P\u00e1sztor vagy,\n\u00e9breszd fel minden pl\u00e9b\u00e1niai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben\npapokat \u00e9s diak\u00f3nusokat,\nszerzeteseket \u00e9s szerzetesn\u0151ket,\nIstennek szentelt vil\u00e1giakat \u00e9s misszion\u00e1riusokat,\na vil\u00e1g sz\u00fcks\u00e9gletei szerint,\namelyet szeretsz \u00e9s meg akarsz menteni.\n\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a mi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnket aj\u00e1nljuk neked;\nteremtsd meg benn\u00fcnk az els\u0151 kereszt\u00e9nyek lelki l\u00e9gk\u00f6r\u00e9t,\nhogy im\u00e1ds\u00e1gos terem legy\u00fcnk,\nszeretettel fogadva a Szentlelket \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kait.\nSeg\u00edtsd p\u00e1sztorainkat\n\u00e9s mindazokat, akik neked szentelik magukat.\nVezesd azok l\u00e9pteit, akik elfogadt\u00e1k a h\u00edv\u00e1sodat.\nFord\u00edtsd szeret\u0151 tekinteted\nannyi j\u00f3indulat\u00fa fiatal fel\u00e9,\n\u00e9s h\u00edv \u0151ket, hogy k\u00f6vessenek t\u00e9ged.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"219","category_id":"6","hu_title":"Papok \u00c9desanyja\n","hu_content":"M\u00e1ria,\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja\n\u00e9s a papok \u00c9desanyja,\nfogadd el ezt a c\u00edmet, amelyet neked adunk,\nhogy meg\u00fcnnepelj\u00fck anyas\u00e1godat,\n\u00e9s veled egy\u00fctt szeml\u00e9lj\u00fck Fiad\n\u00e9s fiaid Paps\u00e1g\u00e1t,\nIstennek szent Anyja!\n\nKrisztus Anyja,\nte adtad a Messi\u00e1s Papnak\nh\u00fasb\u00f3l val\u00f3 test\u00e9t\na Szentl\u00e9lek kenet\u00e9vel\na szeg\u00e9nyek \u00e9s a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171 emberek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9re.\n\u0150rizd a papokat a sz\u00edvedben \u00e9s az Egyh\u00e1zban,\na Megv\u00e1lt\u00f3 Anyja!\n\nA hit Anyja,\nelk\u00eds\u00e9rted a Fi\u00fat a templomba,\neleget t\u00e9ve aty\u00e1inknak tett \u00edg\u00e9reteknek.\nAj\u00e1nld az Aty\u00e1nak, az \u0150 dics\u0151s\u00e9g\u00e9re,\nFiad papjait,\na Sz\u00f6vets\u00e9g L\u00e1d\u00e1ja!\n\nAz Egyh\u00e1z Anyja,\na Cen\u00e1kulumban, a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt\nim\u00e1dkozt\u00e1l a L\u00e9lekhez\naz \u00faj n\u00e9p\u00e9rt \u00e9s p\u00e1sztoraik\u00e9rt.\n\u00c9rd el a paps\u00e1g rendj\u00e9nek\naz adom\u00e1nyok teljess\u00e9g\u00e9t,\nApostolok Kir\u00e1lyn\u0151je!\n\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja,\nvele volt\u00e1l \u00e9lete kezdet\u00e9n\n\u00e9s k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben,\nkerested \u0151t, a Mestert a t\u00f6megben,\nt\u00e1mogattad \u0151t, magasra emelve a f\u00f6ldr\u0151l,\negyetlen \u00f6r\u00f6k \u00e1ldozatt\u00e1 szentelve,\n\u00e9s melletted volt J\u00e1nos, a te fiad.\nFogadd be az \u00dar \u00e1ltal megh\u00edvottakat,\nels\u0151 l\u00e9p\u00e9seikkor az \u00fatjukon,\n\u00f3vd n\u00f6veked\u00e9s\u00fcket,\nk\u00eds\u00e9rd az \u00e9letben \u00e9s a szolg\u00e1latban\nazokat, akik a te fiaid,\n\u00f3, te, a papok Anyja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"220","category_id":"6","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Paps\u00e1g Sz\u0171zanyj\u00e1hoz\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria,\nKrisztus Pap \u00c9desanyja,\nA vil\u00e1g minden papj\u00e1nak \u00c9desanyja,\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szereted a papokat,\nmert \u0151k a Te egyetlen Fiad\n\u00e9l\u0151 k\u00e9pm\u00e1sai.\n\nEg\u00e9sz f\u00f6ldi \u00e9leted sor\u00e1n seg\u00edtetted J\u00e9zust,\n\u00e9s a Mennyben is seg\u00edted \u0150t.\nK\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged, im\u00e1dkozz a papok\u00e9rt,\nIm\u00e1dkozz a Mennyei Aty\u00e1hoz,\nhogy munk\u00e1sokat k\u00fcldj\u00f6n arat\u00e1s\u00e1ba.\n\nIm\u00e1dkozz, hogy mindig legyenek papjaink,\nakik kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k nek\u00fcnk a szents\u00e9geket,\nmegmagyar\u00e1zz\u00e1k nek\u00fcnk Krisztus Evang\u00e9lium\u00e1t,\n\u00e9s megtan\u00edtanak minket Isten igaz gyermekeiv\u00e9 v\u00e1lni.\n\nSz\u0171z M\u00e1ria, k\u00e9rd Te magad Istent, az Aty\u00e1t,\nazokat a papokat, akikre oly nagy sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van,\n\u00c9s mivel Sz\u00edvednek minden hatalma megvan felette,\nSzerezd meg nek\u00fcnk, \u00f3 M\u00e1ria,\nOlyan papokat, akik Szentek.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"221","category_id":"6","hu_title":"Te h\u00edvsz\n","hu_content":"Atya, gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9g Istene a vil\u00e1g sz\u00edv\u00e9ben,\nArra h\u00edvsz, hogy tiszteljem \u00e9s meg\u00f3vjam\nTeremt\u00e9sed csod\u00e1it. \u00cdme, el\u0151tted \u00e1llok!\n\nKrisztus, arra h\u00edvsz, hogy adjam, mint Te,\n\u00e9letemet testv\u00e9reim\u00e9rt.\nEzer meg ezer m\u00f3dja van ennek. Seg\u00edts nekem!\n\nIsten Lelke, er\u0151 \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke,\nArra h\u00edvsz, hogy b\u00e1tran v\u00e1gjak bele\naz \u00e9let \u00fatjain. J\u00f6jj el hozz\u00e1m!\n\nUram,\naz emberek szolg\u00e1lat\u00e1ra\n\u00e9s Egyh\u00e1zad \u00e9let\u00e9re\nmeg akarom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni h\u00edv\u00e1sodat\n\u00e9s naponta v\u00e1laszolni r\u00e1,\n\u00f6r\u00f6mmel!\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"222","category_id":"6","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g azok\u00e9rt, akik otthont szeretn\u00e9nek alap\u00edtani\n","hu_content":"J\u00f3zsef, M\u00e1ria, akik megtapasztalt\u00e1tok azt az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hogy egym\u00e1sra tal\u00e1ltatok \u00e9s p\u00e1rk\u00e9nt fogadt\u00e1tok egym\u00e1st, j\u00e1rjatok k\u00f6zben a Szenth\u00e1roms\u00e1gn\u00e1l, hogy beteljesedjen az \u00e9n oly r\u00e9g\u00f3ta tart\u00f3 v\u00e1gyam, hogy f\u00e9rjet\/feles\u00e9get kapjak.\n\nJ\u00f3zsef, j\u00e1rj k\u00f6zben M\u00e1ri\u00e1n\u00e1l, a legszebbn\u00e9l, hogy az \u00e9n hossz\u00fa v\u00e1rakoz\u00e1som, a mag\u00e1nyt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelmem, ez a Szeretet sebe term\u00e9keny legyen az id\u0151 felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1ban.\n\nHa az \u00e9let \u00fagy adja, hogy egyed\u00fcl maradok, add meg nekem azt a kegyelmet, hogy szeressenek; seg\u00edts elutas\u00edtanom minden keser\u0171s\u00e9get, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6thessek sok m\u00e1s emberrel, szeretve \u0151ket. Legyen meg a te akaratod. Szentl\u00e9lek, enyh\u00edtsd mag\u00e1nyomat.\n\nNazareti Szent Csal\u00e1d, r\u00e1d b\u00edzom magam, belesimulok otthonotokba, gyeng\u00e9ds\u00e9getek kis templom\u00e1ba. J\u00f3zsef, aki k\u00f6zel vagy J\u00e9zushoz, \u0151rizz engem; M\u00e1ria, \u00e9des t\u00e1rs, add meg nekem egy nap, hogy \u00f6r\u00f6mt\u0151l ujjongjak az olt\u00e1r l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, annak kegyelm\u00e9\u00e9rt, hogy ketten lehess\u00fcnk!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"223","category_id":"6","hu_title":"Hivat\u00e1s\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"\u00c9rzem, ahogy nagy \u0171r keletkezik bennem, amelyet sem a bar\u00e1ts\u00e1g, sem a tanul\u00e1s nem t\u00f6lt be. Nem tudom, ki fogja bet\u00f6lteni. Vajon Isten lesz az, vagy egy teremtm\u00e9ny?\n\nHa teremtm\u00e9ny, az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy csak akkor jelenjen meg, amikor m\u00e9lt\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltam r\u00e1. Im\u00e1dkozom, hogy a k\u00fclsej\u00e9ben legyen annyi b\u00e1j, hogy ne hagyjon helyet semmilyen megb\u00e1n\u00e1snak;\n\nDe mindenekel\u0151tt az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy kiv\u00e1l\u00f3 l\u00e9lekkel \u00e9rkezzen, hogy nagy er\u00e9nyt hozzon mag\u00e1val, hogy sokkal jobb legyen n\u00e1lam, hogy felfel\u00e9 vonzzon, ne pedig lefel\u00e9 h\u00fazzon, hogy nagylelk\u0171 legyen, mert gyakran kicsinyhit\u0171 vagyok, hogy buzg\u00f3 legyen, mert langyos vagyok Isten dolgaiban, \u00e9s hogy v\u00e9g\u00fcl k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes legyen, hogy ne kelljen pirulnom el\u0151tte alacsonyabbrend\u0171s\u00e9gem miatt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"224","category_id":"6","hu_title":"Ima a papok\u00e9rt\n","hu_content":"Urunk J\u00e9zus,\n\nAz apostolok \u00f3ta szolg\u00e1kat v\u00e1lasztasz,\nakik hirdetik Ig\u00e9det,\nmegosztj\u00e1k a Te lakom\u00e1dat\n\u00e9s felk\u00edn\u00e1lj\u00e1k a Te egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9sedet.\n\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a papokat, akiket az Egyh\u00e1znak adsz,\nhogy mindenki n\u00f6vekedhessen\nszent hivat\u00e1s\u00e1ban.\n\nSeg\u00edtsd k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geinket abban, hogy papnak lenni felaj\u00e1nlj\u00e1k.\nTan\u00edts meg minket t\u00e1mogatni azokat, akik elfogadj\u00e1k ezt a h\u00edv\u00e1st.\nK\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged,\naki uralkodsz az Aty\u00e1val \u00e9s a Szentl\u00e9lekkel,\nIsten mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"225","category_id":"6","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"\u00c1ldott l\u00e9gy, Urunk, S\u00e1muel\u00e9rt.\nOlyan fiatalon meghallotta \u00e9s befogadta h\u00edv\u00e1sodat.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy M\u00e1ri\u00e1\u00e9rt,\nMinden hivat\u00e1s \u00c9desanyj\u00e1\u00e9rt \u00e9s p\u00e9ldak\u00e9p\u00e9\u00e9rt.\nNap mint nap igent mondott.\n\u00c1ldott l\u00e9gy P\u00e9ter hit\u00e9\u00e9rt,\nP\u00e1l buzg\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt \u00e9s J\u00e1nos szeretet\u00e9\u00e9rt.\n\u00c1ldott l\u00e9gy a tegnap \u00e9s a mai apostolok\u00e9rt,\n\u00c9s a szentek\u00e9rt, akik megel\u0151ztek minket a hit \u00fatj\u00e1n.\n\u00c1ldott l\u00e9gy adom\u00e1nyaid sokf\u00e9les\u00e9g\u00e9\u00e9rt,\nAz apostoli \u00e9s szerzetesi hivat\u00e1sok\u00e9rt,\nA misszion\u00e1riusok\u00e9rt \u00e9s a szeml\u00e9l\u0151d\u0151k\u00e9rt.\nSz\u00fcks\u00e9gesek az Egyh\u00e1z \u00e9leterej\u00e9hez.\n\u00c1ldott l\u00e9gy azok\u00e9rt a p\u00e1rok\u00e9rt, akiket elcs\u00e1b\u00edtott Evang\u00e9liumod.\nEr\u0151s \u00e9s tart\u00f3s szeretetr\u0151l igyekeznek tan\u00fas\u00e1got tenni\nEgy nyugtalan \u00e9s kiss\u00e9 szomor\u00fa vil\u00e1g k\u00f6zepette.\n\u00c1ldott l\u00e9gy az \u00e1lland\u00f3 diak\u00f3nusok\u00e9rt.\nEgyh\u00e1zadban eml\u00e9keztetnek minket arra, hogy minden k\u00fcldet\u00e9s szolg\u00e1lat.\n\u00c1ldott l\u00e9gy a papok\u00e9rt.\nKiv\u00e1lasztottad \u0151ket, felszentelted \u0151ket,\n\u00c9s a kereszt\u00e9ny k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geknek adod \u0151ket.\n\u0150r\u00f6k \u00e9s \u00e9breszt\u0151k, igyekeznek\nHogy az Egyh\u00e1z eg\u00e9sz k\u00fcldet\u00e9se teljes\u00fclj\u00f6n.\nHirdetik Ig\u00e9det \u00e9s megosztj\u00e1k Kenyeredet.\nFelaj\u00e1nlj\u00e1k Bocs\u00e1natodat \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtik N\u00e9pedet.\nVil\u00e1gos\u00edtsa meg \u00e9s er\u0151s\u00edtse meg \u0151ket Lelked,\nHogy minden nap p\u00e1sztorok legyenek a te sz\u00edved szerint.\n\u00c1ldott l\u00e9gy a szeminarist\u00e1k\u00e9rt \u00e9s minden k\u00e9pz\u00e9sben l\u00e9v\u0151 fiatal\u00e9rt.\n\u0150rizd meg \u0151ket a h\u00e1laad\u00e1sban,\n\u00d6r\u00f6mteli \u00e1llhatatoss\u00e1ggal \u00e9s al\u00e1zatos h\u0171s\u00e9ggel.\nUrunk, hallgasd meg im\u00e1nkat.\nT\u00e9gy minket f\u00e9nyesebb\u00e9, \u00f6r\u00f6mtelibb\u00e9 \u00e9s lelkesebb\u00e9.\nAkkor sok fiatal\nBefogadja h\u00edv\u00e1sodat, hogy mindent elhagyjon \u00e9s k\u00f6vessen T\u00e9ged.\n\u00c9s hogy elj\u00f6jj\u00f6n Orsz\u00e1god, elk\u00f6telezik magukat\nEgy \u00e9letre, amely teljesen neked van szentelve.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"226","category_id":"6","hu_title":"Isten akarata szerint cselekedni\n","hu_content":"Mindenhat\u00f3, \u00f6r\u00f6k, igazs\u00e1gos \u00e9s j\u00f3 Isten, magunkt\u00f3l semmik vagyunk \u00e9s szeg\u00e9nyek; de Te, \u00f6nmagad\u00e9rt,\n\nadd meg nek\u00fcnk, hogy akaratod szerint cselekedj\u00fcnk, amint azt ismerj\u00fck, \u00e9s mindig azt akarjuk, ami Neked tetszik; \u00edgy k\u00e9pess\u00e9 v\u00e1lunk, bels\u0151leg megtisztulva, megvil\u00e1gosodva \u00e9s a Szentl\u00e9lek t\u00fcz\u00e9vel l\u00e1ngra lobbanva, hogy Fiad, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nyomdokait k\u00f6vess\u00fck, \u00e9s egyed\u00fcl a Te kegyelmedb\u0151l eljussunk Hozz\u00e1d, Fels\u00e9ges, aki a t\u00f6k\u00e9letes Szenth\u00e1roms\u00e1gban \u00e9s a legtiszt\u00e1bb Egys\u00e9gben \u00e9lsz \u00e9s uralkodsz, \u00e9s minden dics\u0151s\u00e9get fogadsz, Mindenhat\u00f3 Isten mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"227","category_id":"6","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a csal\u00e1d\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3 Isten, akit\u0151l ered minden atyas\u00e1g a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n,\nTe, Atya, aki Szeretet \u00e9s \u00c9let vagy,\nadd, hogy ezen a f\u00f6ld\u00f6n,\nFiad, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, aki \u201easszonyt\u00f3l sz\u00fcletett\u201d,\n\u00e9s a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal, az isteni szeretet forr\u00e1sa \u00e1ltal,\nminden emberi csal\u00e1d\naz \u00e9let \u00e9s a szeretet igazi szent\u00e9ly\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljon\na nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra, melyek sz\u00fcntelen\u00fcl meg\u00fajulnak.\n\nKegyelmed ir\u00e1ny\u00edtsa a h\u00e1zast\u00e1rsak gondolatait \u00e9s cselekedeteit\ncsal\u00e1djuk,\na vil\u00e1g \u00f6sszes csal\u00e1dj\u00e1nak legnagyobb jav\u00e1ra.\n\nAz ifj\u00fa nemzed\u00e9kek\ntal\u00e1ljanak a csal\u00e1dban megingathatatlan t\u00e1maszt,\nmely egyre emberibb\u00e9 teszi \u0151ket,\n\u00e9s n\u00f6veked\u00e9sre serkenti \u0151ket az igazs\u00e1gban \u00e9s a szeretetben.\n\nA szeretet, meger\u0151s\u00edtve a h\u00e1zass\u00e1g szents\u00e9g\u00e9nek kegyelme \u00e1ltal,\nlegyen er\u0151sebb minden gyenges\u00e9gn\u00e9l \u00e9s minden v\u00e1ls\u00e1gn\u00e1l,\nmelyet csal\u00e1djaink n\u00e9ha megtapasztalnak.\n\nV\u00e9g\u00fcl, k\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged\na n\u00e1z\u00e1reti Szent Csal\u00e1d k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra,\nhogy a f\u00f6ld minden nemzet\u00e9ben\naz Egyh\u00e1z gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151en teljes\u00edthesse k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t\na csal\u00e1dban \u00e9s a csal\u00e1d \u00e1ltal.\n\nTe, aki az \u00dat, az Igazs\u00e1g \u00e9s az \u00c9let vagy\na Fi\u00faval \u00e9s a Szentl\u00e9lekkel egys\u00e9gben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"228","category_id":"6","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a hivat\u00e1sok\u00e9rt \u00e9s a papok\u00e9rt (II. J\u00e1nos P\u00e1l)\n","hu_content":"Szent Aty\u00e1nk, tekints ide, a mi emberis\u00e9g\u00fcnkre:\nMegteszi els\u0151 l\u00e9p\u00e9seit a harmadik \u00e9vezred \u00fatj\u00e1n.\n\u00c9let\u00e9t m\u00e9g mindig er\u0151sen \u00e1thatja\nA gy\u0171l\u00f6let, az er\u0151szak, az elnyom\u00e1s,\nDe az igazs\u00e1g, az igazs\u00e1g \u00e9s a kegyelem ut\u00e1ni \u00e9hs\u00e9g\nM\u00e9g mindig tal\u00e1l helyet oly sok ember sz\u00edv\u00e9ben,\nAkik v\u00e1rj\u00e1k azt, aki elhozza az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get,\nAmit te val\u00f3s\u00edtott\u00e1l meg Fiad, J\u00e9zus \u00e1ltal.\nA vil\u00e1gnak b\u00e1tor h\u00edrn\u00f6k\u00f6kre van sz\u00fcks\u00e9ge az Evang\u00e9liumb\u00f3l,\nAz emberis\u00e9g szenved\u0151 nagylelk\u0171 szolg\u00e1ira.\nK\u00fcldj Egyh\u00e1zadnak, k\u00e9r\u00fcnk,\nSzent papokat, hogy megszentelj\u00e9k n\u00e9pedet\nKegyelmed eszk\u00f6zeivel.\nK\u00fcldj sz\u00e1mos megszentelt lelket,\nHogy megmutass\u00e1k szents\u00e9gedet a vil\u00e1g k\u00f6zepette.\nK\u00fcldj sz\u0151l\u0151dbe szent munk\u00e1sokat,\nHogy a szeretet hevess\u00e9g\u00e9vel dolgozzanak,\n\u00c9s hogy Szentlelked \u00e1ltal ind\u00edtva,\nElhozz\u00e1k Krisztus \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\nA f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig.\n\u00c1men.\n\nII. J\u00e1nos P\u00e1l\n\n\u00d3, j\u00f3s\u00e1gos Atya, k\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk a papok\u00e9rt.\nK\u00fcldd r\u00e1juk szents\u00e9ged lelk\u00e9t, hogy\nMeghosszabb\u00edts\u00e1k atyas\u00e1godat k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk!\n\n\u00d3, J\u00e9zus, a nemzetek vil\u00e1goss\u00e1ga, add meg szolg\u00e1idnak,\nA papoknak, hogy \u00fagy besz\u00e9ljenek, ahogy te besz\u00e9lt\u00e9l, hogy \u00fagy szenvedjenek,\nAhogy te szenvedt\u00e9l, hogy \u00fagy \u00e1ldozzanak, ahogy te \u00e1ldozt\u00e1l,\nHogy \u00fagy szeressenek, ahogy te szerett\u00e9l!\n\nVil\u00e1gos\u00edtsd meg \u0151ket az igazi vil\u00e1goss\u00e1ggal, nem a vil\u00e1g\u00e9val,\nHanem Isten\u00e9vel! Tedd \u0151ket sz\u00e1munkra a f\u00f6ld s\u00f3j\u00e1v\u00e1 \u00e9s jelenl\u00e9ted illat\u00e1v\u00e1!\nHelyezz sz\u00edv\u00fckbe \u00e9g\u0151 szeretetet a Szent Eucharisztia ir\u00e1nt!\n\nSz\u0171z, aki mindig h\u0171s\u00e9ges minden gyermekedhez, t\u00e9gy minket\nSzent n\u00e9pp\u00e9, kir\u00e1lyi paps\u00e1gg\u00e1!\n\nFogadd sz\u00edvedbe im\u00e1inkat \u00e9s \u00e1ldozatainkat, hogy legyenek papi hivat\u00e1saink!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"229","category_id":"6","hu_title":"Ministr\u00e1nsi im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Uram,\ntan\u00edts meg arra, hogy mindig h\u00e1l\u00e1sabb legyek Neked\na csod\u00e1k\u00e9rt, amelyeket tett\u00e9l,\nhogy felfedezzelek a Te Ig\u00e9dben,\nhogy felfedezzelek a testv\u00e9reimben.\n\nT\u00e9gy engem h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1dd\u00e1,\ntan\u00fav\u00e1 a Te jelenl\u00e9tedr\u0151l,\nhirdet\u0151j\u00e9v\u00e9 a Te j\u00f3 h\u00edrednek,\nhordoz\u00f3j\u00e1v\u00e1 a Te f\u00e9nyednek \u00f6r\u00f6mmel.\n\nAdd meg nekem, hogy sz\u00fcntelen\u00fcl\nel\u00e9rhet\u0151 legyek a testv\u00e9reim sz\u00e1m\u00e1ra,\na szeretet \u00e9s a b\u00e9ke vet\u0151j\u00e9v\u00e9,\nM\u00e1ria p\u00e9ld\u00e1j\u00e1ra,\na Te Fiad \u00e9desanyj\u00e1ra \u00e9s a mi \u00e9desany\u00e1nkra mindannyiunknak.\n\nSeg\u00edts meg engem a neh\u00e9zs\u00e9gekben,\nSeg\u00edts, hogy ne f\u00e9ljek elk\u00f6telezni magam\na f\u00f6ld\u00f6n, mint a mennyben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"230","category_id":"6","hu_title":"Soha sincs k\u00e9s\u0151!\n","hu_content":"Ha egy nap \u00fagy \u00e9rzed, hogy elt\u00e9vedt\u00e9l,\n\nAmikor azt hiszed, hogy soha nem \u00e9rsz a v\u00e9g\u00e9re a zuhan\u00e1snak,\n\nTudd, hogy soha nincs t\u00fal k\u00e9s\u0151.\n\nAmikor a szakad\u00e9k alj\u00e1ra jutott\u00e1l,\n\nHa r\u00e1\u00e9bredsz, hogy elt\u00e9vedt\u00e9l, vagy becsaptak,\n\nB\u00e1rmit is tett\u00e9l, gondolt\u00e1l vagy mondt\u00e1l,\n\nMeg\u00e1ll\u00edthatod a pokoli g\u00e9pezetet,\n\nVisszat\u00e9rhetsz a nyomdokaidba, \u00e9s elindulhatsz a helyes ir\u00e1nyba.\n\nSoha nincs t\u00fal k\u00e9s\u0151!\n\nAmikor el\u00e9red a\n\nKeser\u0171s\u00e9g \u00e9s k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9s partj\u00e1t,\n\nM\u00e9g mindig visszat\u00e9rhetsz!\n\nSz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n \u00faszva, ha elengedt\u00e9l minden k\u00f6telet.\n\nHa egy nap beszippant egy fogasker\u00e9k, \u00e9s \u00fagy t\u0171nik, elveszt\u00e9l, \u00e9s nincs t\u00f6bb megold\u00e1s a ment\u00e9sedre,\n\nEml\u00e9kezz, hogy szabad vagy.\n\nMindig mondhatsz nemet, visszautas\u00edthatod, hogy beleegyezz egy m\u00e9ltatlan cselekedetbe, gesztusba vagy sz\u00f3ba, szak\u00edts a hazugs\u00e1ggal. Ez a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1godr\u00f3l sz\u00f3l!\n\nEgy hirtelen energia l\u00f6ket\u00e9ben ragadd meg \u00e9leted gyepl\u0151j\u00e9t hat\u00e1rozottan \u00e9s bizalommal.\n\nSoha nincs t\u00fal k\u00e9s\u0151!\n\n\u00c9s m\u00e9g ha a helyrehozhatatlan megt\u00f6rt\u00e9nt is, Isten, \u00e9s egyed\u00fcl \u0150, a rosszb\u00f3l nagyobb j\u00f3t tud hozni. Akkor... hagyd ezt r\u00e1!\n\nB\u00e1rmi is t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k, m\u00e9g ha hagytad is meghalni az Istenbe vetett hitedet, \u0150 soha nem fog belef\u00e1radni,\n\nNem fogja abbahagyni a bel\u00e9d vetett hitet.\n\nMert a te Istened h\u0171. T\u00fcrelmes, szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos.\n\nVele soha nincs t\u00fal k\u00e9s\u0151. \u201eNincs elveszett \u00e9let!\u201d \u2013 hirdetik megt\u00e9rtek, csod\u00e1val hat\u00e1ros m\u00f3don meggy\u00f3gyultak, j\u00f3 latorok ezrei.\n\nIsten t\u00fcrelemmel van... Tiszteletteljesen v\u00e1rja azt a pillanatot, amikor eml\u00e9kszel \u0150r\u00e1, ha csak egy s\u00f3hajjal, egy k\u00f6nnycseppel, egy pillant\u00e1ssal is... V\u00e1rja! K\u00e9ri a beleegyez\u00e9sedet, az enged\u00e9lyedet, hogy beavatkozhasson... mert szeretettel akart t\u00e9ged szabadd\u00e1 tenni. Sz\u00e9d\u00edt\u0151 szabads\u00e1g, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi a teremtm\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra, hogy elutas\u00edtsa azt, aki szereti, \u00e9s akinek az \u00e9let\u00e9t k\u00f6sz\u00f6nheti!\n\nL\u00e1sd Uradat, aki al\u00e1zatos \u00e9s kicsiv\u00e9 lesz el\u0151tted... m\u00e9lys\u00e9ges \u00e9s felkavar\u00f3 titka \u0151r\u00fclt Szeretet\u00e9nek...\n\nCsak a te k\u00e9r\u00e9sedre hagyhatja abba, hogy visszafogja isteni sz\u00edv\u00e9nek v\u00e1gyait. Ekkor sietve el\u00e9d siet, k\u00f6r\u00fclvesz, megvigasztal. L\u00e1sd a p\u00e1sztor gyeng\u00e9ds\u00e9g\u00e9t az elveszett b\u00e1r\u00e1nya ir\u00e1nt, aki ny\u00f6sz\u00f6r\u00f6g, az Aty\u00e1\u00e9t az elveszett fia ir\u00e1nt, aki nyomorultan visszat\u00e9r hozz\u00e1.\n\nIsten ismer t\u00e9ged. Ismeri gyenges\u00e9geidet, f\u00e9lelmeidet. V\u00e1rja im\u00e1idat, hogy \u00e9ppen ott halmozzon el kegyelmekkel, ahol szenvedsz. Az emberi nyomor\u00fas\u00e1g egyetlen v\u00e1lasza: az isteni irgalom.\n\nT\u00f6bbet \u00e9rsz a b\u0171n\u00f6dn\u00e9l. \u00c9s ha a sz\u00edved el\u00edt\u00e9l, ne feledd, hogy Isten nagyobb a sz\u00edvedn\u00e9l... Soha nincs t\u00fal k\u00e9s\u0151!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"231","category_id":"6","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a papi hivat\u00e1sok\u00e9rt (XVI. Benedek)\n","hu_content":"\u00d3 Aty\u00e1nk,\n\nt\u00e1maszd fel a kereszt\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt\nsz\u00e1mos \u00e9s szent papi hivat\u00e1st,\nakik \u00e9bren tartj\u00e1k a hitet,\n\u00e9s h\u00e1l\u00e1s eml\u00e9kezetet \u0151riznek Fiadr\u00f3l, J\u00e9zusr\u00f3l,\naz \u0151 Ig\u00e9j\u00e9nek hirdet\u00e9se \u00e1ltal\n\u00e9s a szents\u00e9gek kiszolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e1val,\namelyekkel folyamatosan meg\u00faj\u00edtod h\u00edveidet.\n\nAdj nek\u00fcnk szent szolg\u00e1kat olt\u00e1rodhoz,\nakik figyelmes \u00e9s buzg\u00f3 \u0151rz\u0151i az Euchariszti\u00e1nak,\nKrisztus legf\u0151bb aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak szents\u00e9g\u00e9nek\na vil\u00e1g megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1\u00e9rt.\n\nH\u00edvj irgalmad szolg\u00e1it,\nakik elosztj\u00e1k bocs\u00e1natod \u00f6r\u00f6m\u00e9t\na kiengesztel\u0151d\u00e9s szents\u00e9ge \u00e1ltal.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk,\nadd, hogy az Egyh\u00e1z \u00f6r\u00f6mmel fogadja\nFiad Lelk\u00e9nek sz\u00e1mos sugallat\u00e1t,\n\u00e9s tan\u00edt\u00e1saira engedelmesen hallgatva\ngondoskodjon a papi szolg\u00e1latra\n\u00e9s a megszentelt \u00e9letre sz\u00f3l\u00f3 hivat\u00e1sokr\u00f3l.\n\nT\u00e1mogasd a p\u00fcsp\u00f6k\u00f6ket, a papokat, a diak\u00f3nusokat,\na megszentelteket \u00e9s minden Krisztusban megkereszteltet,\nhogy h\u0171s\u00e9gesen teljes\u00edts\u00e9k k\u00fcldet\u00e9s\u00fcket\naz Evang\u00e9lium szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n\nK\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged Krisztus, a mi Urunk \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"232","category_id":"1","hu_title":"Dics\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged, Isten\n","hu_content":"Isten\u00fcnk, T\u00e9ged dics\u00e9r\u00fcnk!\nHirdetj\u00fck, hogy Te vagy az \u00dar!\nNeked, \u00f6r\u00f6k Atya,\nzeng himnuszt a mindens\u00e9g.\n\nEl\u0151tted borulnak le az arkangyalok,\naz angyalok \u00e9s a mennyei szellemek;\nh\u00e1l\u00e1t adnak Neked;\nim\u00e1dnak \u00e9s \u00e9nekelnek:\n\nSzent, Szent, Szent a mi Urunk,\na mindens\u00e9g Istene;\nbet\u00f6lti a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet a Te dics\u0151s\u00e9ged.\n\nT\u00e9ged magasztalnak az apostolok,\nt\u00e9ged hirdetnek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k,\nr\u00f3lad tesznek tan\u00fas\u00e1got a v\u00e9rtan\u00fak;\nt\u00e9ged hirdet \u00e9s ismer el\naz Egyh\u00e1z az eg\u00e9sz vil\u00e1gon.\n\nIsten\u00fcnk, im\u00e1dunk T\u00e9ged:\nv\u00e9gtelen\u00fcl szent Atya,\n\u00f6r\u00f6k \u00e9s szeretett Fi\u00fa,\na hatalom \u00e9s a b\u00e9ke Lelke.\n\nKrisztus, az \u00e9l\u0151 Isten Fia,\na dics\u0151s\u00e9g Ura,\n\nnem riadt\u00e1l vissza att\u00f3l, hogy testet \u00f6lts\negy sz\u0171z m\u00e9h\u00e9ben,\nhogy megszabad\u00edtsd a foglyul ejtett emberis\u00e9get.\n\nA hal\u00e1l felett aratott gy\u0151zelmeddel\nmegnyitottad minden h\u00edv\u0151 el\u0151tt\na Kir\u00e1lys\u00e1g kapuit;\naz Atya jobbj\u00e1n uralkodsz;\nelj\u00f6ssz \u00edt\u00e9lni.\n\nL\u00e9gy v\u00e9delmez\u0151je \u00e9s bar\u00e1tja\na V\u00e9red \u00e1ltal megv\u00e1ltott embereknek:\nfogadd be \u0151ket minden szenttel egy\u00fctt\na Te \u00f6r\u00f6m\u00f6dbe \u00e9s a Te vil\u00e1goss\u00e1godba.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak, \u00e9s a Fi\u00fanak,\n\u00e9s a Szentl\u00e9leknek,\na valaha volt, a most is \u00e9l\u0151, \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 Istennek,\nmind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"234","category_id":"7","hu_title":"8. zsolt\u00e1r\n","hu_content":"Urunk, Isten\u00fcnk, mily fels\u00e9ges a te neved \naz eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!\n\nAz egekig zeng a te dics\u0151s\u00e9ged \na gyermekek, a csecsem\u0151k sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l: \nb\u00e1stya, melyet az ellens\u00e9gnek emelsz, \nahol az ellens\u00e9g \u00f6sszeomlik l\u00e1zad\u00e1s\u00e1ban.\n\nL\u00e1tv\u00e1n az eget, kezed alkot\u00e1s\u00e1t, \na holdat \u00e9s a csillagokat, melyeket elhelyezt\u00e9l, \nmi az ember, hogy gondod van r\u00e1, \naz ember fia, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele?\n\nKev\u00e9ssel tetted \u0151t kisebb\u00e9, mint Istent, \ndics\u0151s\u00e9ggel \u00e9s tisztelettel koron\u00e1ztad meg; \nminden kezed m\u0171ve f\u00f6l\u00e9 helyezted, \nmindent l\u00e1ba al\u00e1 vetett\u00e9l:\n\na marh\u00e1k \u00e9s juhok csord\u00e1it, \ns\u0151t a vad\u00e1llatokat is, \naz \u00e9gi madarakat \u00e9s a tenger halait, \nmindent, ami \u00fatj\u00e1t j\u00e1rja a vizekben.\n\nUrunk, Isten\u00fcnk, \nmily fels\u00e9ges a te neved az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"235","category_id":"7","hu_title":"\u00d3 Aty\u00e1nk, ti\u00e9d a dics\u00e9ret\n","hu_content":"\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nA szel\u00eddeknek megmutatod utad,\nDe elrejted a b\u00f6lcsek szeme el\u0151l,\nHogy az \u00e9hs\u00e9g pr\u00f3b\u00e1j\u00e1n\nKeress\u00e9k orc\u00e1dat.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nEgyed\u00fcl Benned van \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\nMert mindig befogadsz minket,\nMikor nyomorultul \u00e9s szeretet n\u00e9lk\u00fcl\nT\u00e9r\u00fcnk vissza Hozz\u00e1d.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert ismered gyenges\u00e9g\u00fcnket,\nMint egy anya, hordozol minket,\n\u00c9s minden pillanatban simogatsz\nIrgalmaddal.\n\n\u00d3 Aty\u00e1nk, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert Szereteted v\u00e9gtelen,\nNek\u00fcnk a szents\u00e9get akarod,\n\u00c9s megadod a kicsinyeknek\nSzeretett Fiadban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"236","category_id":"7","hu_title":"Dics\u00e9ret az \u00f6r\u00f6m\u00e9rt, amelyet Isten ad\n","hu_content":"\u00d3 Uram, b\u00e9ke Istene,\nNeked adtam minden f\u00e1jdalmamat,\n\u00c9s Te nekem adtad minden boldogs\u00e1godat.\n\nNeked adtam minden szorong\u00e1somat,\n\u00c9s Te nekem adtad minden der\u0171det.\n\u00c9nekeljen Lelkem Neked minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n\nNeked adtam minden \u00f6nz\u00e9semet,\n\u00c9s Te nekem adtad minden nagylelk\u0171s\u00e9gedet.\n\nNeked adtam minden szeg\u00e9nys\u00e9gemet,\n\u00c9s Te nekem adtad minden gazdags\u00e1godat.\n\nIgen, \u00e9nekeljen Lelkem Neked minden, minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n\nNeked adtam minden semmis\u00e9gemet,\n\u00c9s Te nekem adtad minden mindens\u00e9gedet.\n\n\u00c9s ahogyan K\u00e1n\u00e1ban t\u00fal sok bor lett,\nAhogyan a keny\u00e9rszapor\u00edt\u00e1skor t\u00fal sok keny\u00e9r lett,\n\u00c9s ahogyan Tiberi\u00e1sn\u00e1l t\u00fal sok hal lett,\n\u00c9s a h\u00e1l\u00f3k elszakadtak.\n\nIstenem, amikor Te adsz, mindig t\u00fal sokat adsz mindenb\u0151l.\n\n\u00c9n Neked mindent odaadtam, \u00e9s Te nekem mindent odaadt\u00e1l.\nDe az \u00e9n mindenem oly kicsi,\n\u00c9s a Te szereteted mindene oly nagy...\n\u00c9s el\u00e1mulok jelenl\u00e9ted sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9n,\n\u00c9s elk\u00e1pr\u00e1ztat kegyelmed f\u00e9nye,\n\u00c9s j\u00f3llaktam nagylelk\u0171s\u00e9geddel;\nMegszomjaztam irgalmadra,\n\u00c9s megr\u00e9szegedtem gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9gedt\u0151l.\nT\u00e1pl\u00e1lkoztam szel\u00edds\u00e9geddel \u00e9s v\u00e9gtelens\u00e9geddel,\nhogy eg\u00e9sz lelkemmel keresselek T\u00e9ged,\nmert N\u00e9lk\u00fcled minden j\u00f3t\u00f3l megfosztott vagyok.\n\n\u00c9nekeljen Lelkem Neked minden, minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"239","category_id":"7","hu_title":"Uram, itt vagyok el\u0151tted\n","hu_content":"Uram, itt \u00e1llok El\u0151tted,\nazokkal a f\u00e9rfiakkal \u00e9s n\u0151kkel, akik hozz\u00e1m hasonl\u00edtanak,\nmint testv\u00e9rek:\na szerencs\u00e9tlenekkel, akik szeretn\u00e9nek kijutni ebb\u0151l,\nde nem jutnak ki: a drogosokkal, az elveszettekkel,\na \"rossz\u00e9let\u0171\" n\u0151kkel,\nmindazokkal, akik nem tudnak ellen\u00e1llni a gonosznak,\nakik lopnak \u00e9s \u00f6lnek,\nmindazokkal, akik elvesztett\u00e9k a hitet, a rem\u00e9nyt, a szeretet...\n...\u00e9s akik emiatt szenvednek;\n\nUram, Te m\u00e9g mindig \u00fagy n\u00e9zel r\u00e1nk,\nazzal a szeret\u0151 tekintettel,\namellyel a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonyra,\na szamarit\u00e1nus asszonyra, M\u00e1ria Magdoln\u00e1ra, a Hozz\u00e1d k\u00f6zel l\u00f3g\u00f3 latorra tekintett\u00e9l:\nments meg minket, hiszen szeretsz minket.\n\nUram, Te mondtad,\nnem az igazak\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hanem a szeg\u00e9nyek\u00e9rt,\na betegek\u00e9rt, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt, \u00e9rt\u00fcnk.\n\nUram, R\u00e1d b\u00edzunk T\u00e9ged,\nmert biztos vagyok Benned,\nbiztos vagyok benne, hogy megmentesz minket,\nbiztos vagyok benne, hogy mindegyik\u00fcnknek, a szerencs\u00e9tleneknek,\naz hal\u00e1lunk napj\u00e1n azt fogod mondani:\nma este velem leszel a Paradicsomban,\nmert lesz egy este, amikor T\u00e9ged \u00f6ltesz r\u00e1nk,\n\nTe, aki Isten vagy, \u00e9s aki m\u00e1s emberr\u00e9 lett\u00e9l.\nMint mi, Te is \u00e9hezt\u00e9l \u00e9s szomjazt\u00e1l,\nmint mi, Te is f\u00e9lt\u00e9l \u00e9s s\u00edrt\u00e1l,\nmint mi, Te is meghalt\u00e1l.\nSzeg\u00e9ny tested a s\u00edrba lett helyezve,\nmint a mi\u00e9nk is,\n\u00e9s Te \u00e1talakulva j\u00f6tt\u00e9l ki onnan,\nmint mi is ki fogunk j\u00f6nni egy napon.\nSzeretettem, Veled a hal\u00e1l sz\u00e9p,\nA Felt\u00e1mad\u00e1s v\u00e1r r\u00e1nk. K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"241","category_id":"7","hu_title":"Magnificat\n","hu_content":"Magasztalja lelkem az Urat,\n\u00e9s ujjong az \u00e9n szellemem Istenben, az \u00e9n Megv\u00e1lt\u00f3mban.\n\nMert r\u00e1tekintett szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1nak al\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1ra:\n\u00edme, mostant\u00f3l fogva boldognak mond engem minden nemzed\u00e9k.\n\nMert nagy dolgokat cselekedett velem a Hatalmas,\n\u00e9s szent az \u0151 neve.\n\nIrgalma nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre sz\u00e1ll\nazokra, akik f\u00e9lik \u0151t.\n\nMegmutatta karj\u00e1nak erej\u00e9t,\nsz\u00e9tz\u00fazta a sz\u00edv\u00fckben g\u0151g\u00f6s\u00f6ket.\n\nLetasz\u00edtotta a hatalmasokat tr\u00f3njukr\u00f3l,\n\u00e9s f\u00f6lemelte az al\u00e1zatosokat.\n\n\u00c9hez\u0151ket bet\u00f6lt\u00f6tt javakkal,\n\u00e9s a gazdagokat \u00fcresen bocs\u00e1totta el.\n\nOltalmazta Izraelt, az \u0151 szolg\u00e1j\u00e1t,\nmegeml\u00e9kezve irgalmass\u00e1g\u00e1r\u00f3l,\n\namint meg\u00edg\u00e9rte aty\u00e1inknak,\n\u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s az \u0151 ut\u00f3dainak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek,\nmik\u00e9ppen kezdetben vala, most \u00e9s mindenkor,\n\u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"242","category_id":"7","hu_title":"Boldogs\u00e1gok\n","hu_content":"Boldogok a lelki szeg\u00e9nyek, mert \u00f6v\u00e9k a mennyek orsz\u00e1ga.\nBoldogok a szel\u00eddek, mert \u0151k \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet.\nBoldogok a szomorkod\u00f3k, mert \u0151k megvigasztaltatnak.\nBoldogok, akik \u00e9heznek \u00e9s szomjaznak az igazs\u00e1gra, mert \u0151k betelnek.\nBoldogok az irgalmasok, mert \u0151k irgalmass\u00e1got nyernek.\nBoldogok a tiszta sz\u00edv\u0171ek, mert \u0151k megl\u00e1tj\u00e1k Istent.\nBoldogok a b\u00e9kess\u00e9gszerz\u0151k, mert \u0151k Isten fiainak neveztetnek.\nBoldogok, akiket az igazs\u00e1g\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek, mert \u00f6v\u00e9k a mennyek orsz\u00e1ga.\nBoldogok vagytok, ha miattam gyal\u00e1znak \u00e9s \u00fcld\u00f6znek titeket, \u00e9s mindenf\u00e9le rosszat hazudnak r\u00f3latok.\n\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s ujjongjatok, mert nagy a jutalmatok a mennyekben!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"243","category_id":"7","hu_title":"Kis Boldogs\u00e1gok\n","hu_content":"Boldogok, akik tudnak \u00f6nmagukon nevetni,\nnem fogj\u00e1k megunni a sz\u00f3rakoz\u00e1st.\n\nBoldogok, akik meg tudj\u00e1k k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni a hegyet a vakondt\u00far\u00e1st\u00f3l,\nsok gondt\u00f3l megk\u00edm\u00e9lik magukat.\n\nBoldogok, akik tudnak pihenni \u00e9s aludni an\u00e9lk\u00fcl, hogy kifog\u00e1sokat keresn\u00e9nek,\nb\u00f6lcsekk\u00e9 v\u00e1lnak.\n\nBoldogok, akik tudnak hallgatni \u00e9s figyelni,\n\u00faj dolgokat tanulnak.\n\nBoldogok, akik el\u00e9g okosak ahhoz, hogy ne vegy\u00e9k magukat t\u00fal komolyan,\nk\u00f6rnyezet\u00fckben megbecs\u00fcltek lesznek.\n\nBoldogok vagytok, ha komolyan tudj\u00e1tok n\u00e9zni a kis dolgokat \u00e9s b\u00e9k\u00e9sen a komolyakat,\nmesszire juttok az \u00e9letben.\n\nBoldogok vagytok, ha mindig j\u00f3indulattal tudj\u00e1tok \u00e9rtelmezni m\u00e1sok viselked\u00e9s\u00e9t, m\u00e9g akkor is, ha a l\u00e1tszat \u00e9pp az ellenkez\u0151j\u00e9t mutatja,\nnaivnak fognak tartani, de a szeretetnek ez az \u00e1ra.\n\nBoldogok, akik gondolkodnak, miel\u0151tt cselekedn\u00e9nek, \u00e9s im\u00e1dkoznak, miel\u0151tt gondolkodn\u00e1nak,\nsok ostobas\u00e1got elker\u00fclnek.\n\nBoldogok vagytok, ha tudtok hallgatni \u00e9s mosolyogni,\nm\u00e9g akkor is, ha f\u00e9lbeszak\u00edtanak, vagy r\u00e1l\u00e9pnek a l\u00e1batokra;\naz evang\u00e9lium elkezd besziv\u00e1rogni a sz\u00edvetekbe.\n\nMindenekel\u0151tt boldogok vagytok, akik tudj\u00e1tok felismerni az Urat mindazokban, akikkel tal\u00e1lkoztok:\nmegtal\u00e1lt\u00e1tok az igazi vil\u00e1goss\u00e1got, megtal\u00e1lt\u00e1tok a val\u00f3di b\u00f6lcsess\u00e9get.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"244","category_id":"7","hu_title":"Ter\u00e9z anya im\u00e1ja\n","hu_content":"Az \u00e9let egy es\u00e9ly, ragadd meg!\n\nAz \u00e9let sz\u00e9ps\u00e9g, csod\u00e1ld meg!\n\nAz \u00e9let boldogs\u00e1g, \u00edzleld meg!\n\nAz \u00e9let egy \u00e1lom, v\u00e1ltsd val\u00f3ra!\n\nAz \u00e9let egy kih\u00edv\u00e1s, n\u00e9zz szembe vele!\n\nAz \u00e9let egy k\u00f6teless\u00e9g, teljes\u00edtsd!\n\nAz \u00e9let egy j\u00e1t\u00e9k, j\u00e1tszd!\n\nAz \u00e9let \u00e9rt\u00e9kes, vigy\u00e1zz r\u00e1!\n\nAz \u00e9let gazdags\u00e1g, \u0151rizd meg!\n\nAz \u00e9let szeretet, \u00e9lvezd!\n\nAz \u00e9let rejt\u00e9ly, fejtsd meg!\n\nAz \u00e9let \u00edg\u00e9ret, teljes\u00edtsd be!\n\nAz \u00e9let szomor\u00fas\u00e1g, gy\u0151zd le!\n\nAz \u00e9let egy himnusz, \u00e9nekeld!\n\nAz \u00e9let egy k\u00fczdelem, fogadd el!\n\nAz \u00e9let egy trag\u00e9dia, \u00f6leld \u00e1t!\n\nAz \u00e9let egy kaland, merd meg\u00e9lni!\n\nAz \u00e9let boldogs\u00e1g, \u00e9rdemeld ki!\n\nAz \u00e9let maga az \u00e9let, v\u00e9dd meg!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"245","category_id":"7","hu_title":"Tan\u00edts meg, Uram, h\u00e1l\u00e1t adni\n","hu_content":"Tan\u00edts engem, Uram, k\u00f6sz\u00f6netet mondani!\n\nK\u00f6sz\u00f6net a keny\u00e9r\u00e9rt, a sz\u00e9l\u00e9rt, a f\u00f6ld\u00e9rt \u00e9s a v\u00edz\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net a zen\u00e9\u00e9rt \u00e9s a csend\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net minden \u00faj nap csod\u00e1j\u00e1\u00e9rt.\n\nK\u00f6sz\u00f6net a gyeng\u00e9d gesztusok\u00e9rt \u00e9s szavak\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net a nevet\u00e9s\u00e9rt \u00e9s a mosolyok\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net mindaz\u00e9rt, ami seg\u00edt \u00e9lnem\na szenved\u00e9sek \u00e9s a szorong\u00e1sok ellen\u00e9re.\nK\u00f6sz\u00f6net mindazoknak, akiket szeretek \u00e9s akik szeretnek engem.\n\n\u00c9s ezer k\u00f6sz\u00f6net\nv\u00e1ltozzon \u00e1t hatalmas h\u00e1laad\u00e1sba,\namikor Hozz\u00e1d fordulok,\na minden kegyelem forr\u00e1s\u00e1hoz\n\u00e9s \u00e9letem szikl\u00e1j\u00e1hoz.\n\nK\u00f6sz\u00f6net hat\u00e1rtalan szereteted\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net a T\u0151led sz\u00e1rmaz\u00f3 b\u00e9k\u00e9\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net az Eucharisztia kenyer\u00e9\u00e9rt.\nK\u00f6sz\u00f6net a szabads\u00e1g\u00e9rt, amelyet nek\u00fcnk adsz.\n\nTestv\u00e9reimmel egy\u00fctt hirdetem dics\u00e9retedet\n\u00e9let\u00fcnk\u00e9rt, amely a kezedben van,\nlelk\u00fcnk\u00e9rt, amely R\u00e1d van b\u00edzva,\naz \u00e1ld\u00e1sok\u00e9rt, amelyekkel elhalmozol minket,\n\u00e9s amelyeket nem mindig tudunk megl\u00e1tni.\n\nJ\u00f3 \u00e9s irgalmas Isten,\nlegyen \u00e1ldott a neved \u00f6r\u00f6kk\u00e9!\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"247","category_id":"7","hu_title":"Himnusz Istenhez\n","hu_content":"Nem lehet betelni Veled, \u00f3 Istenem,\n\u00e9pp ellenkez\u0151leg, min\u00e9l jobban meg\u00edzlel\u00fcnk,\nann\u00e1l ink\u00e1bb akarunk meg\u00edzlelni T\u00e9ged,\nann\u00e1l ink\u00e1bb akarunk szeretni\u2026\n\nNeved \u00e9des, mint az olaj,\nk\u00f6nnyed\u00e9n hagyja el az ajkakat.\nA sz\u00edv halkan mondja\na titokban, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ggel.\nOly sok mindent mond egyszerre, \u00e9s oly \u00e9desen,\nhogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ki akarn\u00e1nk mondani.\n\n\u00d3, Szeretet,\nsz\u00fcntelen\u00fcl ki akarom mondani neved,\nSz\u00fcks\u00e9gem van arra, hogy kimondjam,\n\u00f6r\u00f6m hallani.\nIsm\u00e9tl\u00e9se a leg\u00e9desebb dallam,\nmegdobogtatja a sz\u00edvet, szent\u00fcl megind\u00edtja,\n\u00e1t\u00f6leli.\n\n\u00c9n csak b\u0171n vagyok, szeretetlens\u00e9g,\nk\u00edv\u00e1ns\u00e1g, megvet\u00e9s.\n\u00d3, Te, aki csupa kegyelem vagy, t\u00f6k\u00e9letes szeretet,\ningyenes aj\u00e1nd\u00e9k, irgalom,\nments meg engem, \u00e1rassz el engem, t\u00f6lts be engem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"249","category_id":"7","hu_title":"Istenemhez ki\u00e1ltok!\n","hu_content":"Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, Istenem!\nSirok \u00e9s ki\u00e1ltok, mert emberileg k\u00e9ts\u00e9gbe vagyok esve,\nde, ugyanakkor, Uram, bennem, abban a r\u00e9szemben,\nmelyr\u0151l hiszem, hogy val\u00f3ban a Te k\u00e9pedre lett alkotva \u2013 a sz\u00edvemben \u2013\nrem\u00e9nnyel vagyok eltelve, mert biztos vagyok a Te szeretetedben\n\u00e9s a Te jelenl\u00e9tedben mellettem minden pillanatban.\n\nHozz\u00e1d ki\u00e1ltok, \u00e9s utamba helyezel embereket,\nbar\u00e1tokat, testv\u00e9reket, hogy megvigasztaljanak, \u00e9s val\u00f3j\u00e1ban\nTe magad teszed ezt \u00e1ltaluk.\n\nMost, Uram, ki\u00e1ltok \u00e9s s\u00edrok tov\u00e1bbra is,\nde \u00f6r\u00f6mt\u0151l, rem\u00e9nyt\u0151l \u00e9s h\u00e1l\u00e1t\u00f3l.\n\n\u00c1ldott \u00e9s im\u00e1dott l\u00e9gy, mert m\u00e9lt\u00f3 vagy az im\u00e1datra.\n\u00c1ldjon T\u00e9ged a teremt\u00e9sed, eltel\u00edtve a szereteteddel,\nmely k\u00f6r\u00fclvesz minket.\nTanuljon meg minden nemzet megismerni T\u00e9ged,\nhozz\u00e1d ki\u00e1ltani \u00e9s szeretetk\u00f6nnyeket hullatni,\nmelyek mindig kics\u00edr\u00e1ztatj\u00e1k a rem\u00e9nyt.\n\n\u00c1men.\n\nAlleluja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"250","category_id":"7","hu_title":"A foly\u00f3 \u00e9s a foly\u00f3v\u00edz\n","hu_content":"Uram,\ntudasd velem,\nmit v\u00e1rsz t\u0151lem,\ne vil\u00e1g z\u0171rzavar\u00e1ban\n\u00e9s saj\u00e1t zavaraim k\u00f6zepette.\n\nTe form\u00e1lt\u00e1l engem\n\u00e9letem \u00fatveszt\u0151in \u00e1t.\nMint egy foly\u00f3,\n\u00e9letem v\u00e1jta medr\u00e9t\naz emberek f\u00f6ldj\u00e9n.\nEl\u00e9rtem-e a foly\u00f3t,\nhogy belevegy\u00fcljek,\nhogy beleolvadjak?\n\nTe vagy a Foly\u00f3,\n\u00e9n a foly\u00f3v\u00edz.\nTe vonzol engem,\n\u00e9s \u00e9n belecs\u00faszom bel\u00e9d\negyre ink\u00e1bb\nminden nap.\n\n\u00d6r\u00f6kk\u00e9!\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"251","category_id":"7","hu_title":"A mindennapok csod\u00e1i\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, minden napok \u00e9s minden \u00f3r\u00e1k Istene,\negy k\u00fcl\u00f6nleges kegyet k\u00e9rek t\u0151led:\nsoha ne engedd, hogy k\u00f6z\u00f6mb\u00f6s maradjak\negyik csod\u00e1ddal szemben sem!\n\nEngedd, hogy \u00f6rvendjek minden \u00e9bred\u00e9s csod\u00e1j\u00e1nak,\nannak a csod\u00e1nak, hogy m\u00e9g \u00e9letben vagyok,\na l\u00e9legz\u00e9s, a j\u00e1r\u00e1s \u00e9s a gondolkod\u00e1s csod\u00e1j\u00e1nak,\na te szereteted \u00e9s irgalmad csod\u00e1j\u00e1nak.\n\nSeg\u00edts, hogy soha ne f\u00e1radjak bele az \u00e9vszakjaidba:\na tavasz egy csoda,\na ny\u00e1r egy csoda,\naz \u0151sz egy csoda,\na t\u00e9l egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 csoda.\nMinden nap egy csoda, ahogy minden \u00e9jszaka is.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m e vid\u00e9k sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t, Uram.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a napkelt\u00e9t \u00e9s a napnyugt\u00e1t.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a holdat \u00e9s a csillagokat.\n\nAdd meg nekem ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot, Uram:\na te megbecs\u00fcl\u00e9sed aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t,\nvalamint mindazt, amit teszel.\nEgy nap k\u00e9rem majd a legf\u0151bb aj\u00e1nd\u00e9kot,\nhogy \u00fagy szeresselek, ahogy kellene,\njobban, mint tegnap... \u00e9s kev\u00e9sb\u00e9, mint holnap.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"252","category_id":"7","hu_title":"Dics\u00e9ret \u00e9s k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\n","hu_content":"Im\u00e1dkozzunk \u00f6r\u00f6mmel az \u00dar J\u00e9zus Krisztushoz,\n\u00e9let\u00fcnk Kenyer\u00e9hez:\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Urunk, a te tested\u00e9rt \u00e9s v\u00e9red\u00e9rt!\n\nKrisztus, azt mondtad nek\u00fcnk, adjunk h\u00e1l\u00e1t\na te eml\u00e9kezetedre:\n\n- \u0151rizz meg minket h\u0171s\u00e9gesnek, hogy \u00fcnnepelj\u00fck e miszt\u00e9riumot.\n\nAz \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g papja,\nte felaj\u00e1nlottad a t\u00f6k\u00e9letes \u00e1ldozatot a kereszt olt\u00e1r\u00e1n:\n\n- add meg nek\u00fcnk a kegyelmet, hogy veled egy\u00fctt aj\u00e1nljuk fel magunkat hitben.\n\nTe, a mennyb\u0151l j\u00f6tt manna,\nte t\u00e1pl\u00e1lod az Egyh\u00e1zat a te testeddel \u00e9s v\u00e9reddel:\n\n- er\u0151s\u00edtsd meg \u0151t aty\u00e1nkhoz vezet\u0151 \u00fatj\u00e1n.\n\nTe vagy a Keny\u00e9r, amelyet az Atya k\u00fcld\u00f6tt a mi gy\u00f3gyul\u00e1sunkra:\n\n- add vissza a testek \u00e9s lelkek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t.\n\nTe r\u00e1nk b\u00edztad az Euchariszti\u00e1t,\nhogy hirdess\u00fck a te hal\u00e1lodat \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1sodat:\n\n- adj \u00f6r\u00f6k \u00e9letet azoknak, akik v\u00e1rj\u00e1k a te visszat\u00e9r\u00e9sedet.\n\n\u00dar J\u00e9zus Krisztus, ebben a csod\u00e1latos szents\u00e9gben\nhagyom\u00e1nyoztad r\u00e1nk a te szenved\u00e9sed eml\u00e9kezet\u00e9t;\nadd meg nek\u00fcnk, hogy oly nagy szeretettel tisztelj\u00fck\na te tested \u00e9s v\u00e9red miszt\u00e9rium\u00e1t,\nhogy sz\u00fcntelen\u00fcl gy\u0171jthess\u00fck\na te megv\u00e1lt\u00e1sod gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\nKi \u00e9lsz \u00e9s uralkodsz mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"253","category_id":"7","hu_title":"Szabadul\u00e1s\u00e9rt val\u00f3 dics\u00e9ret\n","hu_content":"\u00d3 Urunk, minden szabadul\u00e1s Istene,\nL\u00e1ttuk, mily j\u00f3 vagy Te,\nTeljesen, eg\u00e9szen \u00e9s v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen j\u00f3,\n\nL\u00e1ttuk, hogy nem tudsz,\nNem is tudsz m\u00e1s lenni, csak j\u00f3.\n\u00c9s ez\u00e9rt vagyunk itt,\nEl\u0151tted ma.\n\nL\u00e1ttunk T\u00e9ged,\nR\u00e1d mosolyogtunk, \u00e9s Te r\u00e1nk mosolyogt\u00e1l.\nNeked adtuk minden \u00f6r\u00f6m\u00fcnket,\n\u00c9s Te nek\u00fcnk adtad minden b\u00e9k\u00e9det.\n\n\u00d6r\u00f6m\u00fcnknek nem lett t\u00f6bb\u00e9 v\u00e9ge,\nTe \u00f6r\u00fclt\u00e9l \u00f6r\u00f6m\u00fcnknek,\n\u00c9s mi Alleluj\u00e1t \u00e9nekelt\u00fcnk.\n\n\u00c9s t\u00fcd\u0151nk gyenge volt, hogy ki\u00e1ltsuk \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\n\u00cdgy odaadtuk \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\nT\u00e1ncoltuk, t\u00e1ncoltuk minden \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\nNeked adtunk mindent,\n\u00c9s Te nek\u00fcnk adt\u00e1l mindent.\nNeked adtuk minden szomor\u00fas\u00e1gunk,\n\u00c9s Te nek\u00fcnk adtad minden \u00f6r\u00f6m\u00f6d.\nNeked adtuk minden gy\u00f6trelm\u00fcnk,\n\u00c9s Te nek\u00fcnk adtad minden b\u00e9k\u00e9det.\n\n\u00c9nekelje Neked eg\u00e9sz l\u00e9ny\u00fcnk \u00f6r\u00f6m\u00e9t,\nHogy teljes lelkemmel keresselek T\u00e9ged,\nMert N\u00e9lk\u00fcled minden j\u00f3t\u00f3l megfosztatom.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"254","category_id":"7","hu_title":"H\u00e1laad\u00f3 dics\u00e9ret\n","hu_content":"\u00d3, Uram, Istenem,\nengedd, hogy a szeg\u00e9ny teremtm\u00e9ny, aki vagyok,\nt\u00e9ged dics\u00e9rjen, k\u00f6sz\u00f6netet mondjon neked.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy megteremtett\u00e9l,\nk\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy a semmib\u0151l a l\u00e9tbe h\u00edvt\u00e1l,\nk\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy m\u00e1r fogantat\u00e1som napj\u00e1t\u00f3l fogva szerett\u00e9l.\n\n\u00d3, Istenem, dics\u00e9retem semmit sem ad nagys\u00e1godhoz,\nhatalmadhoz, fens\u00e9gedhez, ahhoz, ami vagy.\nTe vagy a Szeretet Istene, j\u00f3, h\u0171s\u00e9ges \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\nTan\u00edts engem szeretni,\nteljes sz\u00edvemmel\n\u00e9s teljes \u00e9rtelmemmel szeretni.\nTan\u00edts engem akaratodat cselekedni,\nTan\u00edts engem lemondani \u00e9s menek\u00fclni a b\u0171n el\u0151l.\n\nEr\u0151s\u00edts meg, mert gyenge vagyok,\n\u00e9s n\u00e9lk\u00fcled, Uram, semmit sem tehetek.\n\nTan\u00edts engem meghalni a b\u0171nnek\n\u00e9s felt\u00e1madni a szent, irgalmas \u00e9letre,\nmelynek nem lesz v\u00e9ge.\n\nTan\u00edts engem igaz, \u0151szinte, tiszta sz\u00edvvel im\u00e1dni t\u00e9ged,\n\u00e9s felismerni arcodat\nminden testv\u00e9rem arc\u00e1ban.\n\nNyisd meg szemeimet, Uram, teremt\u00e9sed csod\u00e1ira.\n\nAdd meg a kegyelmet, hogy szeml\u00e9lhessem szent arcodat\nm\u0171veiden kereszt\u00fcl, Uram.\n\nIgen, Uram,\nmily sz\u00e9pek \u00e9s csod\u00e1latosak m\u0171veid!\n\nIgen, Uram,\n\u00e9lni akarok, hogy im\u00e1djalak \u00e9s szeressem felebar\u00e1tomat.\n\nAnnyira v\u00e1gyom arra, hogy Fiad, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben\na b\u0171n\u00f6s, r\u00e9gi \u00e9s rossz teremtm\u00e9ny meghaljon,\nhogy megsz\u00fclethessen egy \u00faj teremtm\u00e9ny, aki szeret t\u00e9ged,\nmunk\u00e1lkodik dics\u0151s\u00e9ged,\nszent neved ragyog\u00e1s\u00e1n minden helyen \u00e9s minden id\u0151ben.\n\n\u00c9lni akarok, hogy im\u00e1djalak,\ncselekedni testv\u00e9reim boldogs\u00e1g\u00e1\u00e9rt.\n\nF\u00e1jdalmaimmal \u00e9s \u00f6r\u00f6meimmel\nnem t\u00f6r\u0151d\u00f6m, mert minden a ti\u00e9d, minden benned van.\n\nBenned akarom megismerni a szeretet boldogs\u00e1g\u00e1t,\na megbocs\u00e1t\u00e1s, a m\u00e1sok fel\u00e9 val\u00f3 megny\u00edl\u00e1s,\nhogy haszontalan szolg\u00e1d legyek,\naki soha nem sz\u0171nik meg szeretni Ur\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1lni \u0151t.\n\n\u00c9ljek, hogy dics\u0151\u00edtselek, hogy mindenben tiszteljelek,\nszeressem felebar\u00e1tomat,\n\n\u00c9ljek neked \u00e9s benned, haljak meg szeretetb\u0151l ir\u00e1ntad,\n\n\u00c9ljek, haljak meg a szeretet\u00e9rt ir\u00e1ntad\n\u00e9s t\u00e1madjak fel a szeretetben, melynek nincs v\u00e9ge.\n\nIgen, Uram, ilyen sz\u00edvem m\u00e9ly v\u00e1gya,\nmely benned \u00e1tadja mag\u00e1t \u00e9s mindent t\u0151led v\u00e1r.\n\n\u00c9lni \u00e9s meghalni Krisztusban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"255","category_id":"7","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g az \u00darnak!\n","hu_content":"Te vagy az egyetlen Szent, \u00dar Isten,\nTe, aki csod\u00e1kat m\u0171velsz!\n\nTe vagy az Er\u0151s,\nTe vagy a Nagy,\nTe vagy a Magass\u00e1gbeli,\nTe vagy a Mindenhat\u00f3,\nTe, Szent Atya,\n\u00c9g \u00e9s f\u00f6ld Kir\u00e1lya.\n\nTe vagy h\u00e1rom,\n\u00e9s egyszerre egy,\n\u00dar Isten, teljes j\u00f3,\nTe vagy az egyetlen j\u00f3,\nTe vagy minden j\u00f3,\nTe vagy a legf\u0151bb j\u00f3,\n\u00dar Isten, \u00e9l\u0151 \u00e9s igaz.\n\nTe vagy a szeretet, a Szerelem,\nTe vagy a b\u00f6lcsess\u00e9g,\nTe vagy az al\u00e1zat,\nTe vagy a t\u00fcrelem,\nTe vagy a biztons\u00e1g,\nTe vagy a nyugalom,\nTe vagy az \u00f6r\u00f6m \u00e9s a boldogs\u00e1g,\nTe vagy az igazs\u00e1g \u00e9s a m\u00e9rt\u00e9k,\nTe vagy a gazdags\u00e1g \u00e9s a b\u0151s\u00e9g.\n\nTe vagy a sz\u00e9ps\u00e9g,\nTe vagy a gyeng\u00e9ds\u00e9g,\nTe vagy a mened\u00e9k\u00fcnk,\nTe vagy a v\u00e9delmez\u0151nk \u00e9s oltalmaz\u00f3nk,\nTe vagy az er\u0151,\nTe vagy a frissess\u00e9g.\n\nTe vagy a rem\u00e9ny\u00fcnk,\nTe vagy a hit\u00fcnk,\nTe vagy a mi nagy \u00e9dess\u00e9g\u00fcnk,\nTe vagy a mi \u00f6r\u00f6k \u00e9let\u00fcnk,\nnagy \u00e9s csod\u00e1latos \u00dar,\nMindenhat\u00f3 Isten,\nszel\u00edd, irgalmas Megv\u00e1lt\u00f3.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"256","category_id":"7","hu_title":"Tan\u00edts meg, Uram, k\u00f6sz\u00f6netet mondani\n","hu_content":"Tan\u00edts meg engem, Uram, k\u00f6sz\u00f6netet mondani\nfenntart\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl,\nutols\u00f3 leheletemig.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a kenyeret, a szelet, a f\u00f6ldet \u00e9s a vizet,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a zen\u00e9t \u00e9s a csendet,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m minden \u00faj nap csod\u00e1j\u00e1t,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a gyeng\u00e9ds\u00e9g gesztusait \u00e9s szavait,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmess\u00e9get \u00e9s a kedvess\u00e9geket,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a nevet\u00e9seket \u00e9s a mosolyokat,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazt, ami seg\u00edt \u00e9lnem\na l\u00e1zad\u00e1sok \u00e9s a kudarcok ellen\u00e9re,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazokat, akiket szeretek \u00e9s akik szeretnek engem.\n\n\u00c9s hogy ezernyi k\u00f6sz\u00f6netem \u00e1talakuljon\negy hatalmas h\u00e1laad\u00e1sba,\namikor fel\u00e9d fordulok,\nminden kegyelem Forr\u00e1sa \u00e9s \u00e9letem K\u0151szikl\u00e1ja.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a hat\u00e1rtalan Szeretetedet,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a T\u0151led j\u00f6v\u0151 B\u00e9k\u00e9t,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az Eucharisztia Kenyer\u00e9t,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a szabads\u00e1got, melyet adsz.\n\nTestv\u00e9reimmel egy\u00fctt hirdetem dics\u00e9retedet\n\u00e9let\u00fcnk\u00e9rt, mely a Te kezedben van,\nlelk\u00fcnk\u00e9rt, mely R\u00e1d van b\u00edzva,\naz \u00e1ld\u00e1sok\u00e9rt, melyekkel elhalmozol minket,\ns melyeket nem mindig l\u00e1tunk meg.\n\nJ\u00f3s\u00e1gos \u00e9s Irgalmas Isten,\n\u00e1ldott legyen a Te Neved mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"257","category_id":"7","hu_title":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Uram!\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazt, ami l\u00e9tezik,\nAz \u00f6r\u00f6m\u00f6t, a bar\u00e1ts\u00e1got, a boldogs\u00e1got.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazt, amit teremtesz,\nA szeretetet, a b\u00e9k\u00e9t, az egyenl\u0151s\u00e9get.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazt, amit adhatok,\nAz \u00f6r\u00f6m\u00f6met, figyelmemet, seg\u00edts\u00e9gemet.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazt, amit adhatsz,\n\u00c1ltalam, igazs\u00e1got \u00e9s testv\u00e9ris\u00e9get.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezeket a szavakat, amiket haszn\u00e1lok,\nEzeket \u00e9rzem.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezt a verset, amit \u00edrok,\nHogy \u00fcnnepeljek \u00e9s im\u00e1dkozzak hozz\u00e1d.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezt a t\u00f6k\u00e9letlen vil\u00e1got,\nRajtunk m\u00falik, hogy megadjuk, ami hi\u00e1nyzik.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, mert itt vagy,\nSeg\u00edtesz jobban fel\u00e9p\u00edteni.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"258","category_id":"7","hu_title":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy itt vagy!\n","hu_content":"Amikor az \u00e9let teherr\u00e9 v\u00e1lik,\namikor \u00e9jszak\u00e1ink r\u00e9m\u00e1lmokkal telnek,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy itt vagy, Urunk, \u00e9s jelen vagy benn\u00fcnk.\n\nAmikor a betegs\u00e9g el\u00e9r minket,\namikor a pr\u00f3bat\u00e9tel nehezen viselhet\u0151,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy itt vagy, Urunk, \u00e9s kiny\u00fajtod fel\u00e9nk a kezed.\n\nAmikor rem\u00e9nytelenek vagyunk,\namikor minden fekete a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1ron,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy itt vagy, Urunk, \u00e9s elhozod nek\u00fcnk a te vil\u00e1goss\u00e1godat.\n\nAmikor egyed\u00fcl vagyunk \u00e9s elfeledve,\namikor f\u00e9l\u00fcnk szeretni \u00e9s szeretve lenni,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy itt vagy, Urunk, \u00e9s felk\u00edn\u00e1lod nek\u00fcnk a te szeretetedet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"259","category_id":"7","hu_title":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy itt vagy, amikor az \u00e9let teher.\n","hu_content":"Amikor az \u00e9let teherr\u00e9 v\u00e1lik,\namikor \u00e9jszak\u00e1inkat r\u00e9m\u00e1lmok t\u00f6ltik be,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy ott vagy, Urunk, \u00e9s jelen vagy benn\u00fcnk.\n\nAmikor a betegs\u00e9g el\u00e9r minket,\namikor a pr\u00f3bat\u00e9tel nehezen elviselhet\u0151,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy ott vagy, Urunk, \u00e9s kiny\u00fajtod fel\u00e9nk a kezed.\n\nAmikor rem\u00e9nytelenek vagyunk,\namikor minden fekete a l\u00e1that\u00e1ron,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy ott vagy, Urunk, \u00e9s elhozod nek\u00fcnk a Te vil\u00e1goss\u00e1godat.\n\nAmikor egyed\u00fcl \u00e9s elfeledve vagyunk,\namikor f\u00e9l\u00fcnk szeretni \u00e9s szeretve lenni,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy ott vagy, Urunk, \u00e9s felk\u00edn\u00e1lod nek\u00fcnk a Te szeretetedet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"260","category_id":"7","hu_title":"Uram, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a mai napot!\n","hu_content":"Uram, a mai nap\u00e9rt: k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Uram ezt a kezd\u0151d\u0151 napot,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy bet\u00f6lt\u00f6d a hi\u00e1nyt.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy meger\u0151s\u00edted, hogy tov\u00e1bbra is rem\u00e9nykedhetek.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazokat a csod\u00e1kat,\namelyeket teremtett\u00e9l \u00e9s a rendelkez\u00e9semre bocs\u00e1tott\u00e1l.\n\nIgaz Uram, hogy nem mindig \u00e9rtem,\nde ha Te lenn\u00e9l ember, meg\u00e9rten\u00e9d-e a magad\u00e9t?\nUram, t\u00f6ltsd el sz\u00edvemet szeretettel.\nEzen \u00e9let sebei ellen\u00e9re,\nadj nekem ezen a napon b\u00e9k\u00e9t \u00e9s harm\u00f3ni\u00e1t,\n\u00e9s hogy minden ember sz\u00edv\u00e9ben,\nakivel ma tal\u00e1lkozom, ragyogjon a nap.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Uram a Te ragyog\u00e1sodat,\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a Te nagys\u00e1godat,\nK\u00eds\u00e9rj engem ma,\n\u00e9s \u00e9letem minden napj\u00e1n...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"261","category_id":"7","hu_title":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Uram, a kis \u00f6r\u00f6m\u00f6ket\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Uram, a kis \u00f6r\u00f6m\u00f6ket;\na nagyok t\u00fals\u00e1gosan dr\u00e1g\u00e1k lenn\u00e9nek.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a napf\u00e9nyt, mely bevil\u00e1g\u00edt az ablakomon;\negy kapott mosoly\u00e9rt; egy rem\u00e9nyteli sz\u00f3\u00e9rt\nvagy egyetlen pillanatnyi j\u00f3\u00e9rz\u00e9s\u00e9rt \u00e9s b\u00e9k\u00e9\u00e9rt!\nNem \u00e9rdemeltem meg a f\u00e1jdalmaimat,\nde nem \u00e9rdemeltem meg ezeket az \u00f6r\u00f6m\u00f6ket sem.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezeket a kis aj\u00e1nd\u00e9kokat,\nmelyek seg\u00edtenek elviselni a neh\u00e9z \u00f3r\u00e1kat.\nHa \u00f6sszeadn\u00e1m \u0151ket,\ntal\u00e1n \u00faj m\u00f3dot tal\u00e1ln\u00e9k\naz \u00e9letem meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezeket a kis \u00f6r\u00f6m\u00f6ket,\nmelyek megmutatj\u00e1k nekem a dolgok m\u00e1sik oldal\u00e1t:\na szenved\u00e9sben szeretet van;\na harcban \u00e9let van;\na s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben felt\u00e1rul a hit.\nSosem teljesen fekete semmi\nebben a megkem\u00e9nyedett vil\u00e1gban.\n\nEzekkel a kis \u00f6r\u00f6m\u00f6kkel k\u00e9sz\u00fclhetek\narra a t\u00f6k\u00e9letes \u00f6r\u00f6mre, amelyre teremtett\u00e9l engem\n\u00e9s hiszek a Te Kir\u00e1lys\u00e1godban.\n\nAm\u00edg elj\u00f6n az a nap, nyisd meg a szemem\nminden j\u00f3ra,\nminden sz\u00e9p dologra,\nm\u00e9g ha m\u00faland\u00f3 is.\n\nHogy a m\u00fal\u00f3 boldogs\u00e1gokra mosolyogva\nmagam is\n\"kis \u00f6r\u00f6mm\u00e9\" v\u00e1ljak azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik m\u00e1r nem hisznek benne.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"262","category_id":"7","hu_title":"\u00d3, Aty\u00e1d, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\n","hu_content":"\u00d3 Atya, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMegmutatod az al\u00e1zatosaknak utadat,\nde elrejted a b\u00f6lcsek szeme el\u0151l,\nhogy az \u00e9hs\u00e9g pr\u00f3b\u00e1j\u00e1n\nkeress\u00e9k arcodat.\n\n\u00d3 Atya, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nEgyed\u00fcl Benned van \u00f6r\u00f6m\u00fcnk,\nhiszen mindig befogadsz minket,\nmikor nyomorultak \u00e9s szeretet n\u00e9lk\u00fcl\nvisszat\u00e9r\u00fcnk Hozz\u00e1d.\n\n\u00d3 Atya, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert ismered gyenges\u00e9g\u00fcnket,\nmint egy anya hordozol minket,\n\u00e9s minden pillanatban simogatsz\nirgalmaddal.\n\n\u00d3 Atya, Ti\u00e9d a dics\u00e9ret!\nMert szereteted v\u00e9gtelen.\nSzent \u00e9letet akarsz nek\u00fcnk,\n\u00e9s megadod a kicsinyeknek\nSzeretett Fiadban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"263","category_id":"7","hu_title":"Uram, nyisd meg ajkaimat.\n","hu_content":"Uram, Istenem, nyisd meg ajkaimat:\n\u00faj\u00edtsd meg sz\u00edvemet \u00faj \u00e9nekkel.\n\nAnnak az \u00e9neke, aki elfogadja a te kezedb\u0151l:\n\u2019\u2019Te sz\u0151tt\u00e9l engem\nany\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben:\nelismerem el\u0151tted a csod\u00e1t, ami vagyok!\u2019\u2019\n\nAnnak az \u00e9neke, melynek zen\u00e9je fel\u00e9breszti a hajnalt:\n\u2019\u2019K\u00e9sz a sz\u00edvem;\n\u00e9nekelni akarok, zsolt\u00e1rokat akarok zengeni.\u2019\u2019\n\nA megkereszteltek \u00e9neke, akik \u00e1tkeltek a tengeren:\n\u2019\u2019Megmenek\u00fclt\u00fcnk a vad\u00e1sz h\u00e1l\u00f3j\u00e1t\u00f3l:\na h\u00e1l\u00f3 elszakadt: megmenek\u00fclt\u00fcnk!\u2019\u2019\n\nAz elhagyatott \u00e9neke, aki \u00fajra megtal\u00e1lja \u00f6v\u00e9it:\n\u2019\u2019Hirdetem neved testv\u00e9reim el\u0151tt,\ndics\u00e9rlek a gy\u00fclekezetben.\u2019\u2019\n\nA szerencs\u00e9tlen \u00e9neke, aki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get k\u00e9rdezi:\n\u2019\u2019Vajon az \u00dar elvet-e \u00f6r\u00f6kre?\nSoha nem lesz kegyes?\u2019\u2019\n\nA szeretett \u00e9neke, aki b\u00e9k\u00e9dben szunnyad el:\n\u2019\u2019T\u00f6bb \u00f6r\u00f6met adt\u00e1l sz\u00edvembe,\nmint amennyit a sz\u00fcret \u00e9s a term\u00e9s ad!\u2019\u2019\n\nA kisdedek \u00e9neke, akik l\u00e1tj\u00e1k elj\u00f6nni Orsz\u00e1godat:\n\u2019\u2019A foly\u00f3k tapsoljanak,\na hegyek ujjongjanak!\u2019\u2019\n\nA b\u0171n\u00f6s \u00e9neke, aki \u00f6r\u00fcl a megbocs\u00e1t\u00e1sodnak:\n\u2019\u2019H\u00e1l\u00e1t adok az \u00darnak,\nmegvallva b\u0171neimet.\nSzabad\u00edt\u00f3 \u00e9nekekkel vett\u00e9l k\u00f6r\u00fcl.\u2019\u2019\n\nA gyermek \u00e9neke, aki mindent \u00e9desanyj\u00e1t\u00f3l tanul:\n\u2019\u2019Magasztalja lelkem az Urat,\n\u00e9s \u00f6rvendez az \u00e9n szellemem az \u00e9n \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151 Istenemben!\u2019\u2019\n\nUram, Istenem, nyisd meg ajkaimat,\n\u00e9s sz\u00e1m hirdetni fogja dics\u00e9retedet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"264","category_id":"7","hu_title":"\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\n","hu_content":"Mennyei Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTe v\u00e1lasztott\u00e1l ki minket;\nTe k\u00edv\u00e1nt\u00e1l mindannyiunkat, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nNeked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en mindenki megkapja \u00e9let\u00e9t,\nmint egy egyedi k\u00f6vet,\negy csod\u00e1latos k\u00f6vet,\nmely Fiad test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez j\u00e1rul hozz\u00e1.\n\nMennyei Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck\na Szentlelket, aki t\u00e1mogat minket,\naz Egyh\u00e1zat, amely elk\u00eds\u00e9r minket,\n\u00e9s seg\u00edt megtal\u00e1lni a helyet,\nahol k\u00f6v\u00fcnk a legszebb lesz,\nahol mindenki \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3an adja tov\u00e1bb\nazt a szeretetet, melyet T\u0151led kap.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"265","category_id":"7","hu_title":"Egy szeg\u00e9ny sz\u00edv im\u00e1ja\n","hu_content":"Nem tudom, hogyan \u00e9lhetn\u00e9k\nn\u00e9lk\u00fcled h\u00e1l\u00e1t adva!\nHogyan \u00e9lhetn\u00e9k an\u00e9lk\u00fcl, hogy az \u00e9letem k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba \u00e1ll\u00edtsalak!\nHogyan \u00e9lhetn\u00e9k an\u00e9lk\u00fcl, hogy dics\u00e9rjelek!\nHogyan ne szerethetn\u00e9lek, \u00f3, teremt\u0151 Isten!\nHogyan \u00e9lhetn\u00e9m a Te Szeretetedet\nan\u00e9lk\u00fcl, hogy folyton visszat\u00e9rn\u00e9k a Forr\u00e1shoz!\nA sz\u00edvem szeg\u00e9ny \u00e9s kicsi...\nkev\u00e9s helyet foglal el, \u00e9s minden pillanatban sz\u00fcks\u00e9ge van R\u00e1d.\n\nN\u00e9lk\u00fcled \u00e9lni hal\u00e1l lenne, mert Te vagy a Forr\u00e1som.\nTe t\u00f6lt\u00f6d be nap mint nap kicsinys\u00e9gemet...\nmin\u00e9l kisebb vagyok, ann\u00e1l nagyobb vagy Te,\nez\u00e9rt, Uram, t\u00e9gy engem kicsiv\u00e9!\n\nMinden nap felfedezem Arcod egy \u00faj oldal\u00e1t,\n\u00e9s ez lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy szeml\u00e9ljelek\negyre szerelmesebben!\nVajon a Szeretet-e ez a bels\u0151 j\u00f3\u00e9rz\u00e9s,\namikor a szerelmesemre gondolok?\nEz a tiszta rep\u00fcl\u00e9s pillanata, amikor m\u00e1r nem \u00e9rezz\u00fck a szelet,\namely csapkodja a sz\u00e1rnyainkat, hanem a leveg\u0151 az eg\u00e9sz l\u00e9ny\u00fcnk\u00f6n simogat\u00e1ss\u00e1 v\u00e1lik?\nEz a forr\u00f3 lehelet, amely ki\u00e1lt\u00e1sra \u00f6szt\u00f6n\u00f6z benn\u00fcnket?\nA l\u00e9lek e nyugalma, amely dics\u00e9retre k\u00e9sztet?\nEz az \u00dat sz\u00e9l\u00e9n hagyott Sz\u00f3,\nk\u00e9szen arra, hogy abban a pillanatban felbukkanjon, amikor befogadhat\u00f3\nmint egy vir\u00e1g, \u00e9s meg\u00e9rthet\u0151\naz ember szeg\u00e9ny sz\u00edve \u00e1ltal!\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"266","category_id":"7","hu_title":"Egy lepr\u00e1s im\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, elj\u00f6tt\u00e9l, mindent k\u00e9rt\u00e9l t\u0151lem, \u00e9s \u00e9n mindent odaadtam neked.\nSzerettem olvasni, de most vak vagyok.\nSzerettem futni az erd\u0151ben, de most megb\u00e9nult a l\u00e1bam.\nSzerettem vir\u00e1gokat szedni a tavaszi napf\u00e9nyben, \u00e9s m\u00e1r nincsenek kezeim.\nMert n\u0151 vagyok, szerettem n\u00e9zni a hajam sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t, az ujjaim finoms\u00e1g\u00e1t, a testem kecsess\u00e9g\u00e9t: most szinte kopasz vagyok, \u00e9s a sz\u00e9p, v\u00e9kony ujjaim helyett csak merev fadarabok maradtak.\n\nN\u00e9zd, Uram, mennyire t\u00f6nkrement a kecses testem.\nDe nem l\u00e1zadok. H\u00e1l\u00e1t adok neked. Az eg\u00e9sz \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban H\u00c1L\u00c1T fogok mondani, mert ha meghalok ma \u00e9jjel, tudom, hogy az \u00e9letem csod\u00e1latosan teljes volt.\nA szeretet meg\u00e9l\u00e9s\u00e9vel sokkal jobban beteljes\u00fcltem, mint amire a sz\u00edvem v\u00e1gyott, \u00f3, Aty\u00e1m.\nMilyen j\u00f3 volt\u00e1l a te kis Veronik\u00e1dhoz, \u00e9s ma este, \u00f3, Szerelmem, im\u00e1dkozom a vil\u00e1g \u00f6sszes lepr\u00e1s\u00e1\u00e9rt.\n\nIm\u00e1dkozom k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azok\u00e9rt, akiket a lelki lepra led\u00f6nt, elpuszt\u00edt, megnyomor\u00edt \u00e9s legy\u0151z. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u0151ket szeretem, \u00e9s csendben felaj\u00e1nlom magam \u00e9rt\u00fck, mert a testv\u00e9reim.\n\u00d3, Szerelmem, neked adom a fizikai lepr\u00e1mat, hogy ne ismerj\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 a lelki lepr\u00e1juk undor\u00e1t, keser\u0171s\u00e9g\u00e9t \u00e9s hidegs\u00e9g\u00e9t.\n\nA te kicsi l\u00e1nyod vagyok, \u00f3, Aty\u00e1m, vezess k\u00e9zen fogva, mint egy anya vezeti a kisbab\u00e1j\u00e1t.\nSzor\u00edts a sz\u00edvedre, mint egy apa.\nMer\u00edts el a sz\u00edved m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be, \u00e9s hadd maradjak ott mindazokkal, akiket szeretek, az eg\u00e9sz \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gon \u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"267","category_id":"7","hu_title":"Megt\u00e9r\u00e9s\u00e9rt val\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Val\u00f3ban Te vagy\na Legirgalmasabb a legirgalmasabbak k\u00f6z\u00f6tt!\nH\u00e1l\u00e1t adok Neked, hogy megadtad szolg\u00e1idnak\n\u00e9s odaad\u00f3 szolg\u00e1l\u00f3idnak\na Buzg\u00f3s\u00e1got \u00e9s a L\u00e1ngot.\nIgen, megengeded nekik, hogy\nvil\u00e1g\u00edt\u00f3tornyokk\u00e1 v\u00e1ljanak az emberis\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra.\n\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\u00c1ldott l\u00e9gy, ami\u00e9rt elvezett\u00e9l engem\na Szeretet Szent Lelk\u00e9hez,\naki megal\u00e1zza \u00d6nmag\u00e1t \u00e9s\n\u00e1ldozatk\u00e9nt adja mag\u00e1t,\nIlyen a Val\u00f3di Term\u00e9szet,\n\u00e1ldott mindenek k\u00f6z\u00f6tt,\naki \u00e1ltal minden tan\u00edtv\u00e1ny megv\u00e1ltatik\n\u00e9s j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k\u00fav\u00e1 v\u00e1lik az \u0150 k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra.\n\nTe vezett\u00e9l engem, dics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked \u00e9rte,\nennek a tiszta Term\u00e9szetnek a megismer\u00e9s\u00e9hez,\naki Te vagy,\n\u00e9s amir\u0151l soha nem t\u00e9vedek\n\u00e9s semmik\u00e9ppen sem mondom, hogy kital\u00e1lt,\n\u00e9s \u00c9rte harcolok \u00e9s halok meg\nlelkiismerettel\naz elnyom\u00f3kkal \u00e9s S\u00e1t\u00e1nnal szemben.\n\nAz \u0150 megismer\u00e9se \u00e1ltal, ami megjelent nekem\na Te Tiszta, Ind\u00edtatlan Irgalmad \u00e1ltal,\nkijelentem Neked, hogy k\u00e9sz vagyok \u0150t k\u00f6vetni b\u00e1rhol,\nm\u00e9g a megal\u00e1ztat\u00e1s csapd\u00e1iban is,\n\u00e1rtatlans\u00e1gom kihaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a hal\u00e1lban is.\n\n\"Jobb a Szeretet legkisebb szolg\u00e1j\u00e1nak lenni,\nmint a gy\u0171l\u00f6let legnagyobb szolg\u00e1j\u00e1nak.\"\n\nEz az \u00e9n hitvall\u00e1som Istenemnek\n\u00e9s a val\u00f3s megt\u00e9r\u00e9sem.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"268","category_id":"7","hu_title":"N\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3, hogy k\u00f6sz\u00f6netet mondjunk\n","hu_content":"Urunk, fogadd el mai im\u00e1nkat. Ezt az im\u00e1t az\u00e9rt mondjuk, hogy \"K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\". El\u0151sz\u00f6r is, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"270","category_id":"7","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, J\u00f3zsef Sz\u00edve!\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6z\u00f6l\u00fcnk T\u00e9ged, \u00f3 Szent J\u00f3zsef Sz\u00edve, aki a legszentebb, tiszta szeretetben egyes\u00fclsz a Szent Sz\u0171z M\u00e1ria Sz\u00edv\u00e9vel, a Te jegyeseddel.\n\n\u00dcdv\u00f6z\u00f6l\u00fcnk T\u00e9ged, \u00f3 Szent J\u00f3zsef Sz\u00edve, akit Isten az Atya v\u00e1lasztott ki minden ember k\u00f6z\u00fcl, hogy gy\u00f6ng\u00e9den szeresd J\u00e9zus Szent Sz\u00edv\u00e9t, az \u0151 egyetlen Fi\u00e1t.\n\n\u00dcdv\u00f6z\u00f6l\u00fcnk Benneteket, J\u00e9zus, M\u00e1ria \u00e9s J\u00f3zsef Szent Sz\u00edvei, a szeretet, a b\u00e9ke, a h\u0171s\u00e9g, az egys\u00e9g p\u00e9ldak\u00e9pei minden csal\u00e1d sz\u00e1m\u00e1ra, akiket al\u00e1zatosan k\u00e9r\u00fcnk, hogy \u0151rizzetek meg, v\u00e9djetek meg, seg\u00edts\u00e9tek minden sz\u00fcks\u00e9g\u00fckben.\n\nIm\u00e1dunk T\u00e9ged, \u00f3 Legszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1g, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adunk Neked a Szentl\u00e9lek minden aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1\u00e9rt, minden er\u00e9ny\u00e9rt, minden kegyelem\u00e9rt, amellyel a Szent J\u00f3zsef Sz\u00edv\u00e9t elhalmoztad \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva, hogy a Te nevedben bet\u00f6ltse nemes \u00e9s \u00e9rz\u00e9keny k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t J\u00e9zus \u00e9s M\u00e1ria mellett.\n\nK\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk Neked, im\u00e1dand\u00f3 Szenth\u00e1roms\u00e1g, hogy dics\u0151\u00edtsd meg Szent J\u00f3zsef Sz\u00edv\u00e9t az\u00e1ltal, hogy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra megnyered sz\u00e1munkra azokat a kegyelmeket, amelyekre oly nagy sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van (a kegyelmek megnevez\u00e9se).\n\nNyerd el sz\u00e1munkra azt a kegyelmet, hogy itt a f\u00f6ld\u00f6n \u00fagy \u00e9lj\u00fcnk, mint \u0151, J\u00e9zus \u00e9s M\u00e1ria jelenl\u00e9t\u00e9ben, \u00e9s \u00fagy haljunk meg, mint \u0151, J\u00e9zus \u00e9s M\u00e1ria gy\u00f6ng\u00e9d \u00e9s irgalmas tekintete alatt, sz\u00edv\u00fcnkben Isten gyermekeinek b\u00e9k\u00e9j\u00e9vel.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"271","category_id":"7","hu_title":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a Szeretetedet, Uram\n","hu_content":"Uram, sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n,\n\u00e9rzem f\u00e9nyedet a sz\u00edvemben.\nSzeretetednek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en er\u0151snek \u00e9rzem magam,\nhogy b\u00e1tran szemben\u00e9zzek az \u00e9let megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1saival.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Neked\naz \u00e9letet, amit adsz nekem,\na munk\u00e1t, amit adsz nekem,\nhogy gondoskodhassak\na csal\u00e1dom sz\u00fcks\u00e9gleteir\u0151l.\n\u00c1raszd r\u00e1m szereteted lehelet\u00e9t,\nhogy \u00e9n is tov\u00e1bbadhassam\ncsal\u00e1domnak\n\u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem l\u00e9v\u0151 embereknek.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Uram,\nezt a korl\u00e1tlan szeretetet ir\u00e1ntam.\nMaradj mellettem eg\u00e9sz \u00e9letemben,\nN\u00e9lk\u00fcled semmi sem vagyok.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"272","category_id":"7","hu_title":"Uram, k\u00e9s\u0151re j\u00e1r.\n","hu_content":"Uram,\nk\u00e9s\u0151re j\u00e1r, \u00e9s a nap m\u00e1r le\u00e1ldoz\u00f3ban van.\nEbben a dr\u00e1ga pillanatban h\u00e1l\u00e1t akarok adni Neked\ngyermekkorom napjai\u00e9rt, amikor megtanultam az \u00e9letet;\nserd\u00fcl\u0151korom\u00e9rt, amikor megtanultam a szeretetet;\n\u00e9s a term\u00e9keny \u00e9vek\u00e9rt, amikor elvetettem a magjaimat,\nmind a saj\u00e1t haz\u00e1mban, mind a szomsz\u00e9d\u00e9ban.\nGy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket sz\u00fcreteltem, hossz\u00fa \u00e9vekre.\n\nUram,\nmindazon gazdags\u00e1g el\u0151tt, amelyet a te vil\u00e1goss\u00e1god beragyog,\nhozz\u00e1d fordulok, \u00e9s el\u00e1mulok.\n\nUram,\nk\u00e9s\u0151re j\u00e1r, \u00e9s a nap m\u00e1r le\u00e1ldoz\u00f3ban van.\nEbben a dr\u00e1ga pillanatban h\u00e1l\u00e1t akarok adni Neked\na t\u00f6visek\u00e9rt \u00e9s a r\u00f3zs\u00e1k\u00e9rt, a rem\u00e9nyek\u00e9rt \u00e9s a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k\u00e9rt,\na nevet\u00e9s\u00e9rt \u00e9s a f\u00e1jdalmak\u00e9rt, valamint a nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6k\u00e9rt,\na gyeng\u00e9ds\u00e9g pillanatai\u00e9rt \u00e9s a meg\u00e9lt megbocs\u00e1t\u00e1sok\u00e9rt,\na te Ig\u00e9d\u00e9rt \u00e9s a te jelenl\u00e9ted\u00e9rt,\nde k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a szerelmek\u00e9rt, amelyeket t\u00e1mogatt\u00e1l.\n\nUram,\nezeken az utols\u00f3 napokon, a te vil\u00e1goss\u00e1god vil\u00e1g\u00edtsa meg\nmindazt a meg\u00e9ltet, amelyet fel\u00e9d aj\u00e1nlok, h\u00e1l\u00e1t adva Neked!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"273","category_id":"7","hu_title":"Uram, itt vagyok el\u0151tted\n","hu_content":"Uram, itt \u00e1llok El\u0151tted,\na hozz\u00e1m hasonl\u00f3 f\u00e9rfiakkal \u00e9s n\u0151kkel egy\u00fctt,\ntestv\u00e9rekk\u00e9nt:\na szerencs\u00e9tlen alakokkal, akik ki akarnak jutni ebb\u0151l,\nde nem siker\u00fcl nekik: a drogf\u00fcgg\u0151kkel, az elveszettekkel,\na 'rossz \u00e9let\u0171' n\u0151kkel,\nmindazokkal, akik nem tudnak ellen\u00e1llni a gonosznak,\nakik lopnak \u00e9s \u00f6lnek,\nmindazokkal, akik elvesztett\u00e9k a hitet, a rem\u00e9nyt, a szeretetet...\n\u00e9s emiatt szenvednek;\n\nUram, Te m\u00e9g mindig \u00fagy n\u00e9zel r\u00e1nk,\nazzal a szeret\u0151 tekintettel,\namit a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 n\u0151re,\na szam\u00e1riai asszonyra, M\u00e1ria Magdoln\u00e1ra, a Hozz\u00e1d k\u00f6zel felakasztott\nlatra vetett\u00e9l:\nments meg minket, mert szeretsz minket.\n\nUram, Te mondtad,\nnem az igazak\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hanem a szeg\u00e9nyek\u00e9rt,\na betegek\u00e9rt, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt, \u00e9rt\u00fcnk.\n\nUram, R\u00e1d b\u00edzunk T\u00e9ged,\nmert biztos vagyok Benned,\nbiztos vagyok abban, hogy megmentesz minket,\nbiztos vagyok abban, hogy mindegyik\u00fcnknek, szerencs\u00e9tlen alakoknak,\naz hal\u00e1lunk napj\u00e1n azt fogod mondani:\nma este velem leszel a Paradicsomban,\nmert lesz egy este, amikor fel\u00f6lt\u00f6ztetsz minket Magaddal,\n\nTe, aki Isten vagy \u00e9s m\u00e1sik emberr\u00e9 lett\u00e9l.\nMint mi, \u00e9hezt\u00e9l \u00e9s szomjazt\u00e1l,\nmint mi, f\u00e9lt\u00e9l \u00e9s s\u00edrt\u00e1l,\nmint mi, meghalt\u00e1l.\nSzeg\u00e9ny testedet s\u00edrba tett\u00e9k,\nahogy a mi\u00e9nket is,\n\u00e9s \u00e1talakulva j\u00f6tt\u00e9l ki bel\u0151le,\nahogy mi is ki fogunk j\u00f6nni egy napon.\nSzeretettem, Veled a hal\u00e1l sz\u00e9p,\na Felt\u00e1mad\u00e1s v\u00e1r r\u00e1nk. K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"274","category_id":"7","hu_title":"Uram, aki a kereszten volt\u00e1l\n","hu_content":"Uram, Te, aki a Kereszten volt\u00e1l,\nOly sok fizikai \u00e9s lelki szenved\u00e9st ismert\u00e9l,\nSz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9r\u0151l int\u00e9zem Hozz\u00e1d ezt az im\u00e1t.\n\nNem k\u00e9rek T\u0151led semmi szokatlant,\nhanem most rajtam a sor, hogy adjak Neked.\nGyermeki szeretetet \u00e9s h\u0171s\u00e9get, hogy megk\u00f6sz\u00f6njem az \u00e9letet,\namellyel meg\u00f6rvendeztett\u00e9l.\n\nA neh\u00e9z pillanatok\u00e9rt, amelyekkel szembe kellett n\u00e9znem,\na vigasz\u00e9rt, amelyet az im\u00e1ban tal\u00e1ltam,\nmindig seg\u00edtett\u00e9l, hogy helyt\u00e1lljak ilyen helyzetekben.\n\nGyakran beteg voltam \u00e9n is, h\u00e1nyszor\nfordultam Hozz\u00e1d, hogy enyh\u00edts a bajomon.\nA szorong\u00e1sokat felv\u00e1ltotta a bels\u0151 b\u00e9ke,\namit az ima hozott el sz\u00e1momra.\n\nM\u00e1sok\u00e9rt, a bajba jutott csal\u00e1dtagok\u00e9rt \u00e9s bar\u00e1tok\u00e9rt\nmindig k\u00e9rtem, hogy \u00f3vd az \u00e9let\u00fcket \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcket,\nMeghallgatt\u00e1l, meggy\u00f3gyultak.\n\nMost rajtam a sor, hogy a magam m\u00f3dj\u00e1n adjak Neked,\nSzeretetemet \u00e9s a szeretteim szeretet\u00e9t.\n\nKorl\u00e1tlan h\u0171s\u00e9gemet\n\u00e9letem v\u00e9g\u00e9ig.\n\nSzeretetet a felebar\u00e1tom ir\u00e1nt,\nrendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00e1st a k\u00f6rnyezetemben \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra,\nszolg\u00e1latot Egyh\u00e1zadban,\njelenl\u00e9tet a betegek mellett,\nk\u00fcldet\u00e9st m\u00e1sok fel\u00e9.\nKereszt\u00e9ny h\u0171s\u00e9get\nmindazok ir\u00e1nt, akik seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rnek.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Uram, mindazt, amit adt\u00e1l nekem,\nA Hozz\u00e1d val\u00f3 szeretetem mindig jelen volt \u00e9s jelen lesz.\nA Keresztedn\u00e9l, amikor im\u00e1dkozom Hozz\u00e1d,\nFigyelsz r\u00e1m, mert \u00e9rzem, Te, aki annyit szenvedt\u00e9l.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"275","category_id":"7","hu_title":"N\u00e9zni t\u00e9ged\n","hu_content":"Semmit sem mondani.\nN\u00e9zni T\u00e9ged, k\u00e9rdezni a szemekkel,\nk\u00f6sz\u00f6nni a szemekkel.\nLehunyni a szemeket...mert itt vagy,\nkinyitni...hogy l\u00e1ssam a mosolyod.\nEgyre ink\u00e1bb a te k\u00e9pedd\u00e9 v\u00e1lni,\nahogy n\u00e9zlek T\u00e9ged...\nmint a te Ig\u00e9d, a te Gyermeked,\na j\u00e1szol gyermeke\n\u00e9s a kereszt gyermeke.\n\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, J\u00e9zus,\nhogy elj\u00f6tt\u00e9l a f\u00f6ldre \u00edrni a te \u201eSzeretlek\u201d szavadat\n\u00e9s nemcsak az ujjaddal,\nhanem a fel\u00e1ldozott \u00e9leteddel,\na kiontott v\u00e9reddel\n\u00e9s a f\u00f6ldbe helyezett testeddel,\nhogy felt\u00e1massz minket.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"277","category_id":"7","hu_title":"Te v\u00e1lasztott\u00e1l minket.\n","hu_content":"Mennyei Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTe v\u00e1lasztott\u00e1l ki minket,\nTe k\u00edv\u00e1nt\u00e1l mindegyik\u00fcnket,\nk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nNeked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en kapja meg mindenki az \u00e9let\u00e9t\nmint egy egyedi k\u00f6vet,\negy csod\u00e1latos k\u00f6vet,\namely Fiad test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.\n\nMennyei Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck\na Szentlelket, aki t\u00e1mogat minket,\naz Egyh\u00e1zat, amely elk\u00eds\u00e9r minket\n\u00e9s seg\u00edt megtal\u00e1lni\na helyet, ahol a mi k\u00f6v\u00fcnk a legszebb lesz,\nahol mindenki adni fog,\nmintegy \u00e1ttetsz\u0151en,\nazt a szeretetet, amelyet T\u0151led kap,\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"278","category_id":"7","hu_title":"Egy kis kereszt\n","hu_content":"Van a zsebemben egy kis kereszt!\nEgyszer\u0171 \u00e9s csendes eml\u00e9keztet\u0151,\nHogy az a boldogs\u00e1g \u00e9rt, hogy kereszt\u00e9ny vagyok,\nB\u00e1rmit teszek, b\u00e1rhol is legyek.\n\nKis keresztem nem var\u00e1zslat,\nSem fetis, sem szerencsehoz\u00f3,\nNem az\u00e9rt van ott, hogy elh\u00e1r\u00edtsa\nA betegs\u00e9geket, a v\u00e9letleneket, vagy a vesz\u00e9lyeket.\n\nNem is egyfajta szem\u00e9lyi igazolv\u00e1ny,\nAmit n\u00e9ha fel kell mutatni, n\u00e9ha el kell rejteni.\nEgyszer\u0171en egy meg\u00e1llapod\u00e1s\n\u0150, a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00e9s \u00e9n, a megv\u00e1ltott k\u00f6z\u00f6tt.\n\nHa a kezem, csak \u00fagy, keresni kezd\nEgy kulcsot... egy \u00f6ngy\u00fajt\u00f3t... n\u00e9h\u00e1ny apr\u00f3t,\nA r\u00f6vid \u00e9rint\u00e9s eml\u00e9keztet engem\nAz \u00e1rra, amit \u0150 fizetett \u00e9rt\u00fcnk.\n\nKereszt, mely azt sugallja: \u201eMondj k\u00f6sz\u00f6netet\nA nap minden sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9\u00e9rt;\nMindent, amit teszel, gondolsz vagy mondasz,\nNyerhet \u0150neki egy kicsivel t\u00f6bb szeretetet.\u201d\n\nIgen, van a zsebemben egy kereszt!\nSz\u00e1momra egyed\u00fcl diszkr\u00e9t eml\u00e9keztet\u0151,\nHogy J\u00e9zus uralkodni fog az \u00e9letem felett,\nHa csak megengedem Neki!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"279","category_id":"7","hu_title":"Egy csod\u00e1latos aj\u00e1nd\u00e9k\n","hu_content":"E l\u00e9gz\u0151 t\u00fcd\u0151k\u00e9rt,\na dobog\u00f3 sz\u00edv\u00e9rt,\na tekintetek\u00e9rt, mosolyok\u00e9rt,\nminden apr\u00f3 mozdulat\u00e9rt, l\u00e9p\u00e9s\u00e9rt.\n\nMindez\u00e9rt az \u00e9let\u00e9rt bennem,\nminden percben, minden m\u00e1sodpercben,\nmindez\u00e9rt az \u00e9let\u00e9rt benne,\naz ismeretlenben, az arra j\u00e1r\u00f3ban, a bar\u00e1tban.\n\nA mindennapi csod\u00e1\u00e9rt, mely m\u00e1r nem kelt \u00e1mulatot,\na csod\u00e1latos aj\u00e1nd\u00e9k\u00e9rt, mely m\u00e1r nem ragyog.\n\nJ\u00f3s\u00e1god\u00e9rt, mely sz\u00fcntelen\u00fcl meg\u00faj\u00edtja az \u00e9letet,\nszereteted\u00e9rt, mely sz\u00fcntelen\u00fcl megsokszorozza az \u00e9letet.\n\nEz\u00e9rt az \u00e9let\u00e9rt,\n\u00e9s az \u00e9let\u00e9rt, melyet meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l nek\u00fcnk,\nhozz\u00e1d tartunk,\n\u00e9s mondjuk Neked: K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"280","category_id":"8","hu_title":"Salve Regina","hu_content":"Salve, Reg\u00edna, mater miseric\u00f3rdiae \nvita, dulc\u00e9do et spes nostra, salve \nAd te clam\u00e1mus, \u00e9xules f\u00edlii Evae. \nAd te suspir\u00e1mus, gem\u00e9ntes et flentes \nin hac lacrim\u00e1rum valle. \nEia ergo, advoc\u00e1ta nostra, \nillos tuos miseric\u00f3rdes \u00f3culos \nad nos conv\u00e9rte. \nEt Jesum, bened\u00edctum frucum ventris tui, \nnobis post hoc exs\u00edlium ost\u00e9nde \nO clemens, o pia, o dulcis Virgo Mar\u00eda","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"281","category_id":"8","hu_title":"Tantum ergo","hu_content":"Tantum ergo, Sacramentum \nVeneremur cernui : \nEt antiquum documentum, \nNovo cedat ritui : \nPraestet fides suplementum, \nSensuum defectui. \n \nGenitori, Genitoque, \nLaus et jubilatio : \nSalus, honor, virtus quoque, \nSit et benedictio : \nProcedenti abutroque, \nComparsit laudatio","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"282","category_id":"8","hu_title":"Ave Maria","hu_content":"Ave Maria, gratia plena \nDominus tecum  \nBenedicta tu in mulieribus ; \nEt benedictus fructus ventris tui, Jesus ! \nSancta Maria, Mater Dei, \nOra pro nobis, peccatoribus, \nNunc, et in ora mortis nostr\u00e6. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"283","category_id":"8","hu_title":"Regina c\u00e6li","hu_content":"Regina c\u00e6li, l\u00e6tare, alleluia, \nQuia quem meruisti portare, alleluia,  \nResurrexit sicut dixit, alleluia ; \nOra pro nobis Deum, alleluia","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"284","category_id":"8","hu_title":"Ave Regina c\u00e6lorum","hu_content":"Ave, Regina c\u00e6lorum \nAve, Domina angelorum, \nSalve, radix, salve, porta \nEx qua mundo lux est orta. \n \nGaude, Virgo gloriosa, \nSuper omnes speciosa ; \nVale, o valde decora \nEt pro nobis Cristum exora. ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"285","category_id":"8","hu_title":"Pater Noster","hu_content":"Pater noster, qui es in caelis \nsanctificetur nomen tuum \nadveniat regnum tuum \nfiat voluntas tua \nsicut in caelo et in terra. \n \nPanem nostrum quotidianum \nda nobis hodie \net dimitte nobis debita nostra \nsicut et nos dimittimus \ndebitoribus nostris \net ne nos inducas in tentationem \nsed libera nos a malo. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"286","category_id":"8","hu_title":"Credo","hu_content":"Credo in unum Deum, Patrem omnipotentem, factorem caeli et terrae, visibilium omnium et invisibilium. \nEt in unum Dominum Jesum Christum Filium Dei unigenitum. \nEt ex Patre natum ante omnia saecula. \nDeum de Deo, lumen de lumine, Deum verum de Deo vero. \nGenitum, non factum, consubstantialem Patri : per quem omnia facta sunt. \nQui propter nos homines, et propter nostram salutem decendit de caelis. \nEt incarnatus est de Spiritu sancto ex Maria Virgine : Et homo factus est. \nCrucifixus etiam pro nobis : sub Pontio Pilato passus, et sepultus est. \nEt resurrexit tertia die, secundum Scripturas. \nEt ascendit in caelum : sedet ad dexteram Patris. \nEt iterum venturus est cum gloria, judicare vivos et mortuos : cujus regni non erit finis. \nEt in Spiritum sanctum, Dominum, et vivificantem : qui ex Patre Filioque procedit. \nQui cum Patre et Filio simul adoratur, et conglorificatur : qui locutus est per Prophetas. \nEt unam, sanctam, catholicam, et apostolicam Ecclesiam. \nConfiteor unum baptisma in remissionem peccatorum. \nEt expecto resurrectionem mortuorum. Et vitam venturi saeculi. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"287","category_id":"9","hu_title":"Napi felaj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Istenem, felaj\u00e1nlom Neked minden cselekedetemet,\nmelyet ma v\u00e9ghez fogok vinni, a J\u00e9zus Szent Sz\u00edv\u00e9nek sz\u00e1nd\u00e9kaira\n\u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re;\nmeg akarom szentelni sz\u00edvem dobban\u00e1sait,\ngondolataimat \u00e9s a legegyszer\u0171bb tetteimet is,\negyes\u00edtve azokat V\u00e9gtelen \u00c9rdemeivel,\n\u00e9s engesztelni akarok v\u00e9tkeim\u00e9rt az\u00e1ltal,\nhogy beledobom azokat Irgalmas Szeretet\u00e9nek t\u00fcz\u00e9be.\n\n\u00d3, Istenem!\nK\u00e9rlek T\u00e9ged magam\u00e9rt\n\u00e9s szeretteim\u00e9rt,\nadd meg a kegyelmet, hogy t\u00f6k\u00e9letesen teljes\u00edts\u00fck Szent Akaratodat, \u00e9s Szereteted\u00e9rt fogadjuk el\ne m\u00faland\u00f3 \u00e9let \u00f6r\u00f6meit\n\u00e9s f\u00e1jdalmait,\nhogy egy napon \u00fajra egyes\u00fclhess\u00fcnk\na mennyekben az eg\u00e9sz \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gon \u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"288","category_id":"9","hu_title":"Reggeli ima\n","hu_content":"Uram,\nkezd\u0151dik a napom.\nTe adod nekem ingyen.\n\u00dagy akarom meg\u00e9lni, hogy R\u00f3lad veszek p\u00e9ld\u00e1t,\nelker\u00fclve minden kritik\u00e1t, minden panaszt.\nAdd, hogy T\u00e9ged szolg\u00e1ljalak m\u00e1sokban.\n\u00c1rasszad bel\u00e9m a Te b\u00e9k\u00e9det.\nA Te isteni Lelked, M\u00e1ria m\u00f3dj\u00e1ra,\nt\u00f6ltse el szeretettel a mai\nkapcsolataimat.\nAzt akarom, amit Te akarsz, \u00fagy, ahogy Te akarod,\nakkor, amikor Te akarod.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"289","category_id":"9","hu_title":"Esti ima\n","hu_content":"Uram, a mai nap v\u00e9get \u00e9rt, \u00e9s el\u00e9d j\u00e1rulok, hogy felaj\u00e1nljam neked a napomat mindazzal a j\u00f3val \u00e9s kev\u00e9sb\u00e9 j\u00f3val, amit bele tudtam tenni.\nMinden\u00e9rt, amit ma j\u00f3t cselekedtem, h\u00e1l\u00e1t adok neked, mert a te seg\u00edts\u00e9gednek k\u00f6sz\u00f6nhetem, hogy hasznos lehettem m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra.\nIrgalmass\u00e1godban bocs\u00e1sd meg gondatlans\u00e1gaimat \u00e9s mai napom v\u00e9tkeit.\nN\u00e9zd el k\u00f6z\u00e9pszer\u0171s\u00e9gemet \u00e9s feled\u00e9seimet. Ne vedd figyelembe a figyelmetlens\u00e9geket \u00e9s hanyags\u00e1gokat, amelyekben ma b\u0171n\u00f6s lehettem.\nBizalommal a kezedbe helyezem magam, r\u00e1d b\u00edzom \u00e1lmomat, gondolataimat,\n\u00f6r\u00f6meimet \u00e9s f\u00e1jdalmaimat, tudva, hogy k\u00e9sz vagy megbocs\u00e1tani gyenges\u00e9geimet\n\u00e9s biztos\u00edtani seg\u00edts\u00e9gedet, hogy holnap \u00fajra szolg\u00e1latodra \u00e1llhassak\n\u00e9s mindazok rendelkez\u00e9s\u00e9re, akik kedvesek sz\u00e1momra.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"290","category_id":"9","hu_title":"Zakari\u00e1s \u00e9neke\n","hu_content":"\u00c1ldott legyen az \u00dar, Izrael Istene,\nmert megl\u00e1togatta \u00e9s megv\u00e1ltotta n\u00e9p\u00e9t,\n\u00e9s hatalmas szabad\u00edt\u00f3t t\u00e1masztott nek\u00fcnk\nszolg\u00e1j\u00e1nak, D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,\n\nahogy meg\u00edg\u00e9rte szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal,\n\u0151sid\u0151kt\u0151l fogva:\nszabadul\u00e1st ellens\u00e9geinkt\u0151l\n\u00e9s mindazok kez\u00e9b\u0151l, akik gy\u0171l\u00f6lnek minket.\n\nIrgalmass\u00e1got cselekedett aty\u00e1inkkal,\n\u00e9s megeml\u00e9kezett szent sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u0151l,\na fogadalomr\u00f3l, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak, a mi aty\u00e1nknak tett,\nhogy megadja nek\u00fcnk,\nhogy ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u0151l megszabadulva,\nf\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl szolg\u00e1ljunk neki\nszents\u00e9gben \u00e9s igazs\u00e1gban sz\u00edne el\u0151tt\n\u00e9let\u00fcnk minden napj\u00e1n.\n\n\u00c9s te, gyermek,\na F\u00f6ls\u00e9ges pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja leszel,\nmert az \u00dar el\u0151tt j\u00e1rsz,\nhogy el\u0151k\u00e9sz\u00edtsd \u00fatjait,\nhogy megtan\u00edtsd n\u00e9p\u00e9t az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre\nb\u0171neik bocs\u00e1nata \u00e1ltal.\n\nIsten\u00fcnk m\u00e9lys\u00e9ges irgalm\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en\nmegl\u00e1togat minket a felkel\u0151 Nap a magass\u00e1gb\u00f3l,\nhogy vil\u00e1g\u00edtson azoknak, akik\ns\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00fclnek,\n\u00e9s b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1ra vezesse l\u00e9pteinket.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"291","category_id":"9","hu_title":"A ny\u00e1ri vak\u00e1ci\u00f3\u00e9rt\n","hu_content":"\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram!\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram, a diadalmas reggel\u00e9rt,\nmelyet a madarak megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan koncertje hirdet,\naz es\u0151\u00e9rt, mely trombit\u00e1l,\naz \u00faj nap \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt,\na frissen v\u00e1gott sz\u00e9na illat\u00e1\u00e9rt\n\u00e9s a dong\u00e1s\u00e9rt,\nmely visszhangozza a templom harangj\u00e1t.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram, a forr\u00e1s csobog\u00e1s\u00e1\u00e9rt,\na r\u00f3zsasz\u00edn \u00e9s k\u00e9k hegyek\u00e9rt,\n\u00e9s a pacsirt\u00e1\u00e9rt,\nmelynek r\u00f6pte elveszik a mennybolton,\na nap meleg simogat\u00e1s\u00e1\u00e9rt,\na ragyog\u00f3 rekettyebokrok\u00e9rt,\n\u00e9s a lila levendul\u00e1\u00e9rt,\na szorgalmas hangy\u00e1\u00e9rt \u00e9s a dong\u00f3, elfoglalt m\u00e9hecske...\naz olajf\u00e1\u00e9rt, mely ragyog a d\u00e9li dics\u0151s\u00e9gben...\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram, az este sz\u0171rt f\u00e9ny\u00e9\u00e9rt,\nmely \u00e1ttetsz\u0151 f\u00e1tyolk\u00e9nt borul a hegyre,\naz \u00e9jszaka friss \u00e9s illatos szell\u0151j\u00e9\u00e9rt,\na b\u0171v\u00f6letbe esett f\u00fclem\u00fcl\u00e9\u00e9rt.\n\u00c1ldott l\u00e9gy a vil\u00e1g \u00f6sszes mosoly\u00e1\u00e9rt,\nmelyeket m\u0171v\u00e9szien \u00e9s gy\u00f6ng\u00e9den form\u00e1lt\u00e1l,\n\u00e9s melyeket m\u00e1r nem tudunk\noly gyakran szeml\u00e9lni.\nA reggel \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt,\na d\u00e9l ragyog\u00e1s\u00e1\u00e9rt\n\u00e9s az este szel\u00edds\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n\n\u00c1ldott l\u00e9gy, Uram!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"292","category_id":"9","hu_title":"Mostani Uram...\n","hu_content":"Most m\u00e1r elbocs\u00e1thatod szolg\u00e1dat, Uram,\na te ig\u00e9d szerint b\u00e9kess\u00e9gben,\n\nmert l\u00e1tta szemem a szabad\u00edt\u00e1st,\nmelyet minden n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l:\n\nvil\u00e1goss\u00e1got a pog\u00e1nyok megvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s\u00e1ra,\n\u00e9s dics\u0151s\u00e9get n\u00e9pednek, Izraelnek.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"293","category_id":"9","hu_title":"Internetes im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Most, Uram, most, hogy a k\u00e9perny\u0151 m\u00e1r vil\u00e1g\u00edt,\n\u00e9s a billenty\u0171zet csak az ujjaim szorgos \u00e9rint\u00e9s\u00e9re v\u00e1r,\nhozz\u00e1d fordulok, Uram,\nabban a bizonyoss\u00e1gban, hogy tal\u00e1lkozni fogok veled\naz internet n\u00e9vtelen \u00f6sv\u00e9nyein is,\nmelyek \u00e1tszelik a vil\u00e1got,\naz ember v\u00e1gya \u00e1ltal teremtett \u00f6sv\u00e9nyeken,\nhogy kapcsolatba l\u00e9pjen m\u00e1sokkal,\na t\u00e1vols\u00e1gok \u00e1thidal\u00e1s\u00e1nak boldog c\u00e9lj\u00e1val.\n\nTan\u00edts meg minket, Uram, hogy hasznosan \u00e9s m\u00e9rt\u00e9kkel \u00e9lj\u00fcnk ezzel az eszk\u00f6zzel,\n\u00e9s seg\u00edts elker\u00fclni utaz\u00e1sunk vesz\u00e9lyeit:\nne engedj\u00fck, hogy elb\u00f3d\u00edtson az inform\u00e1ci\u00f3k b\u0151s\u00e9ge,\nne t\u00e9vesszenek meg minket a csal\u00f3ka \u00e9s \u00fcres l\u00e1tszatok,\ntudjunk elt\u00e1volodni mindenf\u00e9le m\u00e9ltatlan rabszolgas\u00e1gt\u00f3l,\naz egyoldal\u00fa gondolkod\u00e1s vaks\u00e1g\u00e1t\u00f3l,\n\u00e9s az elidegened\u00e9s arc n\u00e9lk\u00fcli \u00fatj\u00e1t\u00f3l.\n\u00c9s v\u00e9g\u00fcl,\namikor a k\u00e9perny\u0151 ism\u00e9t kialszik,\n\u00e9s az a hi\u00fa benyom\u00e1sunk t\u00e1mad, hogy tanultunk valamit,\neml\u00e9keztess minket arra, hogy a tud\u00e1s \u00e9s ismeret\nsokkal t\u00f6bb, mint az a t\u00f6red\u00e9kes inform\u00e1ci\u00f3,\namely fut\u00f3lag elvonult a szem\u00fcnk el\u0151tt,\n\u00e9s hogy a vil\u00e1g mindig hatalmasabb lesz,\nmint amennyit meg\u00e9rteni v\u00e9lt\u00fcnk,\nmert el\u00e9ri minden ember legm\u00e9ly\u00e9t,\nhogy azt\u00e1n elvesz\u00edtse mag\u00e1t Atyai Sz\u00edved v\u00e9gtelen horizontj\u00e1ban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"294","category_id":"10","hu_title":"Hamvaz\u00f3szerda\n","hu_content":"Homlokomon vagy kezeimben,\na hamu a f\u00f6ldr\u0151l besz\u00e9l, a f\u00f6ldr\u0151l, ahonnan sz\u00e1rmazom,\narr\u00f3l, amelyben lakom, hogy megv\u00e1ltoztassam, \u00e1talak\u00edtsam,\n\u00e9s egy\u00fattal \u00e1talak\u00edtsam a sz\u00edvemet.\n\nHamuval bor\u00edtott kezeim,\na b\u0171n\u00f6mt\u0151l \u00e9s a kudarcaimt\u00f3l megjel\u00f6lve,\nel\u0151tted, Uram, kinyitom \u0151ket,\nhogy \u00fajra k\u00e9pesek legyenek \u00e9p\u00edteni,\n\u00e9s hogy elt\u00e1vol\u00edtsd r\u00f3luk a szennyet.\n\nKezeim, megragadva birtokaimat\n\u00e9s k\u00e9sz v\u00e9lem\u00e9nyeimet,\nel\u0151tted, Uram, kinyitom \u0151ket,\nhogy elengedj\u00e9k kincseimet.\n\nKezeim, k\u00e9szen \u00e1llva a t\u00e9p\u00e9sre \u00e9s a sebes\u00edt\u00e9sre,\nel\u0151tted, Uram, kinyitom \u0151ket,\nhogy \u00fajra k\u00e9pesek legyenek gyeng\u00e9den \u00e9rinteni.\n\nKezeim, \u00f6k\u00f6lbe szor\u00edtva\ngy\u0171l\u00f6lett\u0151l \u00e9s er\u0151szakt\u00f3l,\nel\u0151tted, Uram, kinyitom \u0151ket,\nTe pedig gyeng\u00e9ds\u00e9get helyezel bel\u00e9j\u00fck.\n\nKezeim elv\u00e1lnak b\u0171neikt\u0151l:\nel\u0151tted, Uram, kinyitom \u0151ket:\nv\u00e1rom a bocs\u00e1natodat.\n\nKezeim m\u00e9ly\u00e9n vagy homlokomon,\na hamu, hogy elmondja nekem:\nt\u00e9rj vissza a mindennapi \u00e9let f\u00f6ldh\u00f6zragadts\u00e1g\u00e1hoz,\nan\u00e9lk\u00fcl, hogy elfelejten\u00e9d az \u00e1lmot.\n\nA hamu nyoma,\nhomlokomon vagy kezeimben,\negy utat mutat:\nIstenhez visszat\u00e9rve\ntudok visszat\u00e9rni \u00f6nmagamhoz\n\u00e9s megb\u00e9k\u00e9lni \u00f6nmagammal.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"295","category_id":"10","hu_title":"Kar\u00e1csonyi ima\n","hu_content":"Kar\u00e1csony van!\nMegsz\u00fcletett Isten Fia!\nMint a p\u00e1sztorok,\nhozz\u00e1d j\u00f6v\u00fcnk, J\u00e9zus,\nhogy \u00faj \u00e9neket zengj\u00fcnk neked!\nMicsoda aj\u00e1nd\u00e9k!\n\nKar\u00e1csony van!\nMegsz\u00fcletett Isten Fia!\nMint a p\u00e1sztorok,\nT\u00e9rdre borulunk, J\u00e9zus,\nhogy megk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck neked, hogy k\u00f6zt\u00fcnk vagy.\nMicsoda boldogs\u00e1g!\n\nKar\u00e1csony van!\nMegsz\u00fcletett Isten Fia!\n\u00c9rted, J\u00e9zus,\na f\u00f6ld \u00f6r\u00f6mt\u0151l t\u00e1ncol,\n\u00e9s az erd\u0151k f\u00e1i\na J\u00f3 H\u00edrt suttogj\u00e1k.\nA f\u00f6ld minden lak\u00f3ja \u00f6rvendezik.\nMicsoda \u00fcnnep!\n\nDics\u0151s\u00e9g Istennek a magass\u00e1gban,\n\u00e9s b\u00e9kess\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n\naz embereknek, akikben kedve telik!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"296","category_id":"10","hu_title":"Zsolt\u00e1r 50\n","hu_content":"K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, Istenem, szereteted szerint,\nnagy irgalmad szerint t\u00f6r\u00f6ld el v\u00e9tkemet!\nTeljesen moss ki b\u0171n\u00f6mb\u0151l,\n\u00e9s tiszt\u00edts meg gonoszs\u00e1gomt\u00f3l!\n\nHiszen beismerem v\u00e9tkemet,\nb\u0171n\u00f6m sz\u00fcntelen\u00fcl el\u0151ttem van.\nEgyed\u00fcl ellened v\u00e9tkeztem,\nazt tettem, ami sz\u00edned el\u0151tt gonosz.\n\n\u00cdgy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lkezel,\n\u00e9s gy\u0151ztes leszel peredben.\n\u00cdme, b\u0171nben sz\u00fclettem,\nany\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben fogantattam a b\u0171nt\u0151l.\n\nDe te a sz\u00edvben val\u00f3 igazs\u00e1got kedveled,\n\u00e9s a b\u00f6lcsess\u00e9get titkon tudod velem.\nHints meg izs\u00f3ppal, hogy megtisztuljak,\nmoss meg, hogy feh\u00e9rebb legyek a h\u00f3n\u00e1l!\n\nAdd, hogy \u00f6r\u00f6m\u00f6t \u00e9s boldogs\u00e1got halljak,\n\u00f6rvendezzenek a csontok, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l!\nFord\u00edtsd el arcodat v\u00e9tkeimt\u0151l,\n\u00e9s t\u00f6r\u00f6ld el minden gonoszs\u00e1gomat!\n\nTeremts bennem tiszta sz\u00edvet, Istenem,\n\u00e9s \u00faj\u00edtsd meg bens\u0151mben az er\u0151s lelket!\nNe vess el sz\u00edned el\u0151l,\n\u00e9s szent lelkedet ne vond meg t\u0151lem!\n\nAdd vissza \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ged \u00f6r\u00f6m\u00e9t,\n\u00e9s a k\u00e9szs\u00e9ges l\u00e9lekkel er\u0151s\u00edts meg!\nMegtan\u00edtom \u00fatjaidra a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket,\n\u00e9s visszat\u00e9rnek hozz\u00e1d a t\u00e9velyg\u0151k.\n\nSzabad\u00edts meg a v\u00e9ront\u00e1st\u00f3l, Isten, \u00e9n \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151 Istenem,\nhogy nyelvem magasztalhassa igazs\u00e1godat!\nUram, nyisd meg ajkamat,\nhogy sz\u00e1m hirdesse dics\u00e9retedet!\n\nHiszen nem k\u00edv\u00e1nsz \u00e1ldozatot, k\u00fcl\u00f6nben adn\u00e9k,\n\u00e9g\u0151\u00e1ldozat nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtet.\nIsten el\u0151tt kedves \u00e1ldozat a megt\u00f6rt l\u00e9lek;\na megt\u00f6rt \u00e9s z\u00faz\u00f3 sz\u00edvet, Istenem, nem veted meg.\n\nCselekedj j\u00f3t Sionnal kegyesen,\n\u00e9p\u00edtsd fel Jeruzs\u00e1lem falait!\nAkkor kedvelni fogod az igaz \u00e1ldozatokat, az \u00e9g\u0151- \u00e9s a teljes \u00e1ldozatokat;\nakkor helyeznek majd bik\u00e1kat olt\u00e1rodra.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"297","category_id":"10","hu_title":"Kar\u00e1csony: J\u00e9zus, j\u00f6jj, nyisd meg otthonainkat \u00e9s sz\u00edveinket!\n","hu_content":"Kar\u00e1csony: J\u00e9zus, j\u00f6jj, nyisd meg h\u00e1zainkat \u00e9s sz\u00edveinket!\nJ\u00e9zus, ahol sz\u00fclett\u00e9l,\na te j\u00e1szlad nem volt bez\u00e1rva.\nAzt akartad,\nhogy mindenki elj\u00f6hessen, hogy l\u00e1sson T\u00e9ged,\nmert Te mindenki\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l.\n\nMiel\u0151tt megsz\u00fclett\u00e9l, J\u00e9zus,\nJ\u00f3zsef \u00e9s M\u00e1ria csak\najt\u00f3kkal lez\u00e1rt h\u00e1zakra tal\u00e1ltak:\nlez\u00e1rva Isten titka el\u0151tt.\nEgy ist\u00e1ll\u00f3t tal\u00e1ltak nyitva,\negy szeg\u00e9ny ist\u00e1ll\u00f3t.\n\nMa, J\u00e9zus,\nm\u00e1r nem ist\u00e1ll\u00f3ban sz\u00fcletsz meg;\nhanem megsz\u00fcletni akarsz, elmondani Isten titk\u00e1t\nminden h\u00e1zban, minden sz\u00edvben.\n\nLe akarod tenni Isten cs\u00f3kj\u00e1t\nminden arcra.\nMilli\u00f3 j\u00e1szlat akarsz,\nhogy bet\u00f6ltsd a vil\u00e1got.\nMilli\u00f3 sz\u00edvet akarsz,\nhogy b\u00e9k\u00e9det add a f\u00f6ldre.\nMilli\u00f3 arcot akarsz,\nhogy Isten b\u00e9k\u00e9j\u00e9t add.\nMilli\u00f3 kar\u00e1csonyt akarsz,\nhogy a te kar\u00e1csonyodat add.\n\nJ\u00e9zus, j\u00f6jj, nyisd meg h\u00e1zainkat \u00e9s sz\u00edveinket,\nhogy Veled egy\u00fctt mondhassuk:\nDics\u0151s\u00e9g Istennek, a mi Aty\u00e1nknak!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"298","category_id":"10","hu_title":"Adventi ima\n","hu_content":"Gyermekkorom \u00f3ta\nlelkedre helyezted\nvil\u00e1goss\u00e1godat, az \u00e9let forr\u00e1s\u00e1t,\nhogy m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra ragyogjon.\nMa m\u00e9gis ott l\u00e1tom,\nmegdermedve, megb\u00e9nulva,\nbennem fekve\nmint m\u00e1rv\u00e1nyk\u0151.\n\n\u00cdgy, ebben az adventi id\u0151szakban,\nel\u0151tted \u00e1llok,\nv\u00e1rva a kar\u00e1csonyi csod\u00e1ra:\ncsak azt szeretn\u00e9m, hogy seg\u00edts,\nUram, hogy visszaadjam a mozg\u00e1st\nvil\u00e1goss\u00e1godnak az \u00e9letemben.\nA v\u00e1gyam ir\u00e1ntad, amely ellen\u00e1llt\naz eg\u00e9sz \u00e9letem sor\u00e1n...\nVedd el.\nTudom, mit tudsz tenni kev\u00e9sb\u0151l.\n\n\u00c9s ne feledkezz meg a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem l\u00e9v\u0151kr\u0151l,\nakiket szeretek, \u00e9s m\u00e9g azokr\u00f3l is, akiket kev\u00e9sb\u00e9 szeretek.\n\u00c9s a t\u00e1voliakr\u00f3l is, akiket nem ismerek.\nV\u00e9g\u00fcl mindazokr\u00f3l, akik a f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n laknak,\nakik ma azzal fenyeget\u0151znek, hogy elvesz\u00edtik a te vil\u00e1goss\u00e1godat.\nUram, k\u00e9rlek, k\u00e9sz\u00edts fel minket a kar\u00e1csonyi csod\u00e1ra!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"299","category_id":"10","hu_title":"Nagyb\u00f6jti ima\n","hu_content":"Uram, Istenem, add, hogy sz\u00edvem T\u00e9ged k\u00edv\u00e1njon; a k\u00edv\u00e1n\u00e1sban T\u00e9ged keressen; a keres\u00e9sben T\u00e9ged megtal\u00e1ljon; a megtal\u00e1l\u00e1sban T\u00e9ged szeressen; \u00e9s a szeretetben kiengeszteljen v\u00e9tkeim\u00e9rt; \u00e9s a kiengesztel\u00e9s ut\u00e1n soha t\u00f6bb\u00e9 ne k\u00f6vessem el azokat.\n\nUram, Istenem, adj sz\u00edvemnek b\u0171nb\u00e1natot, elm\u00e9mnek megb\u00e1n\u00e1st, szemeimnek k\u00f6nnyek forr\u00e1s\u00e1t, kezeimnek pedig a b\u0151kez\u0171 alamizsn\u00e1t.\n\nTe, aki Kir\u00e1lyom vagy, oltsd ki bennem a test k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait, \u00e9s gy\u00fajtsd fel szereteted t\u00fcz\u00e9t. Te, aki Megv\u00e1lt\u00f3m vagy, \u0171zd el t\u0151lem a g\u0151g szellem\u00e9t, \u00e9s j\u00f3s\u00e1god adja meg nekem al\u00e1zatod szellem\u00e9t. Te, aki \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151m vagy, ford\u00edtsd el t\u0151lem a harag d\u00fch\u00e9t, \u00e9s kedvess\u00e9ged adom\u00e1nyozza nekem a t\u00fcrelem pajzs\u00e1t.\n\nTe, aki Teremt\u0151m vagy, gy\u00f6kerezd ki lelkemb\u0151l a neheztel\u00e9st, hogy szel\u00edd lelk\u00fcletetHinthess oda. Adj nekem, j\u00f3s\u00e1gos Aty\u00e1m, szil\u00e1rd hitet, biztos rem\u00e9nyt \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes szeretetet.\n\nTe, aki vezetsz engem, ford\u00edtsd el t\u0151lem a l\u00e9lek hi\u00fas\u00e1g\u00e1t, a szellem \u00e1llhatatlans\u00e1g\u00e1t, a sz\u00edv elt\u00e9velyed\u00e9s\u00e9t, a sz\u00e1j h\u00edzelg\u00e9seit, a tekintet b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t.\n\n\u00d3, irgalmas Isten, k\u00e9rlek T\u00e9ged szeretett Fiad \u00e1ltal, add meg nekem, hogy meg\u00e9ljem az irgalmass\u00e1got, a j\u00e1mbors\u00e1gra val\u00f3 t\u00f6rekv\u00e9st, a szenved\u0151kkel val\u00f3 egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9st \u00e9s a szeg\u00e9nyekkel val\u00f3 megoszt\u00e1st.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"}]