[{"id":"0","category_id":"1","pt_title":"Ave Maria\n","pt_content":"Ave Maria, cheia de gra\u00e7a,\no Senhor \u00e9 convosco;\nbendita sois v\u00f3s entre as mulheres,\ne bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre, Jesus.\nSanta Maria, M\u00e3e de Deus,\nrogai por n\u00f3s, pecadores,\nagora e na hora da nossa morte.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"1","category_id":"1","pt_title":"\u00c2ngelus\n","pt_content":"O Anjo do Senhor anunciou a Maria,\nE Ela concebeu do Esp\u00edrito Santo.\n\nEis a Serva do Senhor,\nFa\u00e7a-se em mim segundo a vossa palavra.\n\nE o Verbo se fez carne,\nE habitou entre n\u00f3s.\n\nRogai por n\u00f3s, Santa M\u00e3e de Deus,\nPara que sejamos dignos das promessas de Cristo.\n\nOremos\n\nInfundi, Senhor, n\u00f3s vos pedimos, a vossa gra\u00e7a em nossos cora\u00e7\u00f5es,\npara que n\u00f3s, que conhecemos, pela Anuncia\u00e7\u00e3o do Anjo,\na encarna\u00e7\u00e3o de vosso Filho, Jesus Cristo,\nsejamos conduzidos, por sua Paix\u00e3o e Cruz,\n\u00e0 gl\u00f3ria da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nPelo mesmo Jesus Cristo, Nosso Senhor.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"2","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Bernardo\n","pt_content":"Lembrai-Vos,\n\u00f3 pi\u00edssima Virgem Maria,\nque nunca se ouviu dizer\nque algum daqueles que t\u00eam recorrido\n\u00e0 vossa prote\u00e7\u00e3o,\nimplorado a vossa assist\u00eancia\nou reclamado o vosso socorro,\ntenha sido por V\u00f3s abandonado.\nAnimado eu, pois, com igual confian\u00e7a,\n\u00f3 Virgem das virgens, \u00f3 minha M\u00e3e,\na V\u00f3s corro,\ne, gemendo sob o peso\ndos meus pecados,\nme prostro a vossos p\u00e9s.\n\u00d3 M\u00e3e do Verbo Encarnado,\nn\u00e3o desprezeis as minhas s\u00faplicas,\nmas ouvi-as prop\u00edcia\ne dignai-Vos atender-me.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"3","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Vida\n","pt_content":"\u00d3 Maria, aurora do mundo novo, m\u00e3e dos viventes, confiamos-te a causa da Vida.\n\nOlha, \u00f3 M\u00e3e, o n\u00famero imenso de crian\u00e7as impedidas de nascer, dos pobres para quem a vida \u00e9 tornada dif\u00edcil, dos homens e mulheres v\u00edtimas de uma viol\u00eancia desumana, dos idosos e enfermos mortos pela indiferen\u00e7a ou por uma piedade falaciosa. Faze que aqueles que creem em teu Filho, saibam anunciar aos homens de nosso tempo o Evangelho da Vida.\n\nObt\u00e9m-lhes a gra\u00e7a de o acolher como um dom sempre novo, a alegria de o celebrar com reconhecimento em toda a sua exist\u00eancia e a coragem de testemunh\u00e1-lo com uma tenacidade ativa, a fim de construir, com todos os homens de boa vontade, a civiliza\u00e7\u00e3o da verdade e do amor, para louvor e gl\u00f3ria de Deus Criador que ama a vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"4","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o m\u00eas de Maria\n","pt_content":"Ave Maria de nossa terra,\nmulher, minha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus vem estabelecer-se\nna morada terrena.\nContigo, a terra dos viventes\ntorna-se o ber\u00e7o de Deus.\n\nAve Maria de nossa terra,\nmulher humilde, minha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus se distancia\ndo c\u00e9u de sua grande pot\u00eancia.\nContigo, a terra dos viventes\ntorna-se o trono de Deus.\n\nAve Maria de nossa terra,\nmulher de cada dia,\nminha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus vem buscar\nos esquecidos de todos os dias\npara os assentar a seu lado\nbem junto ao seu rosto.\nContigo, a terra quotidiana\ntorna-se o espa\u00e7o e o tempo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"5","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Padre de Grandmaison\n","pt_content":"Santa Maria, M\u00e3e de Deus,\nguarda-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a,\npuro e transparente como uma fonte;\nobt\u00e9m-me um cora\u00e7\u00e3o simples,\nque n\u00e3o saboreie as tristezas;\num cora\u00e7\u00e3o magn\u00edfico para se dar,\nterno na compaix\u00e3o,\num cora\u00e7\u00e3o fiel e generoso\nque n\u00e3o esque\u00e7a nenhum benef\u00edcio\ne n\u00e3o guarde rancor de nenhum mal.\nFaze-me um cora\u00e7\u00e3o doce e humilde,\namando sem pedir retorno,\nalegre de se apagar noutro cora\u00e7\u00e3o\ndiante do teu divino Filho;\num cora\u00e7\u00e3o grande e indom\u00e1vel,\nque nenhuma ingratid\u00e3o feche,\nque nenhuma indiferen\u00e7a canse;\num cora\u00e7\u00e3o atormentado pela gl\u00f3ria de Jesus Cristo,\nferido pelo seu amor\ne cuja chaga s\u00f3 se cure no c\u00e9u.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"6","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Dom Michel Dubost para a JMJ\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora da dan\u00e7a e da alegria,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a adolescente em quem Deus confiou,\nTu, que confiaste e acreditaste,\nA Ti confiamos a juventude do mundo inteiro.\n\nMaria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora do caminho e da vida,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a mulher que d\u00e1 \u00e0 luz a Palavra de Deus\nE sabe que s\u00f3 ela pode construir a fraternidade,\nA Ti confiamos o nosso encontro.\n\nMaria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora do bom acolhimento,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a m\u00e3e que escuta Teu Filho at\u00e9 a cruz\nE aceita ali receber Jo\u00e3o e todos os homens como filhos,\nA Ti confiamos a organiza\u00e7\u00e3o das Jornadas Mundiais.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"7","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Festa da Assun\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"N\u00f3s te saudamos, \u00f3 Imaculada, Maria, cheia de gra\u00e7a,\nv\u00f3s que, desde o primeiro instante da vossa exist\u00eancia,\ndesde a vossa concei\u00e7\u00e3o, fostes preservada de todo o pecado,\npois ias tornar-te a M\u00e3e do Salvador.\n\nAjudai-nos a voltar-nos para o vosso Filho Jesus\ne a afastar-nos do pecado.\nEnsinai-nos a orar pelos pecadores como ensinastes a Bernadette,\npois sois a M\u00e3e do Redentor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, \u00f3 Maria, luz de f\u00e9 bem-aventurada,\npela vossa gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\no Pai das Miseric\u00f3rdias vos revestiu, em vossa alma e em vosso corpo,\ndo esplendor do dia \u00fanico da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nFortalecei a nossa f\u00e9, que ela impregne com a sua luz e a sua verdade\na nossa intelig\u00eancia, as nossas a\u00e7\u00f5es e o nosso servi\u00e7o neste mundo,\npois sois a M\u00e3e do mais belo dos filhos dos homens e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Virgem Santa,\nv\u00f3s que o Esp\u00edrito de santidade cumulou de caridade e encheu de todas as gra\u00e7as.\nEnsinai-nos a docilidade ao Esp\u00edrito de Amor, para sermos cumulados de uma verdadeira caridade.\n\nDai-nos a compaix\u00e3o por todo o sofrimento\ne uma ora\u00e7\u00e3o insistente pela paz,\npois sois M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, M\u00e3e ao p\u00e9 da Cruz,\nVirgem fiel, M\u00e3e da Igreja.\n\nEnsinai-nos a am\u00e1-la e a servi-la\ncomo o Corpo mesmo do vosso Filho entregue por n\u00f3s e pela salva\u00e7\u00e3o do mundo,\npois sois a M\u00e3e do Cordeiro e do Pastor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Aurora radiosa da Salva\u00e7\u00e3o,\npela vossa gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\nanunciais e precedeis a gl\u00f3ria na sua alma e no seu corpo de todos os vossos filhos,\npois sois a M\u00e3e do Mundo que vem e nossa M\u00e3e.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"8","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o a Maria\n","pt_content":"Eu vos escolho, hoje, \u00f3 Maria,\nna presen\u00e7a de toda a Corte Celeste,\npara minha M\u00e3e e minha Rainha.\n\nEu vos entrego e consagro,\nem total submiss\u00e3o e amor,\nmeu corpo e minha alma,\nmeus bens interiores e exteriores,\ne o valor mesmo das minhas boas a\u00e7\u00f5es\npassadas, presentes e futuras,\ndeixando-vos um inteiro e pleno direito\nde dispor de mim\ne de tudo o que me pertence,\nsem exce\u00e7\u00e3o,\nsegundo o vosso benepl\u00e1cito,\npara a maior Gl\u00f3ria de Deus,\nno tempo e na eternidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"9","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o \u00e0 Imaculada Concei\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Imaculada Concei\u00e7\u00e3o,\nRainha do c\u00e9u e da terra,\nRef\u00fagio dos pecadores e M\u00e3e muito amant\u00edssima,\na quem Deus quis confiar toda a ordem da Miseric\u00f3rdia,\neis-me aos vossos p\u00e9s, eu N..., pobre pecador.\nSuplico-vos, aceitai todo o meu ser\ncomo vosso bem e vossa propriedade;\nagindo em mim segundo a vossa vontade,\nem minha alma e meu corpo,\nem minha vida e minha morte e minha eternidade.\n\nDisponde antes de tudo de mim como desejais,\npara que se realize enfim o que \u00e9 dito de v\u00f3s:\n\"A Mulher esmagar\u00e1 a cabe\u00e7a da serpente\"\ne tamb\u00e9m\n\"S\u00f3 V\u00f3s vencereis as heresias no mundo inteiro\".\n\nQue em vossas m\u00e3os todas puras, t\u00e3o ricas de miseric\u00f3rdia,\neu me torne um instrumento do vosso amor,\ncapaz de reanimar e desabrochar plenamente\ntantas almas mornas ou extraviadas.\nAssim se estender\u00e1 sem fim o Reino do Cora\u00e7\u00e3o divino de Jesus.\n\nVerdadeiramente, a vossa s\u00f3 presen\u00e7a atrai as gra\u00e7as\nque convertem e santificam as almas,\npois a Gra\u00e7a jorra do Cora\u00e7\u00e3o divino de Jesus\nsobre todos n\u00f3s,\npassando por vossas m\u00e3os maternais.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"10","category_id":"0","pt_title":"Ave Maria, cheia de gra\u00e7a\n","pt_content":"N\u00f3s te saudamos, \u00f3 Imaculada, Maria, cheia de gra\u00e7a,\ntu que, desde o primeiro instante de tua exist\u00eancia,\ndesde a tua concei\u00e7\u00e3o, foste preservada de todo pecado,\npois ias te tornar a M\u00e3e do Salvador.\n\nAjuda-nos a nos voltarmos para o teu Filho Jesus\ne a nos afastarmos do pecado.\nEnsina-nos a orar pelos pecadores\ncomo ensinaste a Bernadette,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Redentor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, \u00f3 Maria,\nluz de f\u00e9 bem-aventurada,\npor tua gloriosa Assun\u00e7\u00e3o\no Pai das Miseric\u00f3rdias te revestiu em tua alma\ne em teu corpo\ndo esplendor do dia \u00fanico da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nFortalece a nossa f\u00e9, que ela impregne com sua luz\ne com sua verdade\na nossa intelig\u00eancia,\nas nossas a\u00e7\u00f5es e o nosso servi\u00e7o neste mundo,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do mais belo dos filhos dos homens\ne nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Virgem Santa,\ntu que o Esp\u00edrito de santidade cumulou de caridade\ne encheu de todas as gra\u00e7as.\nEnsina-nos a docilidade ao Esp\u00edrito de Amor,\npara sermos cumulados de uma verdadeira caridade.\n\nD\u00e1-nos a compaix\u00e3o por todo sofrimento\ne uma ora\u00e7\u00e3o instante pela paz,\npois tu \u00e9s M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, M\u00e3e ao p\u00e9 da Cruz,\nVirgem fiel, M\u00e3e da Igreja.\n\nEnsina-nos a am\u00e1-la e a servi-la\ncomo o Corpo mesmo de teu Filho entregue por n\u00f3s\ne pela salva\u00e7\u00e3o do mundo,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Cordeiro\ne do Pastor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Aurora radiosa da Salva\u00e7\u00e3o,\npor tua gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\ntu anuncias e precedes a gl\u00f3ria em sua alma e em seu corpo\nde todos os teus filhos,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Mundo que vem e nossa M\u00e3e.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"11","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 Maria, Senhora da Dor e da Esperan\u00e7a\n","pt_content":"\"\u00d3 Maria, Virgem Imaculada,\nSenhora da dor e da esperan\u00e7a,\nsede benevolente para com toda pessoa que sofre\ne dai a cada um a plenitude de vida.\nVoltai vosso olhar materno\nespecialmente sobre aqueles que, na \u00c1frica,\nest\u00e3o em necessidade extrema,\nporque s\u00e3o atingidos pela AIDS ou por\noutra doen\u00e7a mortal.\nOlhai as m\u00e3es que choram seus filhos,\nolhai os av\u00f3s privados de recursos suficientes\npara sustentar seus netos \u00f3rf\u00e3os.\nAbrace-os a todos em vosso cora\u00e7\u00e3o de m\u00e3e.\nRainha da \u00c1frica e do mundo inteiro,\nVirgem Sant\u00edssima, rogai por n\u00f3s!\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"12","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas Voca\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"\u00d3 Maria, M\u00e3e de Jesus Cristo Sacerdote,\nV\u00f3s que acompanhastes o vosso Filho na sua miss\u00e3o de salvar os homens,\nintercedei diante d'Ele para que, neste terceiro mil\u00e9nio,\nEle continue a chamar mais jovens ao sacerd\u00f3cio e \u00e0 vida consagrada.\nEncorajai sempre aqueles que foram chamados, protegei-os na sua forma\u00e7\u00e3o\ne acompanhai-os no seu caminho para a santidade.\n\u00d3 doce Virgem Maria!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"13","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia ao Cora\u00e7\u00e3o de Maria\n","pt_content":"\u00d3 Virgem Maria,\nconsagramos hoje nosso lar\ne todos os que nele habitam ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o.\nQue a nossa casa seja como a de Nazar\u00e9,\numa morada de paz e de felicidade simples,\npelo cumprimento da vontade de Deus, a pr\u00e1tica da Caridade\ne o pleno abandono \u00e0 divina Provid\u00eancia.\nVelai por todos os que nele habitam:\najudai-os a viver sempre crist\u00e3mente; envolvei-os a todos com a vossa maternal prote\u00e7\u00e3o\ne dignai-vos em vossa bondade, \u00f3 Virgem Maria,\nreconstituir no C\u00e9u nosso lar daqui de baixo, consagrado para sempre ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o.\nAssim seja.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"14","category_id":"0","pt_title":"Maria no cora\u00e7\u00e3o das nossas vidas.\n","pt_content":"\u00d3 Maria, no cora\u00e7\u00e3o do mundo,\nno princ\u00edpio dos tempos,\nna aurora das nossas vidas.\n\nMaria na noite de Bel\u00e9m,\nque entrega a terra a Deus.\n\nMaria, ternura e fidelidade,\nsegurando a Vida nas nossas m\u00e3os humanas.\n\nMaria, doce e fr\u00e1gil,\na for\u00e7a e a luz,\npobre e humilde,\na gl\u00f3ria e a riqueza.\n\nMaria, ao p\u00e9 da cruz,\nm\u00e3e e filha, sozinha,\ntranspassada e radiosa,\nhumana no teu sofrimento,\ndivina no teu rosto.\n\nMaria, M\u00e3e do nosso Salvador,\nsalvadora tu mesma para o nosso mundo em desordem.\nMaria, filha e M\u00e3e da nossa humanidade,\nao p\u00e9 da nossa cruz.\n\nMaria, a nossa for\u00e7a e a nossa luz,\na nossa gl\u00f3ria e a nossa riqueza.\n\nMaria, na manh\u00e3 da P\u00e1scoa,\ndiscreta e quase ausente.\nMaria dos dias de alegria,\nfeliz e esquecida.\nMaria, a nossa alegria, o nosso sorriso,\nm\u00e3o estendida ao pecador,\nsocorro dos aflitos,\nMaria - perd\u00e3o.\n\nMaria, na noite de Pentecostes,\namparo dos ap\u00f3stolos, o nosso apoio\nna tormenta das nossas incertezas.\n\nMaria, a nossa esperan\u00e7a,\nque entrega cada dia ao mundo\na nossa divindade. Am\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"15","category_id":"0","pt_title":"Maria que Desata os N\u00f3s\n","pt_content":"Virgem Maria, M\u00e3e do Belo Amor,\nM\u00e3e que jamais abandonou\num filho que clama por socorro,\nM\u00e3e cujas m\u00e3os trabalham sem cessar\npor teus filhos bem-amados,\npois s\u00e3o movidas pelo amor divino\ne a infinita miseric\u00f3rdia que transborda de teu cora\u00e7\u00e3o,\nvolta teu olhar cheio de compaix\u00e3o para mim.\nV\u00ea o emaranhado de \"n\u00f3s\" que sufocam minha vida.\nTu conheces meu desespero e minha dor.\nTu sabes o quanto esses n\u00f3s me paralisam.\n\nMaria, M\u00e3e que Deus encarregou\nde desfazer os \"n\u00f3s\" da vida de teus filhos,\ndeposito a fita de minha vida em tuas m\u00e3os.\nNingu\u00e9m, nem mesmo o Maligno,\npode subtra\u00ed-la \u00e0 tua ajuda misericordiosa.\n\nEm tuas m\u00e3os, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico n\u00f3\nque n\u00e3o possa ser desfeito.\nM\u00e3e onipotente, por tua gra\u00e7a\ne por teu poder de intercess\u00e3o\njunto a teu Filho Jesus, meu libertador,\nrecebe hoje este \"n\u00f3\" (nome\u00e1-lo, se poss\u00edvel).\n\nPara a gl\u00f3ria de Deus,\npe\u00e7o-te que o desfa\u00e7as,\ne que o desfa\u00e7as para sempre.\nEspero em ti.\nTu \u00e9s a \u00fanica consoladora que Deus me deu,\ntu \u00e9s a fortaleza de minhas for\u00e7as fr\u00e1geis,\na riqueza de minhas mis\u00e9rias,\na liberta\u00e7\u00e3o de tudo o que me impede de estar com Cristo.\n\nAcolhe meu chamado.\nGuarda-me, guia-me, protege-me.\nTu \u00e9s meu ref\u00fagio seguro.\nMaria, tu que desfazes os n\u00f3s,\nroga por mim.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"16","category_id":"0","pt_title":"Tu, Maria\n","pt_content":"Tu, continuamente na expectativa\ndo desejo de Deus sobre ti,\nAjuda-me a responder alegremente \"sim\" como tu.\n\nTu, t\u00e3o acolhedora aos sinais de Deus na tua vida,\nAprofunda em mim a f\u00e9.\nD\u00e1-me, sem medo,\na ousadia de os contemplar e de dar gra\u00e7as.\n\nTu, a alegria de Deus,\nFaz-me entrar no teu grande sil\u00eancio escondido,\nde humildade e de do\u00e7ura\ne d\u00e1-me a alegria de vir\nreouvir dizer a mim: \"Tu \u00e9s amada\"!\n\nTu, portadora com o teu Filho\ndos sofrimentos dos homens,\nColoca no meu cora\u00e7\u00e3o a escuta e\na amizade de que todo o homem precisa.\n\nTu, a primeira que acreditou,\nTu, nossa M\u00e3e,\nRepete-me a cada dia:\n\"N\u00e3o temas!\nAlegra-te!\nTu \u00e9s agraciada porque Ele vive tudo contigo!\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"17","category_id":"0","pt_title":"Pelas M\u00e3es\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e de Jesus, M\u00e3e na f\u00e9\ne disc\u00edpula do teu Filho,\nTu que permitiste a Jesus no lar de Nazar\u00e9\ncrescer em idade, em maturidade e em gra\u00e7a,\nconfiamos-te todas as m\u00e3es.\nQue aprendam de ti\na fidelidade \u00e0 sua miss\u00e3o,\nque sejam para aqueles e aquelas\nque colocaram no mundo\ndoadoras de vida\ncada dia da sua exist\u00eancia\npela sua escuta e sua ternura.\nQue aprendam de ti a estar atentas\nao que cresce e amadurece\nno cora\u00e7\u00e3o dos seus filhos,\nque saibam tamb\u00e9m receber tanto quanto dar,\nque saibam reconhecer\nas riquezas do cora\u00e7\u00e3o e do esp\u00edrito\ndaqueles e aquelas que t\u00eam\npor miss\u00e3o ajudar a crescer.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"18","category_id":"0","pt_title":"Maria, tesouro venerado\n","pt_content":"Ave Maria, M\u00e3e de Deus, tesouro venerado de todo o universo, luz que n\u00e3o se apaga, V\u00f3s de quem nasceu o sol da justi\u00e7a, cetro da verdade, templo indestrut\u00edvel. Ave Maria, morada daquele que nenhum lugar cont\u00e9m, V\u00f3s que fizestes crescer uma espiga que jamais murchar\u00e1.\n\nPor V\u00f3s, os pastores renderam gl\u00f3ria a Deus, por V\u00f3s, \u00e9 bendito, no Evangelho, aquele que vem em nome do Senhor. Por V\u00f3s, a Trindade \u00e9 glorificada, por V\u00f3s, a cruz \u00e9 adorada no universo inteiro. Por V\u00f3s, exultam os c\u00e9us, por V\u00f3s, a humanidade deca\u00edda foi reerguida. Por V\u00f3s, o mundo inteiro finalmente conheceu a Verdade. Por V\u00f3s, sobre toda a Terra, se fundaram igrejas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"19","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o ao Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria (Ora\u00e7\u00e3o de F\u00e1tima)\n","pt_content":"Virgem Maria, M\u00e3e de Deus e nossa M\u00e3e, n\u00f3s nos consagramos ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o para sermos plenamente oferecidos e consagrados ao Senhor.\n\nPor V\u00f3s, seremos apresentados a Cristo, vosso Filho e Filho \u00fanico de Deus, e, por Ele e com Ele, a seu Pai Eterno.\n\nCaminharemos \u00e0 luz da f\u00e9, da esperan\u00e7a e do amor para que o mundo creia que Cristo \u00e9 o enviado do Pai, de quem Ele veio nos transmitir a palavra.\n\nSeremos n\u00f3s tamb\u00e9m seus enviados a fim de o fazer conhecer e amar at\u00e9 os confins da terra.\n\nAssim, sob a maternal prote\u00e7\u00e3o do vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o, seremos um s\u00f3 povo com Cristo que nos adquiriu por sua Morte, testemunhas de sua Ressurrei\u00e7\u00e3o, e por Ele oferecidos ao Pai para a gl\u00f3ria da Sant\u00edssima Trindade, que adoramos, louvamos e bendizemos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"20","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o m\u00eas de Maio\n","pt_content":"Esplendor dos l\u00edrios de maio, sois nossa rainha,\na aurora dos nossos olhos, a paz da nossa tarde;\ne depositamos em v\u00f3s todos os nossos c\u00e9us azuis de esperan\u00e7a,\nnossos risos e nossos cora\u00e7\u00f5es e toda a nossa dor.\n\nColheremos para v\u00f3s, am\u00e1vel soberana,\nflores e Ave Marias ao longo do caminho;\ne se a sombra da tarde obscurecer a manh\u00e3,\nfazei buracos de ouro e de azul no muro da nossa dor.\n\nBrancura dos l\u00edrios de maio, Virgem bela e serena;\ntomai-nos pela m\u00e3o quando vier a tarde;\ntomai-nos pela m\u00e3o ao longo da nossa dor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"21","category_id":"0","pt_title":"Maria, atrav\u00e9s de ti Deus nos fala\n","pt_content":"Nossa Senhora da Transpar\u00eancia,\nem ti e atrav\u00e9s de ti Deus nos fala:\nd\u00e1-nos um cora\u00e7\u00e3o simples,\nenche-nos de alegria.\n\u00d3 Virgem do \"Sim\" e do Magnificat,\ntorna nossos cora\u00e7\u00f5es transparentes como o teu.\n\nNossa Senhora da Humildade,\nescondida na multid\u00e3o, envolvida no mist\u00e9rio,\najuda-nos a levar a Boa Nova ao mundo\ne a imergir no mist\u00e9rio de Cristo\npara comunicar algo dele aos nossos irm\u00e3os.\n\nNossa Senhora da Fidelidade,\nTu que incessantemente buscavas a face do Senhor,\nTu que aceitaste o mist\u00e9rio\ne o meditaste em teu cora\u00e7\u00e3o,\nTu que viveste em conformidade com o que crias,\nTu que foste o exemplo mesmo da const\u00e2ncia\nna prova\u00e7\u00e3o como na exalta\u00e7\u00e3o,\najuda-nos a cumprir nossos compromissos\ncomo bons e fi\u00e9is servos,\nat\u00e9 o \u00faltimo dia de nossa vida na terra.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"22","category_id":"0","pt_title":"Maria, eu te contemplo e te agrade\u00e7o.\n","pt_content":"Obrigado por ter carregado Jesus,\npor t\u00ea-lo trazido ao mundo, criado,\ne por ter aceitado a sua morte por n\u00f3s.\n\nMaria, eu te contemplo e te admiro.\nAdmiro a tua f\u00e9, o teu sil\u00eancio meditativo,\na tua maneira de fazer exatamente\no que o Senhor esperava de ti.\n\nMaria, eu te contemplo e te pe\u00e7o que me ajudes\na bem compreender Jesus, a ouvir os seus chamados,\na ir at\u00e9 o fim do que ele me pede neste momento.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"23","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e da Paz, n\u00f3s vos rogamos.\n","pt_content":"M\u00e3e, V\u00f3s que sabeis o que significa para uma m\u00e3e\nabra\u00e7ar nos bra\u00e7os o corpo morto de seu filho,\nDaquele a quem destes a Vida,\npoupai a todas as m\u00e3es deste mundo\na morte de seus filhos,\nos tormentos da escravid\u00e3o,\nas destrui\u00e7\u00f5es da guerra,\nos campos de concentra\u00e7\u00e3o, as pris\u00f5es.\n\nConservai-lhes a alegria de fazer nascer um homem,\nde desenvolver a vida nele.\nEm nome desta vida,\nem nome do nascimento do Senhor,\nimplorai-nos a paz,\na justi\u00e7a no mundo.\n\nM\u00e3e da Paz,\nem toda a beleza e a majestade de vossa maternidade,\nn\u00f3s Vos suplicamos,\nestai conosco a cada instante.\nFazei que o ano que vai chegar\nseja um ano de paz,\nem virtude do nascimento\ne da morte de vosso Filho.\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"24","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia\n","pt_content":"E agora, M\u00e3e de miseric\u00f3rdia,\nem nome do \u00edmpeto de amor\ndo teu esp\u00edrito pur\u00edssimo,\na lua se prostra aos teus p\u00e9s;\nnas ferventes s\u00faplicas,\nela te invoca,\npois foste constitu\u00edda mediadora\nem seu favor\njunto ao Sol da justi\u00e7a,\npara ver a luz\ne pela tua intercess\u00e3o\nobter a gra\u00e7a do Sol.\nPois Ele te amou\nmais do que qualquer outra criatura\ne te embelezou,\nrevestindo-te da veste de gl\u00f3ria\ne pondo sobre a tua cabe\u00e7a\numa coroa de beleza.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"25","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e de todas as nossas vidas\n","pt_content":"M\u00e3e de todos os nossos caminhos tortuosos\ne de todas as nossas vidas fraturadas,\nconceda-nos, V\u00f3s cheia de gra\u00e7a,\nviver na gra\u00e7a e perseverar.\n\nRecebei-nos com os nossos problemas cotidianos,\nas nossas defici\u00eancias,\nas nossas crises pessoais, familiares, sociais.\nPela vossa ora\u00e7\u00e3o, obtende-nos a justi\u00e7a.\n\nConfiamo-Vos e consagramos\ntodos aqueles que s\u00e3o rejeitados,\ntodos aqueles que anseiam por um abrigo,\ne todos aqueles que se sentem s\u00f3s.\n\nDerramai em nosso cora\u00e7\u00e3o a todos\na sabedoria da paz,\na for\u00e7a da justi\u00e7a\ne a alegria da amizade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"26","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e dos Sacerdotes\n","pt_content":"Maria,\nM\u00e3e de Jesus Cristo\ne M\u00e3e dos sacerdotes,\nrecebe este t\u00edtulo que te damos\npara celebrar a tua maternidade\ne contemplar junto de ti o Sacerd\u00f3cio\ndo teu Filho e dos teus filhos,\nSanta M\u00e3e de Deus!\n\nM\u00e3e de Cristo,\ntu deste ao Messias Sacerdote\no seu corpo de carne\npela un\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo\npara a salva\u00e7\u00e3o dos pobres e dos homens\nde cora\u00e7\u00e3o contrito.\nGuarda os sacerdotes no teu cora\u00e7\u00e3o e na Igreja,\nM\u00e3e do Salvador!\n\nM\u00e3e da f\u00e9,\ntu acompanhaste ao Templo o Filho do Homem,\ncumprimento das promessas feitas aos nossos pais.\nConfia ao Pai, para sua gl\u00f3ria,\nos sacerdotes do teu Filho,\nArca da Alian\u00e7a!\n\nM\u00e3e da Igreja,\nno Cen\u00e1culo, entre os disc\u00edpulos,\ntu oravas ao Esp\u00edrito\npelo povo novo e seus pastores.\nObt\u00e9m para a ordem dos sacerdotes\na plenitude dos dons,\nRainha dos Ap\u00f3stolos!\n\nM\u00e3e de Jesus Cristo,\ntu estavas com Ele no in\u00edcio da sua vida\ne da sua miss\u00e3o,\ntu O procuraste, Mestre entre a multid\u00e3o,\ntu O assististe, elevado da terra,\nconsumado para o sacrif\u00edcio \u00fanico e eterno,\ne tinhas junto de ti Jo\u00e3o, teu filho.\nAcolhe os chamados do Senhor,\nnos seus primeiros passos no seu caminho,\nprotege o seu crescimento,\nacompanha na vida e no minist\u00e9rio\naqueles que s\u00e3o teus filhos,\n\u00f3 tu, M\u00e3e dos sacerdotes!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"27","category_id":"0","pt_title":"Nossa Senhora da Vida\n","pt_content":"Nossa Senhora da Vida,\nObrigado(a).\nTu nos acompanhas\nDia ap\u00f3s dia.\nAmpara-nos na nossa F\u00e9,\nNa nossa Esperan\u00e7a\nE no nosso Amor.\n\nNossa Senhora da Vida,\nTu deste a vida a Jesus.\nEle \u00e9 o nosso Salvador.\nProtege-nos e ampara\nAs nossas fam\u00edlias.\n\nNossa Senhora da Vida,\nRogai por n\u00f3s.\nVelai sobre o nosso mundo.\nEnsinai-nos\nA confian\u00e7a e a coragem,\nA disponibilidade e o servi\u00e7o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"28","category_id":"0","pt_title":"Maria, eu te contemplo e te agrade\u00e7o\n","pt_content":"Obrigado por ter carregado Jesus,\npor t\u00ea-lo dado \u00e0 luz, criado,\ne por ter aceitado sua morte por n\u00f3s.\n\nMaria, eu te contemplo e te admiro.\nAdmiro a tua f\u00e9, teu sil\u00eancio meditativo,\ntua maneira de fazer exatamente\no que o Senhor esperava de ti.\n\nMaria, eu te contemplo e te pe\u00e7o que me ajudes\na bem compreender Jesus, a ouvir seus apelos,\na ir at\u00e9 o fim do que Ele me pede neste momento.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"29","category_id":"0","pt_title":"Maria, Tu que foste M\u00e3e\n","pt_content":"Maria, V\u00f3s que fostes m\u00e3e,\nConhecestes tamb\u00e9m estas manh\u00e3s amargas,\nOnde vosso filho rejeita,\nVossa m\u00e3o aberta?\n\nEstas sombrias manh\u00e3s de desgosto,\nEnvolvidas na opacidade do desespero,\nOnde tudo parece sem sabor.\nDestas manh\u00e3s pesadas como uma noite.\n\nMaria, V\u00f3s, a mais doce das m\u00e3es,\nJamais desesperais.\nEsta manh\u00e3, devolvei-me,\nUma l\u00e1grima dessa f\u00e9.\n\nQue eu possa acolh\u00ea-lo,\nCuidar dele e encoraj\u00e1-lo,\nPara, mais uma vez, lhe dizer:\nAli, aten\u00e7\u00e3o, perigo.\n\nDepois, deix\u00e1-lo ir,\nPara onde ele decidiu,\nFor\u00e7ar o destino,\nDo seu caminho.\n\nEsperar sem ang\u00fastia o dia,\nEm que, por vezes ferido, abatido,\nEnfim, ele aceitar\u00e1 o amor,\nQue V\u00f3s sempre lhe destes.\n\nNa busca de si mesmo,\nColocai em seu caminho, para que ele ame,\n\nEstes sedentos de amor para partilhar a sua tristeza.\nEles lhe far\u00e3o ent\u00e3o descobrir a sua verdadeira riqueza.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"30","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Assun\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Hoje,\no nosso olhar deve elevar-se\npara o c\u00e9u de todas as nossas esperan\u00e7as.\n\nMaria, nossa irm\u00e3 Maria,\nfilha da nossa terra,\n\u00e9 elevada na gl\u00f3ria\nporque ela \u00e9 tamb\u00e9m\na m\u00e3e do nosso Deus.\n\nMaria \u00e9 a primeira\na poder colocar os seus passos\nnos passos do seu filho...\n...at\u00e9 ao fim da jornada.\n\nOs nossos caminhos, tamb\u00e9m,\nconduzem \u00e0 gl\u00f3ria.\nN\u00f3s n\u00e3o o vemos,\nmas Maria nos diz isso\npela sua Assun\u00e7\u00e3o.\n\nTu, Nossa Senhora,\nconsolida em nossos cora\u00e7\u00f5es\na f\u00e9 e a esperan\u00e7a\ne enche-nos desse amor\nque vencer\u00e1 toda a morte\nno dia da nossa pr\u00f3pria assun\u00e7\u00e3o.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"31","category_id":"0","pt_title":"Maria, M\u00e3e de Deus\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e de Deus,\ne se, passando\npor cima da fraqueza dos meus meios,\neu tentasse, a teu exemplo,\naderir ao Verbo presente?\nN\u00e3o receberia eu ent\u00e3o Deus\nde uma maneira diferente:\nEle se tornaria o que foi\nem teus bra\u00e7os, Maria,\npara os pastores e para os magos,\npequeno menino, sinal pelo qual os homens\nentrariam em tua alegria e reconheceriam\nDeus-conosco.\nReza para que assim seja,\nMaria, minha M\u00e3e e a M\u00e3e\nde todos os homens.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"32","category_id":"0","pt_title":"Pelo Mundo\n","pt_content":"N\u00f3s Vos confiamos, \u00f3 M\u00e3e, o mundo,\ntodos os homens e todos os povos.\nDa fome e da guerra, livrai-nos.\nDa guerra nuclear, de uma autodestrui\u00e7\u00e3o\nincalcul\u00e1vel, livrai-nos.\nDos pecados contra a vida do homem\ndesde o seu come\u00e7o, livrai-nos.\nDo \u00f3dio e do aviltamento da dignidade\ndos filhos de Deus, livrai-nos.\nDe todo o g\u00e9nero de injusti\u00e7a na vida social,\nnacional e internacional, livrai-nos.\nDa facilidade que temos de pisar\nos mandamentos de Deus, livrai-nos.\nDas nossas tentativas de enterrar no fundo do cora\u00e7\u00e3o\na pr\u00f3pria verdade de Deus, livrai-nos.\nDos pecados contra o Esp\u00edrito Santo, livrai-nos.\n\nAcolhei, \u00f3 M\u00e3e de Cristo,\neste grito carregado de todo o sofrimento dos homens,\ncarregado do sofrimento das sociedades inteiras.\nQue se revele ainda uma vez na hist\u00f3ria do mundo\na pot\u00eancia infinita do amor misericordioso!\nQue Ele detenha o mal! Que Ele transforme as consci\u00eancias!\nQue no Vosso cora\u00e7\u00e3o imaculado se manifeste\npara todos a luz da esperan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"33","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o \u00e0 Virgem dos Pobres\n","pt_content":"Virgem dos Pobres,\nvieste h\u00e1 muito tempo,\nneste canto selvagem e solit\u00e1rio,\ne desde ent\u00e3o n\u00e3o cessaste de vir,\nfazes sinais a cada um de n\u00f3s,\nchamas-nos para o caminho.\nTu nos sorris, n\u00e3o dizes nada,\ncaminhas \u00e0 nossa frente.\nTu nos conduzes nos bosques,\nonde assobia o vento,\nonde sopra o Esp\u00edrito,\nonde a \u00e1gua jorra dos lagos escondidos.\n\nVirgem dos Pobres, n\u00f3s te dizemos obrigado\npor ter vindo e por vires ainda\npara aliviar a nossa solid\u00e3o\ne nos colocar de novo no caminho,\npara dissipar as nossas d\u00favidas e as nossas ang\u00fastias,\ne nos abrir \u00e0s Bem-Aventuran\u00e7as.\n\nVirgem dos Pobres,\nensina-nos a rezar mais,\na crer sem reservas,\na clamar do fundo da nossa lama,\npobres e pecadores que somos,\nprisioneiros do nosso conforto,\npara que abramos a nossa porta,\nque abramos as nossas fronteiras,\nque abramos o nosso cora\u00e7\u00e3o\naos apelos de nosso Pai\ne \u00e0s ang\u00fastias de nossos irm\u00e3os.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"34","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Dom Villot\n","pt_content":"Na hora da minha morte,\n\u00d3 Maria,\nque tantas vezes invoquei,\nesteja perto do meu leito.\n\nEsteja como estaria minha m\u00e3e\nse ainda vivesse.\n\nTalvez minha l\u00edngua paralisada\nn\u00e3o possa mais pronunciar o seu nome,\nmas meu cora\u00e7\u00e3o o repetir\u00e1 sempre...\n\nEu vos chamo agora\npara este momento tem\u00edvel.\n\nEstarei sozinho,\nexpirando longe de todo socorro?...\nsozinho sem uma m\u00e3o amiga\npara me fechar os olhos?\n\nEu morrerei sorrindo,\nporque V\u00f3s estareis l\u00e1.\n\nEu espero.\n\nEu creio.\n\nEu tenho certeza!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"35","category_id":"0","pt_title":"Virgem Maria, interceda por n\u00f3s.\n","pt_content":"\u00d3 Virgem Maria, Filha do Pai, Escolhida pelo Eterno\nPara ser teu filho.\nE, por isso, sofrer por n\u00f3s.\nSant\u00edssima Virgem Maria, eu vos suplico\nTende piedade das nossas almas\nIntercedei por n\u00f3s\nJunto da Sant\u00edssima Trindade\nE estou certo de que obtereis de Jesus\na gra\u00e7a..., que desejo t\u00e3o ardentemente.\nGl\u00f3ria ao Pai, ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo,\nAgora e para sempre,\nPor todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"36","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Santa Rita\n","pt_content":"Virgem Santa,\nem meio aos vossos dias gloriosos,\nn\u00e3o vos esque\u00e7ais das tristezas da terra.\nLan\u00e7ai um olhar de bondade\nsobre aqueles que est\u00e3o no sofrimento,\nque lutam contra as dificuldades\ne que n\u00e3o cessam de molhar os l\u00e1bios\nnas amarguras desta vida.\nTende piedade daqueles que se amavam\ne que est\u00e3o separados!\nTende piedade do isolamento do cora\u00e7\u00e3o!\nTende piedade da nossa f\u00e9!\nTende piedade daqueles que s\u00e3o objeto da nossa ternura!\nTende piedade dos que choram,\ndos que rezam,\ndos que tremem!\nDai a todos a esperan\u00e7a e a paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"37","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Maximiliano Kolbe\n","pt_content":"Imaculada, Rainha do c\u00e9u e da terra, ref\u00fagio dos pecadores e M\u00e3e amant\u00edssima a quem Deus quis confiar toda a ordem da miseric\u00f3rdia, eis-me a teus p\u00e9s, eu, pobre pecador.\n\nSuplico-te, aceita todo o meu ser como teu bem e propriedade, age em mim segundo a tua vontade, em minha alma e em meu corpo, em toda a minha vida, minha morte e minha eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"38","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 M\u00e3e Bem-Amada\n","pt_content":"\u00d3 M\u00e3e Bem-Amada, v\u00f3s que conheceis t\u00e3o bem os caminhos da santidade e do amor, ensinai-nos a elevar frequentemente o nosso esp\u00edrito e o nosso cora\u00e7\u00e3o para a Sant\u00edssima Trindade, a fixar n'Ela a nossa respeitosa e afetuosa aten\u00e7\u00e3o. E, j\u00e1 que caminhais conosco no caminho da vida eterna, n\u00e3o permane\u00e7ais alheia aos fracos peregrinos que a vossa caridade se digna recolher; volvei para n\u00f3s o vosso olhar misericordioso, atra\u00ed-nos para as vossas claridades, inundai-nos com as vossas do\u00e7uras, transportai-nos para a luz e para o amor; transportai-nos sempre mais longe e muito alto nos esplendores dos c\u00e9us.\n\nQue nada possa jamais perturbar a nossa paz, nem nos fazer sair do pensamento de Deus, mas que cada minuto nos transporte mais adiante nas profundezas do augusto mist\u00e9rio, at\u00e9 ao dia em que a nossa alma, plenamente desabrochada \u00e0s ilumina\u00e7\u00f5es da uni\u00e3o divina, ver\u00e1 todas as coisas no eterno Amor e na Unidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"39","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Maria da Esperan\u00e7a\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e da esperan\u00e7a,\ncaminha conosco!\nEnsina-nos a proclamar o Deus vivo;\najuda-nos a testemunhar Jesus, o \u00fanico Salvador:\ntorna-nos prestativos para com o nosso pr\u00f3ximo,\nacolhedores para com aqueles\nque est\u00e3o necessitados, artes\u00e3os da justi\u00e7a,\nconstrutores apaixonados de um mundo mais justo,\nintercede por n\u00f3s\nque trabalhamos na hist\u00f3ria,\ncom a certeza\nde que o des\u00edgnio do Pai se cumprir\u00e1.\n\nAurora de um mundo novo,\nmostra-te a M\u00e3e da esperan\u00e7a\ne vela por n\u00f3s!\nVela pela Igreja na Europa:\nque ela seja transparente ao Evangelho,\nque ela seja um aut\u00eantico lugar\nde comunh\u00e3o,\nque ela viva a sua miss\u00e3o\nde anunciar, celebrar e servir\no Evangelho da esperan\u00e7a\npara a paz e a alegria de todos.\n\nRainha da paz,\nprotege a humanidade do terceiro mil\u00eanio!\nVela por todos os crist\u00e3os:\nque avancem na confian\u00e7a\nno caminho da unidade,\ncomo um fermento para a conc\u00f3rdia\nno continente.\nVela pelos jovens,\nesperan\u00e7a do futuro,\nque respondam generosamente\nao chamado de Jesus;\nvela pelos respons\u00e1veis das na\u00e7\u00f5es:\nque se empenhem em edificar\numa casa comum,\nna qual sejam respeitados a dignidade\ne os direitos de cada um.\n\nMaria, d\u00e1-nos Jesus!\nFaze com que O sigamos\ne que O amemos!\n\u00c9 Ele o respons\u00e1vel pela Igreja,\npela Europa e pela humanidade.\n\u00c9 Ele que vive conosco, no meio de n\u00f3s,\nna sua Igreja.\nContigo, dizemos\n\"Vem, Senhor Jesus!\" (Ap 22,20)\nQue a esperan\u00e7a da gl\u00f3ria\ndepositada por Ele em nossos cora\u00e7\u00f5es\nd\u00ea frutos de justi\u00e7a e de paz.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"40","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o por um lar\n","pt_content":"Sede nossa intercessora, \u00f3 Imaculada,\npara pedir, antes de tudo, ao Senhor, perd\u00e3o pelas nossas faltas:\nnossa falta de escuta, nossas impaci\u00eancias\nuns com os outros,\ne com os nossos filhos,\no amor que n\u00e3o soubemos partilhar\nhoje em nosso trabalho e em nossos encontros.\nMaria, contigo, esta noite, queremos dizer obrigado!\nObrigado pela alegria que vivemos no seio do nosso lar.\nObrigado pela alegria que temos em partilhar\ncom os jovens e pela ajuda que o Senhor nos d\u00e1\npara cumprir nossas responsabilidades.\nTu, Maria, que \u00e9s m\u00e3e, nossa m\u00e3e e nosso modelo,\nensina-nos a acolher os outros como eles s\u00e3o,\ncom suas dificuldades e suas alegrias.\nEnsina-nos a am\u00e1-los, a ouvi-los, a ajud\u00e1-los.\nEsta noite, o que nos entristece,\n\u00e9 pensar em todos aqueles que est\u00e3o sofrendo:\nos doentes, os isolados, as crian\u00e7as\nque n\u00e3o podem provar a alegria de um verdadeiro lar.\nAjuda-nos a estar presentes junto deles.\nAjuda-nos a viver uma vida de verdadeiros crist\u00e3os,\nem nosso lar, nosso bairro, nossos ambientes de trabalho,\njunto \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens.\nMaria, n\u00f3s te pedimos, n\u00f3s te rogamos\nque fa\u00e7as descobrir a nossos filhos Jesus Cristo\nvivendo nos acontecimentos de todos os dias.\nAlarga nosso cora\u00e7\u00e3o!\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"41","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora de Lourdes\n","pt_content":"Maria, manifestaste-te a Bernadette no oco da rocha.\nNo frio e na sombra do inverno,\ntrazias o calor de uma presen\u00e7a,\na luz e a beleza.\n\nNo oco de nossas vidas obscuras,\nno oco do mundo onde o Mal \u00e9 poderoso,\ntraz a esperan\u00e7a,\nrestaura a confian\u00e7a!\n\nTu, que \u00e9s a Imaculada Concei\u00e7\u00e3o,\nvem em aux\u00edlio dos pecadores que somos.\nD\u00e1-nos a humildade da convers\u00e3o,\na coragem da penit\u00eancia.\nEnsina-nos a orar por todos os homens.\n\nGuia-nos para as fontes da verdadeira vida.\nFaze de n\u00f3s peregrinos em marcha no seio da tua Igreja.\nAgu\u00e7a em n\u00f3s a fome da Eucaristia,\no p\u00e3o do caminho, o p\u00e3o da vida.\n\nEm ti, Maria, o Esp\u00edrito Santo realiza maravilhas:\npelo seu poder, colocou-te junto ao Pai,\nna gl\u00f3ria do teu Filho, para sempre vivo.\nOlha com ternura\nas mis\u00e9rias dos nossos corpos e dos nossos cora\u00e7\u00f5es.\nBrilha para todos, como uma doce luz,\nna passagem da morte.\n\nCom Bernadette, te oramos, Maria,\nna simplicidade das crian\u00e7as.\nFaze-nos entrar, como ela, no esp\u00edrito das Bem-Aventuran\u00e7as.\nEnt\u00e3o, poderemos, desde aqui de baixo,\ncome\u00e7ar a conhecer a alegria do Reino\ne cantar contigo:\n\nMagnificat!\n\nGl\u00f3ria a ti, Virgem Maria,\nfeliz serva do Senhor,\nM\u00e3e de Deus,\nmorada do Esp\u00edrito Santo!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"42","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 Maria, Vinde em nosso aux\u00edlio para acolher as Bem-aventuran\u00e7as\n","pt_content":"Santa Virgem Maria,\nv\u00f3s nos ajudais a acolher\no Serm\u00e3o da Montanha,\nessas bem-aventuran\u00e7as de que tanto se fala\ne que t\u00e3o pouco se aplicam,\nporque v\u00e3o contra a corrente,\ncomo se o Gave remontasse\npara as geleiras dos Piren\u00e9us.\n\nSanta Virgem Maria,\nv\u00f3s nos ajudais a tornar-nos o Povo da Palavra,\no povo da Eucaristia, o Povo da mensagem.\nDe que serve ir sempre mais depressa,\nse n\u00e3o se sabe para onde se vai?\nDe que serve produzir sempre mais,\nse n\u00e3o se sabe partilhar?\nDe que serve aos pobres enriquecerem\ne aos ricos empobrecerem,\nse uns e outros\nn\u00e3o sabem viver como Cristo?\n\nSanta Virgem Maria,\na um mundo dominado pelo dinheiro,\nv\u00f3s ensinais a vossa liberalidade.\nA um mundo de brilho falso e de mentira,\nv\u00f3s mostrais a vossa transpar\u00eancia.\nA um mundo que ridiculariza e que suja,\nv\u00f3s ofereceis a vossa pureza.\nEnsinai-nos a n\u00e3o ser\numa p\u00e1gina acabada de imprimir\nmas uma p\u00e1gina cada dia toda branca,\nonde o Esp\u00edrito de Deus\ndesenha as maravilhas que faz em n\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"43","category_id":"0","pt_title":"\u00c9s Bela, \u00d3 Maria\n","pt_content":"\u00c9s bela, \u00f3 Maria,\ntu, o reflexo do cora\u00e7\u00e3o de Deus.\n\nTeu rosto \u00e9 o de uma m\u00e3e\nonde se reflete a ternura de Deus.\nE este rosto aninhado contra o teu\ndiz o \u00edmpeto de confian\u00e7a perdida\nque atira a crian\u00e7a contra sua m\u00e3e.\nEste rosto \u00e9 o de Jesus, teu filho,\nde quem tu \u00e9s o trono nos c\u00e9us\ncomo foste o ref\u00fagio na terra.\n\nEstas faces uma contra a outra\nvibram misteriosamente\ncom o batimento de dois cora\u00e7\u00f5es em un\u00edssono.\n\nMas este rosto\nque busca lugar e ref\u00fagio contra o teu,\n\u00e9 o de cada um de n\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"44","category_id":"0","pt_title":"Santa Maria, Nossa Senhora da Ora\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Acolheste na f\u00e9 a mensagem do anjo Gabriel\ne tornaste-te a M\u00e3e de Jesus, o Filho \u00danico de Deus.\nEnsina-nos a rezar para crescermos na f\u00e9.\n\nNa Visita\u00e7\u00e3o, exultaste de alegria pelo Magnificat.\nEnsina-nos a render gra\u00e7as a Deus.\n\nEm Can\u00e1, rogaste a Cristo\npara que Ele desse o vinho das bodas.\nEnsina-nos a interceder pelos nossos irm\u00e3os.\n\nDe p\u00e9 ao p\u00e9 da Cruz,\nsofrestes com Jesus por amor aos pecadores.\nEnsina-nos a acolher a miseric\u00f3rdia do Pai.\n\nNo Pentecostes, rezavas com os Ap\u00f3stolos\nquando receberam a plenitude do Esp\u00edrito Santo.\nEnsina-nos a pedir o Esp\u00edrito\npara testemunhar o Evangelho.\n\nTu \u00e9s a M\u00e3e da Igreja e a Protetora das Fam\u00edlias.\nVela por cada uma das nossas fam\u00edlias.\nEnsina-nos a amar com fidelidade.\n\nTu \u00e9s a M\u00e3e da humanidade e a Padroeira da Fran\u00e7a,\nabre o nosso pa\u00eds \u00e0s dimens\u00f5es universais\ndo amor de Deus.\nEnsina-nos a servir com generosidade.\n\n\u00d3 Maria concebida sem pecado,\nrogai por n\u00f3s que recorremos a v\u00f3s!\nNossa Senhora da Ora\u00e7\u00e3o, ensina-nos a rezar.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"45","category_id":"0","pt_title":"Santa Maria, companheira de viagem.\n","pt_content":"Santa Maria,\nM\u00e3e terna e forte,\nnossa companheira de viagem nas estradas da vida,\ncada vez que contemplamos\nas grandes coisas que o Todo-Poderoso fez em ti,\nexperimentamos um pesar t\u00e3o vivo pelas nossas lentid\u00f5es\nque sentimos a necessidade de apressar o passo\npara caminhar perto de ti.\nSatisfaz, portanto, o nosso desejo de te tomar pela m\u00e3o,\ne acelera o nosso ritmo de caminhantes um pouco cansados.\nTornados n\u00f3s tamb\u00e9m peregrinos na f\u00e9,\nn\u00e3o s\u00f3 procuraremos a face do Senhor,\nmas, contemplando em ti o \u00edcone da solicitude humana\npara com aqueles que se encontram em necessidade,\nchegaremos \u00e0 \"cidade\" com pressa\nlevando-lhe os mesmos frutos de alegria\nque um dia levaste \u00e0 distante Isabel.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"46","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Escoteiro do Mar\n","pt_content":"Virgem Maria, Estrela dos mares, Rainha das ondas, V\u00f3s a quem os marinheiros, mesmo descrentes, sempre foram devotos, vede a Vossos p\u00e9s Vossos escoteiros navais que gostariam de elevar-se at\u00e9 V\u00f3s.\n\nObtende-lhes uma alma pura como a brisa do mar, um cora\u00e7\u00e3o forte como as ondas que os carregam, uma vontade tensa como vela ao vento, uma aten\u00e7\u00e3o que vigia sem fraquejar como gajeiro no cesto da g\u00e1vea, um corpo bem armado para as lutas contra as tempestades da vida.\n\nMas sobretudo, \u00f3 Nossa Senhora, n\u00e3o os deixeis sozinhos ao leme, fazei-os evitar os escolhos onde encalhariam antes de ancorar perto de V\u00f3s no porto da Eternidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"47","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Vida\n","pt_content":"\u00d3 Maria,\nAurora do mundo novo,\nM\u00e3e dos viventes,\nN\u00f3s te confiamos a causa da vida:\nOlha, \u00f3 M\u00e3e, o n\u00famero imenso\nDas crian\u00e7as que s\u00e3o impedidas de nascer,\nDos pobres para quem a vida \u00e9 tornada dif\u00edcil,\nDos homens e das mulheres v\u00edtimas de uma viol\u00eancia desumana,\nDos anci\u00e3os e dos doentes mortos pela indiferen\u00e7a\nOu por uma piedade falaciosa.\nFaze que aqueles que creem em teu Filho\nSaibam anunciar aos homens do nosso tempo\nCom firmeza e com amor\nO Evangelho da Vida.\nObt\u00e9m-lhes a gra\u00e7a de o acolher\nComo um dom sempre novo,\nA alegria de o celebrar com reconhecimento\nEm toda a sua exist\u00eancia\nE a coragem de testemunhar\nCom uma tenacidade ativa, a fim de construir,\nCom todos os homens de boa vontade,\nA civiliza\u00e7\u00e3o da verdade e do amor,\nPara louvor e gl\u00f3ria de Deus Criador que ama a Vida.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"48","category_id":"0","pt_title":"Por favor, Virgem Maria\n","pt_content":"Por favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine\na fazer um belo sil\u00eancio como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine\na escutar a sua Palavra como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede ao Esp\u00edrito Santo que me ensine\na guardar a Palavra de Jesus\nem meu cora\u00e7\u00e3o como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine a dizer \"sim\"\nde todo o meu cora\u00e7\u00e3o como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\nroga por n\u00f3s ao Senhor Jesus.\nEle te escuta, pois \u00e9s sua M\u00e3e\ne n\u00f3s somos, tamb\u00e9m, teus filhos.\n\nAleluia.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"49","category_id":"0","pt_title":"Adormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora\n","pt_content":"Adormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nComo uma criancinha,\nOferecer-Lhe a alma,\nO amor e o esp\u00edrito confiante.\n\nSegui-La na noite,\nSem jamais retroceder,\nSegui-La na vida,\nSem jamais cessar de amar.\n\nAdormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nCom o cora\u00e7\u00e3o cheio de esperan\u00e7as,\nEnxugar todas as l\u00e1grimas,\nDar um sentido \u00e0 exist\u00eancia.\n\nRez\u00e1-La a todo momento,\nSem jamais duvidar,\nRez\u00e1-La insistentemente,\nSem jamais reneg\u00e1-La.\n\nAdormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nCom uma fidelidade inabal\u00e1vel,\nInclinar-se diante de sua chama,\nOnde o amor jorra como um fogo de palha.\n\nBusc\u00e1-La em todas as situa\u00e7\u00f5es,\nImplorar por Ela a seu Filho Bem-Amado,\nBusc\u00e1-La sem jamais desanimar,\nNos caminhos da verdade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"50","category_id":"0","pt_title":"Olhai a Estrela\n","pt_content":"Quando vos assaltam os ventos das tenta\u00e7\u00f5es,\nquando vedes surgir os escolhos da desgra\u00e7a,\nolhai para a estrela, invocai Maria.\n\nSe sois agitados pelas ondas do orgulho,\nda ambi\u00e7\u00e3o, da cal\u00fania, do ci\u00fame,\nolhai para a estrela, invocai Maria.\n\nSe a ira, a avareza, as sedu\u00e7\u00f5es carnais\nv\u00eam abalar a ligeira embarca\u00e7\u00e3o de vossa alma,\nelevai os olhos para Maria...\n\nNo perigo, na ang\u00fastia, na d\u00favida,\npensai em Maria, invocai Maria.\nQue o seu nome n\u00e3o abandone vossos l\u00e1bios nem vossos cora\u00e7\u00f5es!\n\nE para obter a sua intercess\u00e3o,\nn\u00e3o vos desvieis do seu exemplo.\n\nSeguindo-a, n\u00e3o vos extraviareis.\nSuplicando-a, n\u00e3o conhecereis o desespero.\nPensando nela, evitareis todo erro.\nSe ela vos sustenta, n\u00e3o afundareis;\nse ela vos protege, nada tereis a temer;\nsob a sua guia, ignorareis o cansa\u00e7o;\ngra\u00e7as ao seu favor, alcan\u00e7areis o objetivo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"51","category_id":"0","pt_title":"Maria, aben\u00e7oe meu sono\n","pt_content":"\u00d3 Virgem, est\u00e1 ficando tarde,\ntudo adormece sobre a terra.\n\u00c9 a hora do repouso,\nn\u00e3o me abandones.\n\nP\u00f5e a tua m\u00e3o sobre minha fronte,\ndet\u00e9m meu pensamento.\n\nP\u00f5e a tua m\u00e3o sobre meu cora\u00e7\u00e3o,\nque ele sozinho sempre bata e vele.\n\nP\u00f5e tuas m\u00e3os sobre meus olhos\ne fecha-os suavemente\n\u00e0s coisas daqui de baixo.\n\nDoce ser\u00e1 meu repouso\nse for aben\u00e7oado por ti.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"52","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora da \u00c1frica\n","pt_content":"Nossa Senhora da \u00c1frica,\nV\u00f3s que sois M\u00e3e de todos os homens,\nlembrai-vos especialmente dos africanos.\n\nReuni na unidade\ntodos aqueles que seguem a Cristo;\nreuni-os a todos na Igreja fundada por vosso Filho.\n\nQue todos aqueles que n\u00e3o reconhecem\nem Jesus o Filho do Pai\nsejam atra\u00eddos pela sua Luz.\n\nQue todos aqueles que se deixaram alcan\u00e7ar por Ele\nproclamem a sua Boa Nova\npor toda a sua vida.\nV\u00f3s, que est\u00e1veis com os Ap\u00f3stolos, no in\u00edcio da Igreja,\nsustentai ainda agora\no ardor dos ap\u00f3stolos de hoje.\nQue anunciem a Palavra com confian\u00e7a.\n\nV\u00f3s que estivestes dispon\u00edvel ao Esp\u00edrito Santo\npara acolher Jesus em v\u00f3s\ne d\u00e1-lo ao mundo,\nobtende para muitos jovens\nesta mesma disponibilidade.\nNossa Senhora da \u00c1frica, Rainha da Paz,\nobtende a Paz para todos os pa\u00edses dilacerados\npelo \u00d3dio, os Rancores, o Racismo.\n\nQue a lei da Caridade de vosso Filho\nganhe os cora\u00e7\u00f5es e os una,\npara que todos cantem a gl\u00f3ria\ndo Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"53","category_id":"0","pt_title":"Ladainha de Nossa Senhora\n","pt_content":"Senhor, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nJesus Cristo, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nSenhor, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nJesus Cristo, ouvi-nos. (bis)\nJesus Cristo, atendei-nos. (bis)\nPai celeste, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nFilho, Redentor do mundo, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito Santo, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nSant\u00edssima Trindade, que sois um s\u00f3 Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nSanta Maria, rogai por n\u00f3s.\nSanta M\u00e3e de Deus, rogai por n\u00f3s.\nSanta Virgem das virgens, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e de Cristo, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e da divina gra\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e da Igreja, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e pur\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e cast\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e imaculada, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e intacta, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e am\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e admir\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e do bom conselho, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e do Criador, rogai por n\u00f3s.\n\nM\u00e3e do Salvador, rogai por n\u00f3s.\nVirgem prudent\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nVirgem vener\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nVirgem louv\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nVirgem poderosa, rogai por n\u00f3s.\nVirgem clemente, rogai por n\u00f3s.\nVirgem fiel, rogai por n\u00f3s.\nEspelho de justi\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nSede da sabedoria, rogai por n\u00f3s.\nCausa da nossa alegria, rogai por n\u00f3s.\nVaso espiritual, rogai por n\u00f3s.\nVaso honor\u00edfico, rogai por n\u00f3s.\nVaso insigne de devo\u00e7\u00e3o, rogai por n\u00f3s.\nRosa m\u00edstica, rogai por n\u00f3s.\nTorre de David, rogai por n\u00f3s.\nTorre de marfim, rogai por n\u00f3s.\nCasa de ouro, rogai por n\u00f3s.\nArca da alian\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nPorta do c\u00e9u, rogai por n\u00f3s.\nEstrela da manh\u00e3, rogai por n\u00f3s.\nSa\u00fade dos enfermos, rogai por n\u00f3s.\nRef\u00fagio dos pecadores, rogai por n\u00f3s.\nConsoladora dos aflitos, rogai por n\u00f3s.\nAux\u00edlio dos crist\u00e3os, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Anjos, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Patriarcas, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Profetas, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Ap\u00f3stolos, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos M\u00e1rtires, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Confessores, rogai por n\u00f3s.\nRainha das Virgens, rogai por n\u00f3s.\nRainha de todos os Santos, rogai por n\u00f3s.\nRainha concebida sem pecado original, rogai por n\u00f3s.\nRainha elevada ao C\u00e9u, rogai por n\u00f3s.\nRainha do Sant\u00edssimo Ros\u00e1rio, rogai por n\u00f3s.\nRainha da paz, rogai por n\u00f3s.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, perdoai-nos, Senhor.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, ouvi-nos, Senhor.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, tende piedade de n\u00f3s, Senhor.\n\nV. Rogai por n\u00f3s, Santa M\u00e3e de Deus.\n\nR. Para que sejamos dignos das promessas de Cristo.\n\nOremos:\n\nSenhor, concedei aos vossos servos gozar sempre de sa\u00fade de alma e corpo, e, pela gloriosa intercess\u00e3o da bem-aventurada sempre Virgem Maria, livrai-nos das tristezas da vida presente e dai-nos fruir as alegrias eternas. Por Cristo, Nosso Senhor.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"54","category_id":"0","pt_title":"Guarda-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a.\n","pt_content":"Santa Maria, M\u00e3e de Deus,\nguardai-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a,\npuro e transparente como uma fonte.\n\nDai-me um cora\u00e7\u00e3o simples,\nque n\u00e3o saboreie as tristezas,\num cora\u00e7\u00e3o compassivo,\num cora\u00e7\u00e3o fiel e generoso,\num cora\u00e7\u00e3o que n\u00e3o esque\u00e7a nenhum bem\ne n\u00e3o guarde rancor de nenhum mal.\n\nDai-me um cora\u00e7\u00e3o doce e humilde,\namando sem pedir retorno,\num cora\u00e7\u00e3o que nenhuma ingratid\u00e3o feche,\nque nenhuma indiferen\u00e7a fatigue,\num cora\u00e7\u00e3o para render gl\u00f3ria a Jesus Cristo,\num cora\u00e7\u00e3o ferido por vosso amor\ne cujo sofrimento s\u00f3 se aplaque no c\u00e9u.\n\nOra\u00e7\u00e3o do Padre\nL\u00e9once de Grandmaison\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"55","category_id":"0","pt_title":"Guia-me, Doce Luz\n","pt_content":"Guia-me, doce luz,\nem meio \u00e0 escurid\u00e3o que me envolve,\nOh, guia-me!\nA noite \u00e9 profunda, e estou longe do meu lar,\nGuia-me adiante!\nGuarda o meu caminho; n\u00e3o pe\u00e7o para ver o horizonte distante.\nUm s\u00f3 passo de cada vez, \u00e9 o suficiente para mim.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"56","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o \u00e0 Virgem dos Sacerdotes de Dachau\n","pt_content":"Nossa Senhora de Dachau!\n\nEmbora n\u00f3s mesmos necessitemos de aux\u00edlio, ousamos Te orar:\nVai socorrer e consolar aqueles que precisam da Tua ajuda. Eis que grassa a guerra, e milh\u00f5es de homens sofrem noite e dia no corpo e na alma. Mostra-Te M\u00e3e e fortalece-os.\nMilh\u00f5es de homens perderam o seu lar e vagueiam desamparados, entre estranhos. Tu conheceste este abandono durante a Tua fuga para o Egito: s\u00ea o seu recurso e for\u00e7a.\nPor toda a dor que suportaste sob a Cruz, Te pedimos que consoles os doentes e os feridos, que d\u00eas coragem aos prisioneiros, e que assistas na hora da sua morte aqueles que devem morrer.\n\nMuitas igrejas est\u00e3o fechadas ou destru\u00eddas; muitas par\u00f3quias est\u00e3o sem pastor. Por toda parte o Inferno leva a cabo o seu assalto. Mostra que \u00e9s M\u00e3e, e protege a Igreja do Teu divino Filho e os seus pastores. Protege tamb\u00e9m os padres que, na frente e nos hospitais, fazem o of\u00edcio do Bom Samaritano. D\u00e1 for\u00e7a aos seminaristas que aspiram \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o. Desperta voca\u00e7\u00f5es apesar das dificuldades da hora, e vela para n\u00e3o deixar extinguir-se o ardor da f\u00e9 e da virtude, nem quebrar-se a fidelidade \u00e0 Santa Igreja.\n\nAben\u00e7oa e fortalece os nossos bispos na sua pesada tarefa. Protege e ampara sobretudo o nosso Santo Padre, cujo cora\u00e7\u00e3o se quebra ao pensar na sua impot\u00eancia para aliviar as mis\u00e9rias, acalmar os sofrimentos e restabelecer a paz.\n\nE se passares l\u00e1 onde est\u00e3o os nossos parentes e as nossas fam\u00edlias, os nossos paroquianos e aqueles que trabalharam connosco e que rezam h\u00e1 tanto tempo pelo nosso regresso, diz-lhes, \u00f3 Nossa Senhora de Dachau, que velas por n\u00f3s, agora e na hora da nossa morte.\nNossa Senhora de Dachau, na nossa extrema afli\u00e7\u00e3o, mostra-Te M\u00e3e.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"57","category_id":"0","pt_title":"Honrada Virgem Maria\n","pt_content":"\"\u00d3 graciosa Virgem Maria, a beleza e a do\u00e7ura do teu rosto\ninspiram em mim confian\u00e7a e devo\u00e7\u00e3o.\nA tua presen\u00e7a \u00e9 mais pr\u00f3xima que a minha sombra.\nA sombra das minhas d\u00favidas \u00e9 dissipada\npela tua luz infinita, transbordante de pureza.\n\u00d3 radiante Virgem Maria, o esplendor do teu Filho Jesus\nfaz desabrochar a rosa do meu cora\u00e7\u00e3o.\nO Senhor nosso Deus vibra em ti, Maria,\ne o teu cora\u00e7\u00e3o imaculado vibra no mais profundo de mim.\n\u00d3 doce Virgem Maria, p\u00f5e subtilmente as tuas m\u00e3os sobre a minha fronte\na fim de que derramem sobre mim as tuas santas b\u00ean\u00e7\u00e3os\ne os dons do Esp\u00edrito Santo que recebeste do Pai\nno dia da Anuncia\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 santa Virgem Maria, M\u00e3e de Deus, com humildade\nprostro-me aos teus p\u00e9s misericordiosos.\nIlumina-me e guia-me no espl\u00eandido caminho\nque leva o meu esp\u00edrito ao Conhecimento\ndo teu Filho bem-amado, nosso Senhor Jesus Cristo!\nGl\u00f3ria a ti, santa Virgem Maria, a mais bela das m\u00e3es!\n\nAm\u00e9m.\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"58","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro pelo Iraque\n","pt_content":"Dai a paz \u00e0 terra do Iraque,\n\u00d3 Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro.\nConfiamos ao teu cora\u00e7\u00e3o e ao teu amor\nO povo iraquiano e a Igreja desta terra.\nGuarda-os de toda a injusti\u00e7a,\nDe toda a divis\u00e3o,\nDe toda a viol\u00eancia e de toda a guerra.\nGuarda-os da tenta\u00e7\u00e3o\nE da escravid\u00e3o da vingan\u00e7a.\nEsteja com eles!\nAjuda-os a vencer a d\u00favida pela f\u00e9,\nO medo pela confian\u00e7a,\nO \u00f3dio pelo amor.\n\u00d3 M\u00e3e de Cristo,\nS\u00ea o seu conforto\nE d\u00e1 for\u00e7a a todos os que sofrem:\nAos perseguidos,\nAos refugiados.\nDai a paz a esta terra dividida\nE a todos, a luz da esperan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"59","category_id":"1","pt_title":"O Sinal da Cruz\n","pt_content":"Em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"60","category_id":"1","pt_title":"Pai Nosso\n","pt_content":"Pai Nosso, que estais nos c\u00e9us,\nsantificado seja o vosso Nome,\nvenha a n\u00f3s o vosso Reino,\nseja feita a vossa vontade, assim na terra como no c\u00e9u.\nO p\u00e3o nosso de cada dia nos dai hoje,\nperdoai-nos as nossas ofensas,\nassim como n\u00f3s perdoamos a quem nos tem ofendido,\ne n\u00e3o nos deixeis cair em tenta\u00e7\u00e3o,\nmas livrai-nos do mal.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"61","category_id":"1","pt_title":"Eu confesso a Deus\n","pt_content":"Confesso a Deus todo-poderoso\ne a v\u00f3s, irm\u00e3os,\nque pequei muitas vezes\npor pensamentos, palavras,\natos e omiss\u00f5es,\npor minha culpa, minha t\u00e3o grande culpa.\nE pe\u00e7o \u00e0 Virgem Maria,\naos anjos e a todos os santos,\ne a v\u00f3s, irm\u00e3os,\nque rogueis por mim a Deus, nosso Senhor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"62","category_id":"0","pt_title":"Credo - S\u00edmbolo dos Ap\u00f3stolos\n","pt_content":"Creio em Deus Pai todo-poderoso,\nCriador do c\u00e9u e da terra.\nE em Jesus Cristo, seu \u00fanico Filho, nosso Senhor,\nque foi concebido pelo poder do Esp\u00edrito Santo;\nnasceu da Virgem Maria;\npadeceu sob o poder de P\u00f4ncio Pilatos,\nfoi crucificado, morto e sepultado;\ndesceu aos infernos;\nressuscitou ao terceiro dia;\nsubiu aos c\u00e9us;\nest\u00e1 sentado \u00e0 direita de Deus Pai todo-poderoso,\nde onde h\u00e1 de vir a julgar os vivos e os mortos.\nCreio no Esp\u00edrito Santo;\nna Santa Igreja Cat\u00f3lica;\nna Comunh\u00e3o dos Santos;\nna remiss\u00e3o dos pecados;\nna ressurrei\u00e7\u00e3o da carne;\ne na vida eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"63","category_id":"1","pt_title":"Credo - S\u00edmbolo de Niceia-Constantinopla\n","pt_content":"Creio em um s\u00f3 Deus, Pai todo-poderoso,\nCriador do c\u00e9u e da terra,\nde todas as coisas vis\u00edveis e invis\u00edveis.\nCreio em um s\u00f3 Senhor, Jesus Cristo,\nFilho Unig\u00eanito de Deus,\nnascido do Pai antes de todos os s\u00e9culos:\nDeus de Deus, Luz da Luz,\nDeus verdadeiro de Deus verdadeiro,\ngerado, n\u00e3o criado, consubstancial ao Pai,\npor quem todas as coisas foram feitas.\nEle, por n\u00f3s homens e para nossa salva\u00e7\u00e3o,\ndesceu dos c\u00e9us;\ne encarnou pelo Esp\u00edrito Santo,\nno seio da Virgem Maria, e se fez homem.\nTamb\u00e9m por n\u00f3s foi crucificado sob P\u00f4ncio Pilatos;\npadeceu e foi sepultado.\nRessuscitou ao terceiro dia,\nconforme as Escrituras,\ne subiu aos c\u00e9us,\nonde est\u00e1 sentado \u00e0 direita do Pai.\nDe novo h\u00e1 de vir em sua gl\u00f3ria,\npara julgar os vivos e os mortos;\ne o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim.\nCreio no Esp\u00edrito Santo,\nSenhor que d\u00e1 a vida,\ne procede do Pai e do Filho;\ne com o Pai e o Filho\n\u00e9 adorado e glorificado:\nele que falou pelos profetas.\nCreio na Igreja,\nuna, santa, cat\u00f3lica e apost\u00f3lica.\nProfesso um s\u00f3 batismo para remiss\u00e3o dos pecados.\nEspero a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos\ne a vida do mundo que h\u00e1 de vir.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"64","category_id":"1","pt_title":"Gl\u00f3ria a Deus\n","pt_content":"Gl\u00f3ria a Deus nas alturas,\ne paz na terra aos homens por Ele amados.\nN\u00f3s Vos louvamos, n\u00f3s Vos bendizemos,\nn\u00f3s Vos adoramos,\nn\u00f3s Vos glorificamos, n\u00f3s Vos damos gra\u00e7as\npor Vossa imensa gl\u00f3ria.\nSenhor Deus, Rei dos c\u00e9us,\nDeus Pai todo-poderoso.\nSenhor, Filho Unig\u00eanito, Jesus Cristo,\nSenhor Deus, Cordeiro de Deus,\nFilho de Deus Pai.\nV\u00f3s que tirais o pecado do mundo,\ntende piedade de n\u00f3s.\nV\u00f3s que tirais o pecado do mundo,\nacolhei a nossa s\u00faplica.\nV\u00f3s que estais \u00e0 direita do Pai,\ntende piedade de n\u00f3s.\nS\u00f3 V\u00f3s sois Santo,\ns\u00f3 V\u00f3s sois o Senhor,\ns\u00f3 V\u00f3s, o Alt\u00edssimo,\nJesus Cristo, com o Esp\u00edrito Santo,\nna gl\u00f3ria de Deus Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"65","category_id":"1","pt_title":"Ato de Contri\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Meu Deus, tenho muita pena de Vos ter ofendido, porque sois infinitamente bom e o pecado Vos desagrada. Proponho firmemente, com o aux\u00edlio da Vossa divina gra\u00e7a, nunca mais Vos ofender e fazer penit\u00eancia.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"66","category_id":"1","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelo Papa\n","pt_content":"\u00d3 Jesus, Rei supremo da Igreja, renovo, em tua presen\u00e7a, a minha ades\u00e3o incondicional ao teu Vig\u00e1rio na terra, o Papa. Nele, quiseste mostrar-nos o caminho seguro que devemos seguir em meio ao desarranjo, \u00e0 inquieta\u00e7\u00e3o e ao des\u00e2nimo. Creio firmemente que, por seu interm\u00e9dio, tu nos governas, nos ensinas e nos santificas, e que, assim, atr\u00e1s dele, formamos a verdadeira Igreja: una, santa, cat\u00f3lica e apost\u00f3lica.\n\nConcede-me a gra\u00e7a de amar, de viver e de propagar os seus ensinamentos, como um filho fiel. Vela sobre a sua vida, ilumina a sua intelig\u00eancia, fortifica o seu esp\u00edrito e defende-o da cal\u00fania e da malevol\u00eancia. Acalma os ventos destruidores da infidelidade e da desobedi\u00eancia e concede-nos que, junto dele, a tua Igreja permane\u00e7a unida e firme na sua f\u00e9 e nas suas obras, e que seja, assim, o instrumento da tua Reden\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"67","category_id":"1","pt_title":"Ao Pai que nos chama\n","pt_content":"Faze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado \u00e0 justi\u00e7a\nque n\u00e3o leva em conta nenhum privil\u00e9gio\ne d\u00e1 a cada um a sua justa parte!\n\nFaze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado \u00e0 solidariedade\nque ergue os \u00faltimos e os famintos\nna sua digna estatura humana!\n\nFaze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado ao amor\nque coloca sobre todo ser humano\nos sinais da tua inabal\u00e1vel ternura!\n\nPai nosso,\ncom os dons que nos confiaste,\nfaze-nos sair, seguindo o teu Filho,\npara trabalhar com o teu Esp\u00edrito\nnas colheitas vindouras\nda terra enfim transfigurada\n\u00e0 tua imagem e semelhan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"68","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Charles de Foucauld\n","pt_content":"Meu Pai,\nEu me entrego em Vossas m\u00e3os;\nEu me abandono a V\u00f3s, eu confio em V\u00f3s.\nFazei de mim tudo o que Vos aprouver;\nSeja o que for que fa\u00e7ais de mim,\nEu Vos agrade\u00e7o.\n\nEstou pronto para tudo, aceito tudo.\nContanto que a Vossa vontade se fa\u00e7a em mim,\nContanto que a Vossa vontade se fa\u00e7a em todas as Vossas criaturas,\nEu nada mais desejo, meu Deus.\n\nEu entrego minha alma em Vossas m\u00e3os;\nEu Vo-la dou, meu Deus,\nCom todo o amor do meu cora\u00e7\u00e3o,\nPorque eu Vos amo,\nE \u00e9 uma necessidade de amor para mim doar-me.\nEu me entrego em Vossas m\u00e3os com infinita confian\u00e7a, porque V\u00f3s sois meu Pai.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"69","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso (Marine Villalonga)\n","pt_content":"Meu Pai,\n\nEle me toma pela m\u00e3o e, com do\u00e7ura e firmeza,\nMe conduz no caminho da vida, aquele que leva para o amanh\u00e3.\n\nAo longo do caminho, ele me ajuda com paci\u00eancia\nA superar os obst\u00e1culos encontrados e, com ele como guia,\nTenho confian\u00e7a nos meus passos.\n\n\u00c0s perguntas que me fa\u00e7o, ele responde simplesmente\nE s\u00e3o as palavras que dita o seu cora\u00e7\u00e3o que melhor sabem\nApaziguar os meus tormentos.\n\nQuando as rugas sulcarem suas faces e sua testa,\nSei que poupar\u00e3o meu cora\u00e7\u00e3o,\nTanto \u00e9 justo que este amor que ele me deu o inunde por inteiro.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"70","category_id":"2","pt_title":"\u00c9 bom ser teu filho\n","pt_content":"Pai, \u00e9 a ti que me dirijo esta noite\ncom uma confian\u00e7a tranquila e pac\u00edfica.\nTeu Filho me ensinou que Tu eras meu Pai...\nVenho, portanto, simplesmente dizer-Te que sou Teu filho,\ne digo-Te isso seriamente,\ne ainda assim com a vontade de rir e cantar,\nt\u00e3o belo \u00e9 ser Teu filho;\nmas, tamb\u00e9m \u00e9 s\u00e9rio,\npois Tu me amaste tanto, e eu t\u00e3o pouco!\n\nPai, faz de mim o que quiseres.\nA Tua vontade, eu sei, \u00e9\nque eu me torne semelhante ao Teu Unig\u00eanito,\no irm\u00e3o mais velho que me ensinou o Teu nome:\nque eu caminhe no mesmo caminho.\nN\u00e3o tenho for\u00e7a para isso,\nmas tenho a Tua...\n\nPai, eis-me aqui:\ntrabalha em mim, talha e corta,\nnunca Te farei a inj\u00faria de ter medo\nou de crer que me esqueces;\ne se eu achar a cruz muito pesada,\npoderei ao menos repetir-Te incessantemente\nque creio no Teu amor e que aceito a Tua vontade.\n\nEu sei, Pai,\nnunca terminarei de Te causar dor,\nmas Tu nunca terminar\u00e1s de me perdoar.\nQuanto ao amor, eu serei sempre derrotado;\nn\u00e3o, contudo, pois Tu me dar\u00e1s o Teu.\nTu me dar\u00e1s o Teu Amor,\nTeu Filho em quem poderei tudo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"71","category_id":"2","pt_title":"Fazei, \u00f3 Pai, que eu vos ame!\n","pt_content":"\u00d3 Deus,\nEu amo somente a V\u00f3s.\nEu busco somente a V\u00f3s.\nEu quero servir somente a V\u00f3s.\nV\u00f3s somente deveis ser meu Mestre.\n\nAfastai de mim a vaidade,\npara que eu possa Vos reconhecer.\nDizei-me onde olhar para Vos ver.\nEspero cumprir tudo o que esperais.\n\nFazei, \u00f3 Pai, que eu Vos busque,\npreservai-me do erro.\nQue em minha busca,\nnada al\u00e9m de V\u00f3s se apresente a mim.\nSe \u00e9 verdade que nada mais desejo al\u00e9m de V\u00f3s,\nFazei, \u00f3 Pai, que eu Vos encontre.\n\nE se ainda houver em mim\nalgum desejo sup\u00e9rfluo,\nqueirais V\u00f3s mesmo me despojar dele\ne tornai-me capaz de Vos ver.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"72","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso, guia-me\n","pt_content":"Meu Pai,\nguiai-me onde a Vossa Vontade quer que eu v\u00e1,\npermiti-me viver na Vossa Luz\ne aquecer o meu cora\u00e7\u00e3o\npara que esteja ardente\ne d\u00ea calor\n\u00e0queles que se aproximam de mim.\nBendito seja o Vosso Nome\npor me dar todas estas Gra\u00e7as,\napesar do meu nada.\nBendito seja o Vosso Nome\npelo bem que me fizestes\ne a Miseric\u00f3rdia que me mostrastes\nao me elevar perto do Vosso Cora\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"73","category_id":"2","pt_title":"\u00d3 Pai, a ti o louvor!\n","pt_content":"\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nTu mostras aos humildes o Teu caminho,\nMas o escondes dos olhos dos s\u00e1bios\nPara que, na prova\u00e7\u00e3o da fome,\nBusquem a Tua face.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\n\u00c9 em Ti somente que est\u00e1 a nossa alegria,\nPois Tu sempre nos acolhes,\nQuando, miser\u00e1veis e sem amor,\nRetornamos a Ti.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nPois Tu conheces a nossa fraqueza,\nComo uma m\u00e3e, Tu nos carregas\nE a cada instante nos acarinhas\nCom a Tua miseric\u00f3rdia.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nPois Teu Amor \u00e9 infinito,\nTu queres para n\u00f3s a santidade\nE a d\u00e1s aos pequeninos\nEm Teu Filho Bem-Amado.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"74","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso que estais nos C\u00e9us\n","pt_content":"Pai dos c\u00e9us,\nTeu Santo Nome seja bendito pela alegria do Teu Amor,\nvenha o Teu reino aos nossos cora\u00e7\u00f5es e \u00e0s nossas mentes,\na fim de comungarmos no Teu Amor e na Tua cria\u00e7\u00e3o,\npartilhando os seus frutos, em paz e fraternidade,\ntal \u00e9 a Tua santa vontade.\n\nPai Amor, Deus de bondade e de miseric\u00f3rdia,\nTu nos d\u00e1s o P\u00e3o do c\u00e9u,\ndizendo-nos: \"Se quiseres\".\nTu nos ofereces o P\u00e3o da Vida\nna pessoa de Jesus Salvador:\nJesus Amor, n\u00e3o sou digno de Te receber,\nenvia-nos o Esp\u00edrito de Pentecostes,\nviverei a Tua Palavra\ne proclam\u00e1-la-ei na alegria do Teu Amor.\n\nEnsina-nos a amar e a perdoar,\ncomo a partilhar gratuitamente,\nassim amas e perdoas Tu infinitamente.\n\nEnvia o Esp\u00edrito Santo, nosso defensor,\nperante a tenta\u00e7\u00e3o e as nossas divis\u00f5es.\nD\u00e1-nos o Esp\u00edrito de Vida,\nque nos preserve da morte do n\u00e3o-amor.\n\nLivra-nos de todas as escravid\u00f5es\ndo mal e das nossas paix\u00f5es,\npelos m\u00e9ritos da Tua reconcilia\u00e7\u00e3o.\nTornados irm\u00e3os e herdeiros do Reino,\nvem em nosso aux\u00edlio para renunciarmos ao nosso Ego.\nConcede-nos amar-Te e servir-Te cada vez mais\nno amor dos nossos irm\u00e3os.\nPerdoa-nos como n\u00f3s perdoamos.\n\nPois a Ti pertencem o reino\nem nossos cora\u00e7\u00f5es, o poder do Amor,\no louvor do universo, a gl\u00f3ria dos c\u00e9us.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"75","category_id":"2","pt_title":"Canto das profundezas\n","pt_content":"Do fundo da ang\u00fastia,\nDeus sem defeito,\nEu te espero.\nDo profundo da morte,\nDeus secreto,\nEu te amo.\n\nPai de toda a esperan\u00e7a,\nCujo cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 espreita\nPara abra\u00e7ar o pr\u00f3digo,\nCuja ternura como um rio\nRecobre meus desertos,\nEu te espero.\n\nPai de todo o perd\u00e3o,\nMatando no milagre do esquecimento\nTudo o que \u00e9 baixo,\nDeus leve, Deus da dan\u00e7a,\nSil\u00eancio deslumbrante,\nEu te espero.\n\nPai de toda a aurora\nOnde o teu povo retoma o \u00e2nimo,\nOnde a paz refloresce\nComo o dia aspira ao dia\nAp\u00f3s a noite vigilante,\nEu te espero.\n\nDo fundo da ang\u00fastia,\nDeus sem defeito,\nEu te espero.\nDo profundo da morte,\nDeus secreto,\nEu te amo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"76","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso que estais nos c\u00e9us, obrigado!\n","pt_content":"Pai Pai dos c\u00e9us, obrigado!\nTu nos escolheste;\nTu desejaste cada um de n\u00f3s, obrigado!\nGra\u00e7as a Ti, cada um recebe a sua vida\ncomo uma pedra \u00fanica,\numa pedra magn\u00edfica\nque vem construir o Corpo do Teu Filho.\n\nPai dos c\u00e9us, obrigado\npelo Esp\u00edrito Santo que nos sustenta,\npela Igreja que nos acompanha\ne nos ajuda a encontrar o lugar\nonde a nossa pedra ser\u00e1 a mais bela,\nl\u00e1 onde cada um dar\u00e1 como em transpar\u00eancia\neste amor que recebe de Ti.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"77","category_id":"2","pt_title":"Pai, livra-me\n","pt_content":"Senhor, meu Salvador e meu Deus,\nTu que libertaste Israel das garras do Fara\u00f3,\nTu que derrubaste Golias diante de David,\nTu, o Poderoso Companheiro e Protetor dos Israelitas,\nTu que venceste a morte,\nDa d\u00edvida do sangue, livra-me.\nDas correntes dos meus pecados, livra-me.\nDas armadilhas do esp\u00edrito maligno, livra-me.\nDa cobi\u00e7a, livra-me.\nDa injusti\u00e7a, livra-me.\nDa opress\u00e3o, livra-me.\nDa morte, livra-me.\nDas m\u00e3os dos meus inimigos, livra-me.\nDa mentira, livra-me.\nDa pregui\u00e7a, livra-me.\nDo des\u00e2nimo, livra-me.\nDa sexualidade [desregrada\/pecaminosa], livra-me.\nDas doen\u00e7as, livra-me.\nDo medo, livra-me.\n\nPelo teu Poder, livra-me.\nPela tua Miseric\u00f3rdia, livra-me.\nPelo teu Amor, livra-me.\nPelo teu Sacrif\u00edcio Santo, livra-me.\nPelo teu Santo Nome, livra-me.\nPela tua Cruz, livra-me.\nPelos teus Prod\u00edgios, livra-me.\n\nDeus Amor Eterno e Todo-Poderoso,\nTu, o Alfa e o \u00d3mega,\nEscuta os clamores do teu pobre servo\ne vem em seu aux\u00edlio por Jesus Cristo,\no Cordeiro oferecido em sacrif\u00edcio supremo.\n\n\u00c1men.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"78","category_id":"2","pt_title":"Pela Vossa Palavra\n","pt_content":"Gra\u00e7as Te sejam dadas pela Tua Palavra, \u00f3 Deus nosso Pai,\nonde colhemos a promessa\ndo que Tu mesmo queres nos dar.\n\nEm meio \u00e0s nossas vidas agitadas, perturbadas,\nconhecendo por vezes algumas alegrias,\nmas t\u00e3o frequentemente grandes prova\u00e7\u00f5es\ndo corpo, do esp\u00edrito ou da alma,\natormentadas por tantas coisas diversas\nno tumulto do mundo que nos cerca,\nn\u00f3s Te bendizemos por nos permitires\nparar por um instante\npara escutar o que tens a nos dizer.\n\nQue a medita\u00e7\u00e3o da Tua Palavra\ncoloque verdadeiramente em nossos cora\u00e7\u00f5es\numa luz nova que ilumine nosso caminho,\ndurante os dias que vir\u00e3o,\ne nos torne capazes de ser no mundo\nmelhores anunciadores do Teu amor,\npelo nosso servi\u00e7o, nosso testemunho\ne nosso pr\u00f3prio amor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"79","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Deus Todo-Poderoso\n","pt_content":"Senhor, aqui me ajoelho diante de V\u00f3s,\nsuplicando por todos os meus pecados\nque cometi em pensamento, em palavras,\npor a\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o,\nseja Vos ofendendo,\nofendendo o meu pr\u00f3ximo ou a mim mesmo.\n\nSenhor Deus Todo-Poderoso,\nestai sempre ao meu lado,\nque a Vossa luz me alcance,\na mim que sou um pecador;\nque a Vossa luz me abra os olhos\npara as maravilhas do mundo que h\u00e1 de vir,\nas m\u00e3os para a caridade.\nSenhor, minha f\u00e9 \u00e9 fraca,\naumentai a minha f\u00e9,\ntornai a minha f\u00e9 certa e inabal\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Bondade,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Miseric\u00f3rdia,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus tr\u00eas vezes Santo.\n\nQue o Vosso Reino chegue a este mundo,\nQue a Vossa vontade seja feita,\nQue os homens reconhe\u00e7am Jesus como Salvador,\nAquele que apagou os nossos pecados.\nFazei-nos conhecer a nossa miss\u00e3o sobre esta terra,\nQue a Vossa gra\u00e7a alcance aqueles que Vos amam\nE a Vossa miseric\u00f3rdia aqueles que Vos desprezam.\nDai aos doentes a cura,\naos prisioneiros a liberdade,\n\u00e0s v\u00edtimas a vida eterna,\naos famintos o p\u00e3o da vida.\n\nFazei cultivar em n\u00f3s o amor, a f\u00e9 e a caridade.\nA V\u00f3s, Deus, seja a gl\u00f3ria,\no poder e o reino pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\nPor Jesus Cristo, o Cordeiro oferecido em Sacrif\u00edcio Supremo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"80","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Pai\n","pt_content":"Recebei, Senhor, a minha inteira liberdade,\na minha mem\u00f3ria, a minha intelig\u00eancia\ne toda a minha vontade.\nTudo o que tenho e possuo,\nV\u00f3s me destes.\nTudo Vos devolvo, Senhor.\nTudo \u00e9 Vosso, disponde de tudo\nsegundo a Vossa inteira vontade.\nDai-me somente o Vosso amor,\ndai-me a Vossa gra\u00e7a,\nque esta me basta.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"81","category_id":"2","pt_title":"Pai Eterno\n","pt_content":"Pai eterno,\n\u00f3 eterna Beleza,\n\u00f3 eterna Sabedoria,\n\u00f3 eterna Bondade,\n\u00f3 louco de Amor,\nprecisas Tu da tua criatura?\n\nSim, creio que sim, pois Tu ages\ncomo se n\u00e3o pudesses viver sem ela,\nainda que sejas a Vida,\na fonte de toda a vida,\nainda que sem Ti\nnada possa viver.\n\nPor que, ent\u00e3o, est\u00e1s t\u00e3o louco pela tua criatura?\nPor que, j\u00e1 que ela Te foge,\nest\u00e1s t\u00e3o embriagado com a sua salva\u00e7\u00e3o?\nPor que a procuras?\nQuanto mais ela se afasta,\nmais Tu Te aproximas dela;\npodias Tu vir mais perto\ndo que quando vieste na sua humanidade?\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"82","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Pai de Jo\u00e3o Paulo II\n","pt_content":"Pai de quem procede toda a paternidade\nno c\u00e9u e na terra,\nPai que \u00e9s Amor e Vida,\nfazei que cada fam\u00edlia se torne,\npela gra\u00e7a de vosso Filho Jesus Cristo\ne pela gra\u00e7a do Esp\u00edrito Santo,\nfonte da divina caridade,\num verdadeiro santu\u00e1rio da vida\ne do amor para as gera\u00e7\u00f5es\nque sem cessar se sucedem.\n\nFazei que a vossa gra\u00e7a inspire os esposos\nem seus pensamentos\ne em suas a\u00e7\u00f5es para o bem\nde suas fam\u00edlias e de todas\nas fam\u00edlias do mundo.\n\nFazei que as jovens gera\u00e7\u00f5es\nencontrem na fam\u00edlia\numa ajuda eficaz\nque lhes ensine o que \u00e9\na condi\u00e7\u00e3o humana e os ajude\na crescer na verdade e no amor.\n\nFazei que o amor se manifeste\nmais forte que toda fraqueza\ne que toda crise que marcam,\n\u00e0s vezes, a exist\u00eancia de nossas fam\u00edlias,\npor Jesus, nosso Senhor,\nque \u00e9 o Caminho, a Verdade e a Vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"83","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Santo Anselmo\n","pt_content":"Pai Nosso, que sois Amor,\nagradecemos-Te por nos querer \u00e0 Tua Imagem\ne por nos teres dado os meios para O alcan\u00e7ar\nao nos responsabilizarmos sempre mais.\n\nPedimos-Te que nos d\u00eas\nsempre mais for\u00e7as para n\u00e3o estagnarmos\ne para nos aproximarmos da Tua Subst\u00e2ncia Infinita.\n\nDigna-Te pedir por n\u00f3s \u00e0 Sant\u00edssima Virgem Maria\na ajuda total da Sua Infinita Confian\u00e7a\npara nos conduzir at\u00e9 Ti.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"84","category_id":"2","pt_title":"Voc\u00ea est\u00e1 sempre a\u00ed!\n","pt_content":"Em nossos dias repletos de obst\u00e1culos,\nonde cremos que tudo desmorona,\ncontudo, t\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s.\n\nNo olhar l\u00edmpido\nde uma crian\u00e7a que sorri, Tu est\u00e1s.\n\nEm nossos combates de todos os dias\nque travamos de frente, Tu est\u00e1s.\n\nNas grandes alegrias de nossas vidas, Tu est\u00e1s.\n\nNos momentos de solid\u00e3o e des\u00e2nimo,\nt\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s.\n\nNa felicidade compartilhada em fam\u00edlia, Tu est\u00e1s sempre.\n\nEm nossas d\u00favidas que nos abalam, Tu est\u00e1s, contudo.\n\nEm nossos momentos de recolhimento e ora\u00e7\u00e3o,\nTu est\u00e1s no cora\u00e7\u00e3o de nossas vidas, Tu est\u00e1s realmente.\n\nEm nossos extravios e nossos ego\u00edsmos,\nTu nos observas atentamente,\nTu nos esperas pacientemente de bra\u00e7os abertos,\nTu est\u00e1s ainda.\n\nEm nossos sucessos, Tu est\u00e1s sempre presente,\nt\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s!\nObrigado, Senhor, por estares sempre aqui perto de mim!\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"85","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso, escutai minha ora\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Soberano desde o princ\u00edpio,\nescuta a minha ora\u00e7\u00e3o;\nminha alma, meu cora\u00e7\u00e3o t\u00eam sede de Ti;\nmeu olhar anseia por Te ver\ne eu n\u00e3o contemplo nenhum outro,\npois n\u00e3o h\u00e1 deus compar\u00e1vel a Ti;\nnada \u00e9 t\u00e3o grande quanto Tu\nj\u00e1 que s\u00f3 Tu \u00e9s prodigiosamente grande;\npor isso, re\u00fane as na\u00e7\u00f5es\npara que rendam gra\u00e7as\ne louvem Teu Santo Nome\nao redor de um s\u00f3 Tabern\u00e1culo;\nque ofere\u00e7am Teu Sacrif\u00edcio ao nosso Pai\nnos c\u00e9us, em uma s\u00f3 voz e\nno mesmo Esp\u00edrito;\nGuardi\u00e3o de nossa alma,\nmaravilhosamente forte,\ninvenc\u00edvel,\npossa Tua cria\u00e7\u00e3o inteira\nTe servir na Sant\u00edssima Trindade;\nconcede-nos esta b\u00ean\u00e7\u00e3o;\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"86","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Deus Todo-Poderoso\n","pt_content":"Senhor, eis-me aqui de joelhos diante de V\u00f3s,\nsuplicando-Vos por todos os meus pecados\nque cometi em pensamento, em palavras,\npor a\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o,\nseja em Vos ofendendo,\nem ofendendo o meu pr\u00f3ximo ou a mim mesmo.\n\nSenhor Deus Todo-Poderoso,\nestai sempre ao meu lado,\nque a Vossa luz me alcance,\na mim, que sou um pecador.\nQue a Vossa luz me abra os olhos\n\u00e0s maravilhas do mundo que h\u00e1 de vir,\nas m\u00e3os \u00e0 caridade.\nSenhor, minha f\u00e9 \u00e9 fraca,\naumentai a minha f\u00e9,\ntornai minha f\u00e9 certa e inabal\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Bondade,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Miseric\u00f3rdia,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus tr\u00eas vezes Santo.\n\nQue o Vosso Reino chegue a este mundo,\nQue a Vossa vontade seja feita,\nQue os homens reconhe\u00e7am Jesus como Salvador,\nAquele que apagou os nossos pecados.\nFazei-nos conhecer a nossa miss\u00e3o nesta terra.\nQue a Vossa gra\u00e7a alcance aqueles que Vos amam\nE a Vossa miseric\u00f3rdia aqueles que Vos desprezam.\nDai aos doentes a cura,\naos prisioneiros a liberdade,\n\u00e0s v\u00edtimas a vida eterna,\naos famintos o p\u00e3o da vida.\n\nFazei cultivar em n\u00f3s o amor, a f\u00e9 e a caridade.\nA V\u00f3s, Deus, seja a gl\u00f3ria,\no poder e o reino pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\nPor Jesus Cristo, o Cordeiro oferecido em sacrif\u00edcio Supremo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"87","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Penitente\n","pt_content":"Pai bondoso,\npreciso de V\u00f3s, conto convosco\npara existir e para viver.\nEm Vosso Filho Jesus, V\u00f3s me olhastes\ne V\u00f3s me amastes.\nEu n\u00e3o tive a coragem de tudo deixar\ne de O seguir,\ne meu cora\u00e7\u00e3o se encheu de tristeza.\nMas V\u00f3s sois mais forte que o meu pecado.\nEu creio no Vosso poder sobre a minha vida,\neu creio que V\u00f3s podeis me salvar como\neu estou agora.\nLembrai-Vos de mim.\n\nPerdoai-me!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"88","category_id":"2","pt_title":"Louvado seja Deus, g\u00eanio criador!\n","pt_content":"Com um casal est\u00e9ril, Abra\u00e3o e Sara, Ele gera um povo.\n\nCom um gago, Mois\u00e9s, Ele faz um profeta.\n\nCom um pequeno pastor, David, Ele aniquila os tiranos.\n\nCom um homem tra\u00eddo, Oseias, Ele grita a sua fidelidade.\n\nCom uma mulher leviana, Ele evangeliza a Samaria.\n\nCom covardes, Ele inventa os ap\u00f3stolos.\n\nDe um renegado, Ele faz o primeiro Papa.\n\nUm chefe de comando de varredura anticrist\u00e3 torna-se Paulo, apaixonado por Deus.\n\nDe um jovem dourado, cheio de dinheiro e vaidade, Ele nos faz um Francisco de Assis.\n\nDeus escolhe o que \u00e9 fraco para confundir a sabedoria dos s\u00e1bios.\n\nFeliz aquele que cr\u00ea que cada ser humano, mesmo o mais vil, \u00e9 convidado a partilhar a intimidade de Deus para sempre.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"89","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Cidade\n","pt_content":"Deus, nosso Pai,\nTodo-poderoso e misericordioso, Criador do c\u00e9u e da terra,\nEscutai a ora\u00e7\u00e3o dos vossos filhos, Fazei brilhar a vossa luz sobre esta cidade onde, h\u00e1 s\u00e9culos, tantos homens e mulheres procuram conhecer-vos e amar-vos.\nAbri as portas e os cora\u00e7\u00f5es: Que o vosso Filho possa nela fazer morada.\n\nSenhor Jesus Cristo,\nV\u00f3s conheceis as nossas alegrias, os nossos medos e as nossas ang\u00fastias, Ajudai-nos a reconhecer-vos, V\u00f3s, nosso Redentor e nosso Salvador.\nDai-nos o desejo da vida verdadeira, Aben\u00e7oai todos os que procuram a verdade,\nDai for\u00e7a e coragem a todos os que trabalham para a vinda do vosso Reino.\n\nEsp\u00edrito Santo, Esp\u00edrito de amor,\nRenovai na vossa Igreja as maravilhas do Pentecostes, aqui mesmo, neste tempo.\nPreparai-nos para receber os dons que quereis nos oferecer.\n\nSanta Maria, M\u00e3e do Redentor,\nN\u00f3s vos confiamos os homens, as mulheres e as crian\u00e7as desta cidade.\nTocai-lhes o cora\u00e7\u00e3o. Conduzi-os ao vosso Filho bem-amado.\n\nV\u00f3s todos, Santos e Beatos,\nV\u00f3s sobretudo que vivestes, estudastes a palavra de Deus, servistes os pobres e testemunhastes o Evangelho na nossa cidade,\nRogai por n\u00f3s, aben\u00e7oai-nos. Que a obra de Deus se cumpra em n\u00f3s e ao nosso redor.\n\nGl\u00f3ria ao Pai e ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo, Ao Deus que \u00e9, que era e que h\u00e1 de vir, Por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"90","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para enviar\n","pt_content":"Pai, pe\u00e7o-Te que aben\u00e7oes os meus amigos e a minha fam\u00edlia\nque est\u00e3o a ler esta ora\u00e7\u00e3o agora.\nPe\u00e7o-Te que providencies neste mesmo momento a todas as suas necessidades.\nSe est\u00e3o a sofrer, concede-lhes a Tua paz e o Teu amor.\nSe duvidam de si mesmos, concede-lhes uma confian\u00e7a renovada na Tua capacidade de agir atrav\u00e9s deles.\nSe est\u00e3o cansados, sobrecarregados, pe\u00e7o-Te que lhes\nd\u00eas compreens\u00e3o, paci\u00eancia e for\u00e7a durante estes dias em que aprendem a seguir o Teu caminho da cruz.\n\nSe estagnam espiritualmente, pe\u00e7o-Te que os renoves, revelando a Tua proximidade e fazendo-os entrar numa maior intimidade Contigo.\nSe t\u00eam medo, revela o Teu amor, e liberta-os dando-lhes coragem. Se est\u00e3o bloqueados por um pecado que os mant\u00e9m longe de Ti, revela-o e quebra o seu dom\u00ednio sobre as suas vidas.\nAben\u00e7oa a sua situa\u00e7\u00e3o financeira e concede-lhes uma melhor vis\u00e3o do que devem fazer com ela, faz surgir l\u00edderes e amigos para os apoiar e encorajar. D\u00e1 a cada um deles o discernimento para que reconhe\u00e7am o mal ao seu redor e revela-lhes o poder que podem encontrar em Ti para o vencer.\n\nPe\u00e7o-Te tudo isto em nome de Jesus.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"91","category_id":"2","pt_title":"Ato de F\u00e9\n","pt_content":"Meu Deus, creio firmemente em todas as verdades que V\u00f3s me revelastes e que nos ensinais por meio de vossa Santa Igreja, porque V\u00f3s n\u00e3o podeis enganar-Vos nem nos enganar.\n\nNesta f\u00e9, possa eu viver e morrer.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"92","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Estudante\n","pt_content":"Criador inef\u00e1vel,\nfonte de luz e de sabedoria,\ndignai-Vos derramar sobre a minha intelig\u00eancia\num raio da vossa claridade,\nafastai de mim as densas trevas\ndo pecado e da ignor\u00e2ncia.\n\nDai-me a perspic\u00e1cia para entender,\na capacidade de reter,\no m\u00e9todo e a facilidade para aprender,\na desenvoltura para falar.\n\nEmpreendei o in\u00edcio, conduzi o progresso, coroai o fim,\nV\u00f3s que, verdadeiro Deus e verdadeiro homem,\nviveis e reinais pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"93","category_id":"2","pt_title":"Eu venho apenas te contemplar.\n","pt_content":"N\u00e3o tenho nada a oferecer nem nada a pedir,\nVenho somente para Vos contemplar.\nContemplar-Vos, chorar de felicidade, saber isto:\nQue sou Vosso filho, e que V\u00f3s estais aqui.\nNada dizer, contemplar Vossa face,\nDeixar o cora\u00e7\u00e3o cantar em sua pr\u00f3pria linguagem.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"94","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Moribundo\n","pt_content":"Escuta, meu Deus!\n\nNunca antes eu te falei;\nMas agora desejo te dizer:\n\"Como est\u00e1s?\"\nEscuta, meu Deus,\nDisseram-me que n\u00e3o existias,\nE, como um tolo, eu acreditei.\nNa outra noite, do fundo de uma cratera de bomba,\nEu vi o teu c\u00e9u...\nDe repente, vi que me tinham dito\nUma mentira.\nSe eu tivesse tido tempo de olhar as coisas que fizeste,\nEu teria visto bem que essas pessoas se recusavam\nA chamar um gato de gato.\nPergunto-me, meu Deus, se consentirias\nEm apertar a minha m\u00e3o...\nE, no entanto, sinto que vais compreender.\nCurioso que tenha sido preciso vir\n\nA este lugar infernal\nAntes de ter tempo de ver\nA tua face.\nAmo-te terrivelmente, \u00e9 isso que quero que saibas.\nVai haver agora um combate horr\u00edvel.\nQuem sabe? Pode ser que eu chegue \u00e0 tua casa\nEsta noite mesmo.\nN\u00e3o fomos camaradas at\u00e9 agora\nE pergunto-me,\nMeu Deus, se me esperar\u00e1s \u00e0 porta.\nOlha, estou a chorar!\nEu, a verter l\u00e1grimas! Ah! Se eu te tivesse conhecido mais cedo...\nVamos, preciso de ir!\n\u00c9 engra\u00e7ado, desde que te encontrei,\nJ\u00e1 n\u00e3o tenho medo de morrer.\n\nDeus, obrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"95","category_id":"2","pt_title":"Meu Deus, adoro a vossa grandeza\n","pt_content":"Meu Deus, estou diante de V\u00f3s,\nprostro-me diante de V\u00f3s.\nAdoro a vossa grandeza,\na minha mis\u00e9ria \u00e9 imensa,\ntende piedade de mim.\nQue em mim habite o vosso Esp\u00edrito,\nque em mim viva o Esp\u00edrito Santo,\na fim de que eu Vos ame e V\u00f3s me ameis.\nMeu Deus, que o meu cora\u00e7\u00e3o seja puro,\nque a minha inten\u00e7\u00e3o seja reta,\nque o meu corpo seja casto.\nMeu Deus, que ningu\u00e9m sofra por mim,\nque a vossa verdade me ilumine,\nque a vossa vontade seja feita.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"96","category_id":"2","pt_title":"\u00d3 meu Deus, Trindade que adoro\n","pt_content":"\u00d3 meu Deus, Trindade que adoro, ajudai-me a esquecer-me inteiramente para me estabelecer em V\u00f3s, im\u00f3vel e pac\u00edfica como se j\u00e1 minha alma estivesse na eternidade. Que nada possa perturbar a minha paz, nem me fazer sair de V\u00f3s, \u00f3 meu Imut\u00e1vel, mas que cada minuto me transporte mais longe na profundidade do Vosso Mist\u00e9rio.\n\nPacificai minha alma, fazei dela o Vosso c\u00e9u, Vossa morada amada e o lugar do Vosso repouso. Que eu nunca Vos deixe ali sozinho, mas que eu esteja l\u00e1 toda inteira, toda desperta na minha f\u00e9, toda adorante, toda entregue \u00e0 Vossa A\u00e7\u00e3o criadora.\n\n\u00d3 meu Cristo amado, crucificado por amor, eu gostaria de ser uma esposa para o Vosso Cora\u00e7\u00e3o, eu gostaria de Vos cobrir de gl\u00f3ria, eu gostaria de Vos amar\u2026 at\u00e9 morrer! Mas sinto minha impot\u00eancia e Vos pe\u00e7o que me \"revistais de V\u00f3s mesmo\", que identifiqueis minha alma a todos os movimentos de Vossa alma, que me submergis, que me invadis, que Vos substituais a mim, a fim de que minha vida n\u00e3o seja sen\u00e3o um raio de Vossa Vida. Vinde em mim como Adorador, como Reparador e como Salvador.\n\n\u00d3 Verbo eterno, Palavra de meu Deus, quero passar minha vida a Vos escutar, quero tornar-me totalmente ensin\u00e1vel, a fim de aprender tudo de V\u00f3s. Depois, atrav\u00e9s de todas as noites, todos os vazios, todas as impot\u00eancias, quero Vos fixar sempre e permanecer sob Vossa grande luz; \u00f3 minha Estrela amada, fascinai-me para que eu n\u00e3o possa mais sair de Vosso brilho.\n\n\u00d3 Fogo consumindo, Esp\u00edrito de amor, \"irrompei em mim\" a fim de que se fa\u00e7a em minha alma como uma encarna\u00e7\u00e3o do Verbo: que eu Lhe seja uma humanidade suplementar na qual Ele renove todo o seu Mist\u00e9rio.\n\nE V\u00f3s, \u00f3 Pai, inclinai-Vos para Vossa pobre pequena criatura, \"cobri-a com Vossa sombra\", n\u00e3o vejais nela sen\u00e3o o \"Bem-Amado no qual pusestes todas as Vossas complac\u00eancias\".\n\n\u00d3 meus Tr\u00eas, meu Tudo, minha Beatitude, Solid\u00e3o infinita, Imensid\u00e3o onde me perco, eu me entrego a V\u00f3s como uma presa. Sepultai-Vos em mim para que eu me sepulte em V\u00f3s, esperando ir contemplar em Vossa luz o abismo de Vossas grandezas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"97","category_id":"2","pt_title":"Ato de Esperan\u00e7a\n","pt_content":"Meu Deus, espero com firme confian\u00e7a que me dareis, pelos m\u00e9ritos de Jesus Cristo, a vossa gra\u00e7a neste mundo e, se observar os vossos mandamentos, a felicidade eterna no outro, porque o prometestes e sois fiel em vossas promessas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"98","category_id":"2","pt_title":"Ato de Caridade\n","pt_content":"Meu Deus, eu Vos amo de todo o meu cora\u00e7\u00e3o, e sobre todas as coisas, porque sois infinitamente bom e infinitamente am\u00e1vel, e amo o meu pr\u00f3ximo como a mim mesmo por amor de V\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"99","category_id":"3","pt_title":"Vinde, Esp\u00edrito Criador\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Criador,\nVisitai as almas dos vossos fi\u00e9is,\nEnchei de gra\u00e7a do alto\nOs cora\u00e7\u00f5es que criastes.\nV\u00f3s, a quem chamamos Conselheiro,\nDom de Deus Alt\u00edssimo,\nFonte viva, Fogo, Caridade,\nInvis\u00edvel Consagra\u00e7\u00e3o.\nV\u00f3s sois o Esp\u00edrito dos sete Dons,\nO dedo da m\u00e3o do Pai,\nO Esp\u00edrito de Verdade prometido pelo Pai,\nV\u00f3s sois quem inspira as nossas palavras.\n\nAcendei em n\u00f3s a vossa chama,\nEnchei de Amor os nossos cora\u00e7\u00f5es,\nFortalecei sempre com a vossa for\u00e7a,\nA fraqueza dos nossos corpos.\nAfastai para longe o Advers\u00e1rio,\nDai-nos a vossa paz sem demora,\nPara que, sob a vossa guia e o vosso conselho,\nEvitemos todo o mal e todo o erro.\nFazei-nos conhecer o Pai,\nRevelai-nos o Filho,\nE V\u00f3s, seu comum Esp\u00edrito,\nFazei-nos sempre crer em V\u00f3s.\n\nGl\u00f3ria seja a Deus Pai,\nAo Filho ressuscitado dos mortos,\nE ao Esp\u00edrito Santo Consolador,\nAgora e sempre e por todos os s\u00e9culos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"100","category_id":"3","pt_title":"Envia o teu Esp\u00edrito\n","pt_content":"Ador\u00e1vel, terr\u00edvel, bendito, d\u00e1-o a n\u00f3s;\nenvia o teu Esp\u00edrito e tudo ser\u00e1 criado,\ne renovar\u00e1s a face da terra;\nn\u00e3o \u00e9, de fato, no dil\u00favio das \u00e1guas numerosas,\nna perturba\u00e7\u00e3o e confus\u00e3o de afei\u00e7\u00f5es t\u00e3o diversas\nque nos aproximamos de Deus;\nconduz o Esp\u00edrito sobre a terra:\nque o mar se retire e que apare\u00e7a o \u00e1rido\nque tem sede da fonte da vida.\nQue venha a pomba com o ramo de oliveira, anunciando a paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"101","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Amor\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nfogo aceso por Jesus ressuscitado,\nvem inflamar ainda hoje\nos nossos cora\u00e7\u00f5es de jovens\na fim de que, deixando tudo\npara seguir Cristo,\ndescobramos a verdadeira alegria dos disc\u00edpulos.\n\nEnvia-nos\nao meio de nossos irm\u00e3os,\ncom os sacerdotes\na servi\u00e7o do povo de Deus.\nEnvia-nos\nem pleno mundo,\ncom os homens e as mulheres\nde cora\u00e7\u00e3o apost\u00f3lico.\n\nEnvia-nos\nal\u00e9m das fronteiras,\ncom as testemunhas consumidas\npelo zelo mission\u00e1rio.\nEnvia-nos\nno sil\u00eancio do deserto\ncom os buscadores apaixonados\ndo Deus vivo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"102","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Santidade\n","pt_content":"Esp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es\nAo longo de nossas vidas,\nRevela o Teu poder.\n\nEsp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es,\nFaze de n\u00f3s, a cada dia,\nTestemunhas do Senhor.\n\nTu \u00e9s a Luz\nQue vem nos iluminar,\nO Libertador\nQue vem nos libertar,\nO Consolador,\nO Esp\u00edrito da Verdade.\nEm Ti a esperan\u00e7a e a fidelidade.\n\nEsp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es\nAo longo de nossas vidas,\nRevela a Tua presen\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"103","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, alma da minha alma\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nalma da minha alma, eu Vos adoro,\niluminai-me, guiai-me,\nfortalecei-me, consolai-me,\ndizei-me o que devo fazer,\ndai-me as Vossas ordens.\n\nEu Vos prometo submeter-me\na tudo o que desejardes de mim\ne aceitar tudo\no que permitirdes que me aconte\u00e7a,\nfazei-me somente conhecer a Vossa vontade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"104","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, ensina-nos a ver os sinais que nos envias\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo, V\u00f3s sois o Fogo,\nV\u00f3s sois o Amor, V\u00f3s sois a Alegria,\nV\u00f3s habitais em mim.\n\nPor vezes, sinto a Vossa presen\u00e7a\nnesta alegria que irradia o meu cora\u00e7\u00e3o.\nMas, muitas vezes, deixo cair,\ncomo uma pesada tampa,\na cinzenta rotina, o cansa\u00e7o, a lassid\u00e3o,\na ang\u00fastia, at\u00e9 mesmo, por vezes.\nEnsinai-me a reconhecer\ntodos os sinais de alegria que me endere\u00e7ais\npela beleza das mais humildes coisas:\nessa rosa aberta no meu caminho,\nesses montes de legumes que flamejam\nnas bancas do mercado,\nessa nuvem orlada de luz que faz acreditar no sol.\nEnsinai-me a ler o Vosso reflexo\nnos olhos dos meus irm\u00e3os:\nesse olhar trocado ao passar,\nesse instante de di\u00e1logo, na cal\u00e7ada,\nque ilumina uma manh\u00e3 sombria,\no sorriso dessa crian\u00e7a no metr\u00f4,\nque responde ao meu e que me planta\num grande beijo na face,\nessa amiga sobrecarregada de ternura que me abriu o seu cora\u00e7\u00e3o\ne pareceu aliviada.\n\nV\u00f3s estais a\u00ed, com certeza, na ternura de todos os meus,\nmas tamb\u00e9m na sua aus\u00eancia\nquando Vos me os tornais presentes.\nV\u00f3s estais a\u00ed nesse trabalho no qual eu me esfor\u00e7o\ne eu sei bem que sois V\u00f3s\nque me dais a for\u00e7a de ir at\u00e9 o fim.\nEnsinai-me a Vos agradecer com alegria\npela tarefa cumprida no amor.\n\nV\u00f3s estais a\u00ed quando eu me esfor\u00e7o para rezar\ne que o meu esp\u00edrito vagueia por tantas distra\u00e7\u00f5es;\nV\u00f3s me chamais incessantemente.\nDa minha secura e da minha pobreza,\nfazei subir um louvor ao Pai.\nV\u00f3s estareis a\u00ed quando Cristo me tomar pela m\u00e3o\npara me conduzir \u00e0 Alegria Trinit\u00e1ria.\nAjudai-me a abrir bem grande o meu cora\u00e7\u00e3o\npara cantar convosco.\n\nAleluia!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"105","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, Mestre do Imposs\u00edvel\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nV\u00f3s que sempre fostes o mestre do imposs\u00edvel,\nvinde realizar em n\u00f3s tudo o que vos \u00e9 poss\u00edvel:\nfazei reviver o que morre,\nfazei eclodir o que germina,\nfazei amadurecer o que caiu em terra.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito do Pai;\nvinde nos convencer a dar a nossa vida\ne a colaborar na grande obra da cria\u00e7\u00e3o,\nda terra a transformar\n\u00e0s terras a partilhar entre n\u00f3s.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito do Filho:\nvinde nos ensinar a passar pela Cruz\npara abrir o caminho do vosso Reino\ne a viver com confian\u00e7a\nas prova\u00e7\u00f5es como as alegrias.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito de santidade,\nque nos inicia nos costumes de Deus,\nna generosidade do Pai, na fidelidade do Filho,\ne tamb\u00e9m na coragem dos ap\u00f3stolos\ne no louvor de Maria.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito\nque faz sem cessar uma humanidade nova,\nque recria as nossas liberdades quando se desfazem,\nque mant\u00e9m a esperan\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o mesmo das viol\u00eancias,\nque n\u00e3o desespera de nenhum homem,\nnem mesmo daqueles que j\u00e1 nada esperam de Deus.\n\nDai-nos a cada um encontrar o nosso lugar\nneste grande corpo de Cristo\ne a consagrar todo o nosso ser ao seu crescimento,\npara que o mundo tenha a Vida, a Verdadeira Vida,\naquela que se encontra perdendo a sua,\nconvosco, gra\u00e7as a v\u00f3s,\n\n\u00d3 mestre do imposs\u00edvel!\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"106","category_id":"3","pt_title":"E eu permane\u00e7o em v\u00f3s\n","pt_content":"Quem \u00e9s tu, doce luz, que me preenches\ne iluminas a treva do meu cora\u00e7\u00e3o?\n\nComo a m\u00e3o de uma m\u00e3e, tu me conduzes\ne, se me largasses, eu n\u00e3o saberia dar mais um passo.\n\nTu \u00e9s o espa\u00e7o envolvendo o meu ser\ne o abrigando em ti.\n\nRejeit\u00e1-lo-ias,\nele afundaria no abismo do nada\nde onde o tiraste para o elevar \u00e0 luz.\n\nTu, que me \u00e9s mais pr\u00f3ximo do que eu o sou a mim mesmo,\nque me \u00e9s mais interior que o meu pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o,\ne contudo insond\u00e1vel, inconceb\u00edvel,\nal\u00e9m de todo nome,\nEsp\u00edrito Santo, eterno Amor!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"107","category_id":"3","pt_title":"Invoca\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo para um Exame\n","pt_content":"Vem, Esp\u00edrito de Santidade,\nVem, Esp\u00edrito de Luz,\nVem, Esp\u00edrito de Fogo,\nVem nos inflamar!\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nFecunda meu trabalho,\nQue eu o deposite,\nAo p\u00e9 da Cruz.\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nEnche-me de Sabedoria,\nAquela que vem de Deus,\nE n\u00e3o a dos homens.\n\nVem, Esp\u00edrito de Verdade.\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nLiberta-me do orgulho,\nFaze-me trabalhar\nPara a Gl\u00f3ria de Deus.\n\nVem, Esp\u00edrito de Verdade.\n\nSe eu tiver sucesso,\nTorna-me humilde e d\u00f3cil,\nFaze-me reconhecer\nQue tudo recebo de Ti!\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n\nE se eu tiver falhado,\nEnche-me de Paci\u00eancia,\nConduz-me para\nAquilo que queres de mim!\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"108","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo,\nenviai do C\u00e9u\num raio de vossa luz.\nVinde, Pai dos pobres,\nvinde, Distribuidor dos dons,\nvinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador perfeito,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuav\u00edssimo al\u00edvio.\nNo trabalho, repouso,\nno calor, ref\u00fagio,\nnas l\u00e1grimas, consolo.\n\n\u00d3 Luz beat\u00edssima,\ninvadi profundamente\no cora\u00e7\u00e3o dos vossos fi\u00e9is.\nSem a vossa for\u00e7a,\nnada h\u00e1 no homem,\nnada que seja sem culpa.\n\nLavai o que est\u00e1 sujo,\nirrigai o que \u00e9 \u00e1rido,\nsarai o que sangra,\ndobrai o que \u00e9 r\u00edgido,\naquecei o que est\u00e1 frio,\nendireitai o que est\u00e1 torto.\n\nConcedei aos vossos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos vossos dons sagrados.\nDai a virtude\ne a recompensa.\nDai uma santa morte,\ndai a alegria eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"110","category_id":"2","pt_title":"Ladainhas ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Dom do Deus Alt\u00edssimo,\nvem a n\u00f3s\nfonte de gra\u00e7as,\nvem a n\u00f3s.\nFogo sagrado, vem a n\u00f3s.\nUn\u00e7\u00e3o espiritual,\nvem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito de verdade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de sabedoria e intelig\u00eancia, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de conselho e fortaleza, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de ci\u00eancia e piedade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de temor do Senhor, vem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito de gra\u00e7a e de ora\u00e7\u00e3o, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de contri\u00e7\u00e3o e confian\u00e7a, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de mansid\u00e3o e humildade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de paz e paci\u00eancia, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de mod\u00e9stia e pureza, vem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito consolador, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito do Senhor que enche o universo, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de infalibilidade que dirige a Igreja, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito Santo, ouve-nos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"111","category_id":"3","pt_title":"Louvor ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Santo Fogo,\nFogo que consome\ntoda a superfluidade,\nFogo que afugenta toda a frieza,\nFogo que consome\nperfeitamente\no holocausto das nossas almas!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"112","category_id":"3","pt_title":"Saudade de Deus\n","pt_content":"Minha alma anseia pelo Senhor, e eu O busco com l\u00e1grimas.\n\nComo poderia eu n\u00e3o Te buscar? Tu primeiro me encontraste. Tu me deste viver a do\u00e7ura do Teu Esp\u00edrito Santo, e minha alma Te amou.\n\nTu v\u00eas, Senhor, minha afli\u00e7\u00e3o e minhas l\u00e1grimas... Se Tu n\u00e3o me tivesses atra\u00eddo pelo Teu amor, eu n\u00e3o Te buscaria, como Te busco. Mas Teu Esp\u00edrito me concedeu Te conhecer, e minha alma se alegra que, Tu, sejas meu Deus e meu Senhor, e, at\u00e9 \u00e0s l\u00e1grimas, eu anseio por Ti.\n\nMinha alma anseia por Deus, e ela O busca com l\u00e1grimas.\n\nSenhor misericordioso, Tu v\u00eas minha queda e minha dor; mas, humildemente, imploro a Tua clem\u00eancia: derrama sobre o pecador que sou a gra\u00e7a do Teu Esp\u00edrito Santo, cuja lembran\u00e7a leva meu esp\u00edrito a encontrar de novo a Tua miseric\u00f3rdia.\n\nSenhor, d\u00e1-me Teu humilde Esp\u00edrito para que eu n\u00e3o perca novamente a Tua gra\u00e7a, e que eu n\u00e3o me lamente como Ad\u00e3o que chorava Deus e o Para\u00edso perdido.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"113","category_id":"3","pt_title":"Abre os vossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Abram seus cora\u00e7\u00f5es ao sopro de Deus;\nsua vida se enxerta nas almas que ele toca;\nque um povo novo renas\u00e7a das \u00e1guas\nonde paira o Esp\u00edrito dos vossos batismos.\nAbramos nossos cora\u00e7\u00f5es ao sopro de Deus,\npois ele respira em nossa boca\nmais do que n\u00f3s mesmos!\n\nOfere\u00e7am seus cora\u00e7\u00f5es \u00e0s l\u00ednguas do Fogo:\nque queime enfim o cora\u00e7\u00e3o da terra;\nvossas frontes est\u00e3o marcadas com os sinais sagrados:\nas palavras de Jesus e de vit\u00f3ria!\nOfere\u00e7amos nossos corpos \u00e0s l\u00ednguas do Fogo\npara que anunciem o mist\u00e9rio da nossa gl\u00f3ria.\n\nEntreguem seu ser aos germes do Esp\u00edrito\nvindos se juntar a todo sofrimento;\no Corpo do Senhor \u00e9 feito de dores\ndo homem esmagado pela injusti\u00e7a.\nEntreguemos nosso ser aos germes do Esp\u00edrito\npara que ele nos d\u00ea a sua for\u00e7a a seu servi\u00e7o.\n\nVoltem os olhos para o h\u00f3spede interior\nsem querer nada al\u00e9m dessa presen\u00e7a;\nvivam do Esp\u00edrito, para ser aquele\nque d\u00e1 seu Nome ao vosso Pai.\nVoltemos os olhos para o h\u00f3spede interior,\npois ele habita nossos sil\u00eancios e nossas ora\u00e7\u00f5es.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"114","category_id":"3","pt_title":"Pentecostes\n","pt_content":"O Esp\u00edrito,\nquando habita num homem,\nn\u00e3o o abandona desde que\nesse homem se tornou ora\u00e7\u00e3o.\nPois o pr\u00f3prio Esp\u00edrito\nn\u00e3o cessa de orar nele.\nQuer este homem durma ou vele,\na ora\u00e7\u00e3o doravante\nn\u00e3o se afasta da sua alma.\n\nQuer coma, quer beba, quer durma,\no que quer que fa\u00e7a,\ne at\u00e9 no sono profundo,\nos perfumes e o incenso da ora\u00e7\u00e3o\nelevam-se sem esfor\u00e7o do seu cora\u00e7\u00e3o.\n\nA ora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o o abandona.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"115","category_id":"3","pt_title":"Para acolher os dons do Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Jesus, que, antes de ascender ao C\u00e9u, prometestes aos vossos ap\u00f3stolos enviar-lhes o Esp\u00edrito Santo, para os instruir, consolar e fortalecer, dignai-vos fazer descer sobre n\u00f3s tamb\u00e9m este divino Par\u00e1clito.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito do temor de Deus; fazei que temamos acima de tudo entristecer nosso Pai celeste e que fujamos das tenta\u00e7\u00f5es enganosas dos prazeres dos sentidos.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de piedade; enchei nossos cora\u00e7\u00f5es da mais filial ternura para com Deus e da mais perfeita mansid\u00e3o para com nossos irm\u00e3os.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de ci\u00eancia; esclarecei-nos sobre a vaidade das coisas deste mundo; fazei que, vendo nelas imagens das perfei\u00e7\u00f5es divinas, nos sirvamos delas para elevar nossos cora\u00e7\u00f5es \u00e0quele que as criou para o nosso servi\u00e7o.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de fortaleza; dai-nos a coragem de suportar com paci\u00eancia os sofrimentos e as prova\u00e7\u00f5es da vida, e fazei-nos superar generosamente todos os obst\u00e1culos que se opuserem ao cumprimento de nossos deveres.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de conselho; concedei-nos a gra\u00e7a de discernir, nas ocasi\u00f5es dif\u00edceis, o que devemos fazer para cumprir a vontade de Deus, e o que devemos dizer para dirigir prudentemente aqueles de quem somos os guias.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de intelig\u00eancia; que a vossa divina luz nos fa\u00e7a penetrar as verdades e os mist\u00e9rios da religi\u00e3o, e que ela torne a nossa f\u00e9 t\u00e3o viva que seja a inspira\u00e7\u00e3o de todos os nossos sentimentos e de todos os nossos atos.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de sabedoria; fazei que saboreemos a suavidade das coisas divinas a tal ponto que o nosso cora\u00e7\u00e3o as ame unicamente e que ele encontre neste amor uma paz inalter\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria ao Pai que nos criou, ao Filho que nos redimiu, ao Esp\u00edrito Santo que nos santificou.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"116","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Esp\u00edrito Santo,\nAmor do Pai e do Filho,\ninspirai-me sempre\no que devo pensar,\no que devo dizer,\ncomo o devo dizer,\no que devo calar,\no que devo escrever,\ncomo devo agir,\no que devo fazer\npara procurar a vossa gl\u00f3ria,\no bem das almas\ne a minha pr\u00f3pria santifica\u00e7\u00e3o.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"117","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o antes da leitura da B\u00edblia\n","pt_content":"\u00d3 Deus, Pai das luzes,\na verdadeira luz vem de Ti: \u00e9 Cristo,\nLuz do mundo que enviaste aqui abaixo\npara iluminar as nossas vidas.\nEnvia agora essa Luz \u00e0s nossas almas,\na fim de que Te conhe\u00e7amos,\npara que, conhecendo-Te, Te amemos,\ne para que pelo Teu amor\nalcancemos a Tua beatitude.\n\nEsp\u00edrito de sabedoria, vem em n\u00f3s\ne conduz-nos \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o.\nTu que testemunhas ao nosso esp\u00edrito\nque somos filhos de Deus,\nfaze-nos experimentar as riquezas da sua gra\u00e7a,\na fim de que adquiramos o gosto por ela\ne que por ela encontremos a verdadeira alegria espiritual.\nTu que sondas os abismos da divindade,\nd\u00e1-nos um conhecimento \u00edntimo\ndas profundezas de Deus,\na fim de que nos apeguemos a Ele de todo o nosso cora\u00e7\u00e3o\ne que nos tornemos um mesmo esp\u00edrito com Ele.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"118","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela santidade\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\n\nFaze-me tender para a santidade\n\u00e0 qual Deus me chama.\n\nFaze-me viver nessa santidade,\npois, habitando em minha alma,\nnela fazes permanecer a santidade divina.\n\nQue a tua santidade tome cada vez mais\nposse do meu ser,\ndilatando-o na pr\u00f3pria vida de Deus!\n\nComo cada confiss\u00e3o\nfaz penetrar mais profundamente em mim\na tua gra\u00e7a de perd\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o,\nque ela seja a origem de um maior esfor\u00e7o\nrumo a uma santidade mais generosa!\n\nQueiras purificar o fundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\nlibert\u00e1-lo das paix\u00f5es\nque o querem monopolizar,\nlibert\u00e1-lo das m\u00e1s inclina\u00e7\u00f5es.\n\nQueiras me recriar em homem novo,\nrecriar o meu pensamento para que adira a Deus,\nrecriar os meus sentimentos e a minha vontade\npara que se fixem nele.\n\nTorna-me capaz de cumprir\no que n\u00e3o pude fazer at\u00e9 agora,\ncomunicando-me uma for\u00e7a\nque me eleve acima de mim mesmo.\n\nArrasta-me no \u00edmpeto do teu amor,\ne anima com o teu sopro divino\no progresso da minha vida espiritual!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"119","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas Voca\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo, V\u00f3s sois o fogo que Jesus ressuscitado acendeu sobre a terra dos homens para lhes revelar o Amor sem medida do Pai.\n\nAbrasai ainda hoje o cora\u00e7\u00e3o dos jovens para que, deixando tudo para seguir Cristo, descubram a verdadeira alegria dos disc\u00edpulos.\n\nEnviai-os para o meio de seus irm\u00e3os, sacerdotes ao servi\u00e7o do povo de Deus.\n\nEnviai-os para o mundo inteiro, homens e mulheres com cora\u00e7\u00e3o apost\u00f3lico.\n\nEnviai-os para al\u00e9m das fronteiras, testemunhas devoradas pelo zelo mission\u00e1rio.\n\nEnviai-os para o sil\u00eancio do deserto, buscadores apaixonados do Deus vivo.\n\nEsp\u00edrito de Amor, dai a todos estes jovens a coragem de responder ao chamado do Pai e da Igreja.\n\nE que Maria, humilde serva do Senhor, os acompanhe neste caminho de luz e de vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"120","category_id":"3","pt_title":"Sopro do Amor de Deus\n","pt_content":"Sopro do amor de Deus,\nEsp\u00edrito Santo,\nno fundo da nossa alma Tu depositas a f\u00e9.\nEla \u00e9 como um impulso de confian\u00e7a\nmil vezes retomado ao longo da nossa vida.\nEla s\u00f3 pode ser uma confian\u00e7a muito simples,\nt\u00e3o simples que todos n\u00f3s a podemos acolher.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"121","category_id":"3","pt_title":"Amant\u00edssimo Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Amabil\u00edssimo Esp\u00edrito Santo,\neu Vos ofere\u00e7o a minha vontade,\na fim de que a aque\u00e7ais\ne a inflameis com Vosso Divino Amor.\n\nAbri minha alma aos Vossos Sete Dons,\ne tornai-me Vosso templo de pureza.\n\nEnchei-me de Vossas gra\u00e7as\ne preparai meu cora\u00e7\u00e3o\npara receber meu Deus.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"122","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Sabedoria, de Luz e de For\u00e7a, Esp\u00edrito de Amor\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\ncolocai no cora\u00e7\u00e3o de todos os crentes do mundo\no amor fraterno que lhes permita encontrar-se\nnum esp\u00edrito de troca e partilha\npara al\u00e9m das suas diferen\u00e7as.\nQue cada um aprenda a descobrir as riquezas do outro.\n\nEsp\u00edrito Santo,\nensinai-nos a escutar-nos mutuamente\ncom paci\u00eancia e humildade,\npara que cada um dos nossos encontros se torne uma encruzilhada\nonde cada um recebe tanto quanto d\u00e1,\nmesmo que venhamos de caminhos muito diferentes.\n\nEsp\u00edrito Santo,\ndai-nos a for\u00e7a da f\u00e9 e reuni-nos\nnuma vontade comum de evangeliza\u00e7\u00e3o.\n\"A boa nova \u00e9 anunciada aos pobres.\"\nEnsinai-nos a alegria da f\u00e9, da esperan\u00e7a,\ndo amor que transforma o mundo\ne liberta todo o homem dos seus pecados,\ndas suas mis\u00e9rias espirituais ou materiais.\n\nEsp\u00edrito Santo,\nfazei de cada batizado um raio da vossa luz,\npara que o mundo do ano 2000\npossa descobrir a vossa presen\u00e7a e o vosso amor.\nO mundo inteiro \u00e9 a minha aldeia,\no universo \u00e9 a minha par\u00f3quia:\nimpulsionai cada um para o alto mar,\npara a civiliza\u00e7\u00e3o do amor\nonde o que nos une nos libertar\u00e1 do que nos divide.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"123","category_id":"3","pt_title":"Tu as d\u00e9j\u00e0 ouvert les chemins\nJ\u00e1 abriste os caminhos\n","pt_content":"Esp\u00edrito de Cristo ressuscitado, Esp\u00edrito Santo,\nse soub\u00e9ssemos o que podemos te pedir\npara rezar como conv\u00e9m!\nMas eis que os balbucios\nda nossa ora\u00e7\u00e3o passam pelo crisol da nossa pobreza,\nda nossa pequena f\u00e9.\n\nEnt\u00e3o Tu, o Deus vivo,\nentras na nossa alma de pobre,\nentras na nossa fraqueza e l\u00eas em nossos cora\u00e7\u00f5es\nas nossas inten\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas.\nE o teu Esp\u00edrito vem dentro de n\u00f3s, vem expressar\no inexprim\u00edvel atrav\u00e9s de humildes palavras, e suspiros,\ne sil\u00eancios.\nE Tu nos dizes: \"N\u00e3o te preocupes com nada, n\u00e3o te inquietes\ncom a tua pouca capacidade de rezar.\nSaiba, na tua espera orante,\nEu j\u00e1 abri os caminhos\".\n\nAssim, Tu nos d\u00e1s a compreender\nque chamas cada um pelo seu nome,\nque despertas jorros interiores,\nque depositaste em cada um um dom \u00fanico, insubstitu\u00edvel.\nNossos olhos se abrem e, na pobre ora\u00e7\u00e3o,\ncompreendemos que o homem s\u00f3 se realiza\nna presen\u00e7a de Deus.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"124","category_id":"3","pt_title":"Uma ora\u00e7\u00e3o para o nosso tempo.\n","pt_content":"Onde fam\u00edlias est\u00e3o divididas por crises internas e onde as crian\u00e7as s\u00e3o for\u00e7adas a ir para as ruas para lutar pela sobreviv\u00eancia.\nOnde mais recursos s\u00e3o gastos em armas e em atos de destrui\u00e7\u00e3o em massa e onde menos aten\u00e7\u00e3o \u00e9 dada \u00e0 doen\u00e7a e \u00e0 fome.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n\nOnde a compra de bens materiais se tornou uma obsess\u00e3o e onde o valor do ser humano se mede pelo que ele possui,\nOnde o ar, as \u00e1rvores e os oceanos s\u00e3o assolados pela polui\u00e7\u00e3o e onde a avidez cega e mercen\u00e1ria amea\u00e7a o nosso ambiente.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n\nOnde pa\u00edses est\u00e3o divididos pelo separatismo e pelo racismo e onde o sangue de inocentes \u00e9 derramado por atos absurdos de terrorismo,\nOnde guerras de destrui\u00e7\u00e3o rec\u00edproca op\u00f5em na\u00e7\u00f5es inteiras e onde o holocausto nuclear aparece sinistramente em nosso horizonte.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"125","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Vem, Esp\u00edrito Santo,\ne dignai-vos ser meu Mestre interior.\nDai-me um verdadeiro esp\u00edrito filial para com o Pai,\numa grande confian\u00e7a em sua bondade paterna,\numa ades\u00e3o total, ativa e passiva, \u00e0 sua Vontade,\num reconhecimento imenso por suas gra\u00e7as.\nVem e sugere-me tudo.\nRecorda-me o que Jesus disse.\nAjuda minha fraqueza, supre minhas defici\u00eancias,\nvem preencher em mim minha miss\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua;\npois que valor poderia ter minha ora\u00e7\u00e3o\nse n\u00e3o fosse inspirada e valorizada por V\u00f3s.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"126","category_id":"3","pt_title":"Ilumina a minha intelig\u00eancia\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo!\nIluminai minha intelig\u00eancia\npara que eu conhe\u00e7a os vossos mandamentos,\nfortalecei meu cora\u00e7\u00e3o\ncontra as ciladas do inimigo,\ninflamai minha vontade.\nEu ouvi a vossa voz e n\u00e3o quero endurecer\nnem opor resist\u00eancia dizendo: depois..., amanh\u00e3.\nNunc coepi! Agora!\nPor medo de que n\u00e3o haja amanh\u00e3.\n\n\u00d3 Esp\u00edrito de verdade e de sabedoria,\nEsp\u00edrito de intelig\u00eancia e de conselho,\nEsp\u00edrito de alegria e de paz!\nEu quero o que V\u00f3s quereis,\neu quero porque V\u00f3s quereis,\neu quero como V\u00f3s quereis,\neu quero quando V\u00f3s quereis...\n\nSanta Maria, sede da Sabedoria,\nrogai por mim.\nS\u00e3o Jos\u00e9, meu Pai e Senhor,\nrogai por mim.\nMeu anjo da guarda,\nrogai por mim.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"127","category_id":"3","pt_title":"Fazei Resplandecer o Esplendor da Vossa Gl\u00f3ria\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo,\nE fazei brilhar o fulgor da Vossa gl\u00f3ria.\nVinde, Pai dos pobres,\nVinde, Esp\u00edrito generoso,\nVinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es,\nE fazei brilhar o fulgor da Vossa gl\u00f3ria.\nV\u00f3s, o perfeito consolador,\nMaravilhosa frescura.\nEm n\u00f3s, fazeis habitar a paz.\nNa pena, sois o repouso,\nNa prova\u00e7\u00e3o, a for\u00e7a,\nNa tristeza, a consola\u00e7\u00e3o.\nLuz benfazeja,\nPenetrai a intimidade dos nossos cora\u00e7\u00f5es,\nPois Vos somos fi\u00e9is.\nSem a Vossa presen\u00e7a, no homem\nN\u00e3o h\u00e1 nada que seja puro.\nLavai o nosso pecado,\nAbrandai a nossa secura,\nCurai a nossa ferida,\nDobrai a nossa rigidez,\nInflamai a nossa tibieza,\nEndireitai o nosso desvio.\nAos que se confiam em V\u00f3s\nE Vos recebem na f\u00e9,\nConcedei todos os Vossos dons.\nDai-lhes crescer em V\u00f3s,\nE perseverar na salva\u00e7\u00e3o.\nDai-lhes a alegria que permanece.\n\nAm\u00e9m.\n\nALELUIA!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"128","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo, em nossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo, enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is\ne acendei neles o fogo do vosso amor.\n\nVinde, Pai dos pobres,\nVinde, Distribuidor dos dons,\nVinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador soberano,\nDoce h\u00f3spede da alma,\nSuave al\u00edvio.\n\nNo trabalho, repouso;\nNa febre, frescor;\nNo pranto, consolo.\n\n\u00d3 Luz beat\u00edssima,\nEnchei profundamente\nO cora\u00e7\u00e3o de todos os vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa for\u00e7a divina,\nNada h\u00e1 no homem,\nNada que seja s\u00e3o.\n\nLavai o que est\u00e1 sujo,\nRegai o que \u00e9 seco,\nCurai o que est\u00e1 ferido.\n\nDobrai o que \u00e9 r\u00edgido,\nAquecei o que \u00e9 frio,\nEndireitai o que est\u00e1 torto.\n\nA todos os que t\u00eam f\u00e9\nE em V\u00f3s confiam,\nDai os vossos sete dons sagrados.\n\nDai m\u00e9rito e virtude,\nDai a salva\u00e7\u00e3o final,\nDai a alegria eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"129","category_id":"3","pt_title":"Fogo e Luz\n","pt_content":"Fogo e Luz que resplandece na face de Cristo,\nFogo cuja vinda \u00e9 palavra,\nFogo cujo sil\u00eancio \u00e9 luz,\nFogo que estabelece os cora\u00e7\u00f5es na a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as,\nN\u00f3s te magnificamos.\n\nTu que repousas em Cristo,\nEsp\u00edrito de sabedoria e intelig\u00eancia,\nEsp\u00edrito de conselho e fortaleza,\nEsp\u00edrito de ci\u00eancia e temor,\nN\u00f3s te magnificamos.\n\nTu que sondas as profundezas,\nTu que iluminas os olhos do nosso cora\u00e7\u00e3o,\nTu que te juntas ao nosso esp\u00edrito,\nTu por quem refletimos a gl\u00f3ria do Senhor,\nN\u00f3s te magnificamos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"130","category_id":"3","pt_title":"Novena ao Esp\u00edrito Santo (a fazer entre a Ascens\u00e3o e o Pentecostes)\n","pt_content":"Entre o tempo da Ascens\u00e3o e do Pentecostes, a Igreja, em ora\u00e7\u00e3o com a Virgem Maria e os Ap\u00f3stolos, convida cada fiel a invocar mais especialmente o Esp\u00edrito Santo. A Sagrada Escritura atesta que, durante os nove dias que separam a Ascens\u00e3o do Pentecostes, os Ap\u00f3stolos \u00abunidos no mesmo esp\u00edrito, entregavam-se assiduamente \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, com algumas mulheres, entre as quais Maria, M\u00e3e de Jesus\u00bb (Atos 1, 14), esperando ser \u00abrevestidos duma for\u00e7a vinda do alto\u00bb (Lucas 24, 49). N\u00e3o tenhamos medo de acolher as grandes gra\u00e7as que nos s\u00e3o oferecidas ao fazer esta novena de Santo Afonso de Lig\u00f3rio.\n\nPrimeiro dia: Para pedir o dom do Temor de Deus\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do vosso Temor, a fim de que ele me sirva de freio para nunca mais recair nas minhas faltas passadas, pelas quais pe\u00e7o mil vezes perd\u00e3o.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nSegundo dia: Para pedir o dom da Piedade\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Piedade, a fim de que eu possa no futuro vos servir com mais fervor, seguir com mais prontid\u00e3o as vossas santas inspira\u00e7\u00f5es e observar mais exatamente os vossos divinos preceitos.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nTerceiro dia: Para pedir o dom da Ci\u00eancia\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Ci\u00eancia, a fim de que eu possa bem conhecer as coisas de Deus e que, iluminado pelas vossas santas instru\u00e7\u00f5es, eu caminhe, sem nunca desviar-me, no caminho da minha salva\u00e7\u00e3o eterna.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nQuarto dia: Para pedir o dom da Fortaleza\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Fortaleza, a fim de que eu possa superar corajosamente todos os ataques do dem\u00f4nio e todos os perigos do mundo, que se op\u00f5em \u00e0 salva\u00e7\u00e3o da minha alma.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nQuinto dia: Para pedir o dom do Conselho\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do Conselho, a fim de que eu possa bem escolher tudo o que \u00e9 mais conveniente ao meu avan\u00e7o espiritual e descobrir todas as armadilhas e todas as artimanhas do esp\u00edrito tentador.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nSexto dia: Para pedir o dom do Entendimento\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do Entendimento, a fim de que eu possa bem entender os divinos mist\u00e9rios e, pela contempla\u00e7\u00e3o das coisas celestes, afastar os meus pensamentos e as minhas afei\u00e7\u00f5es de todas as vaidades deste miser\u00e1vel mundo.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nS\u00e9timo dia: Para pedir o dom da Sabedoria\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Amo-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Sabedoria, a fim de que eu possa bem dirigir todas as minhas a\u00e7\u00f5es, reportando-as a Deus como ao meu fim \u00faltimo, de sorte que, amando-o e servindo-o como devo nesta vida, eu tenha a felicidade de o possuir eternamente na outra.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nOitavo dia: Humilde s\u00faplica\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Par\u00e1clito, Pai dos pobres, Consolador dos aflitos, Luz dos cora\u00e7\u00f5es, Santificador das almas, eis-me prostrado em vossa presen\u00e7a; adoro-vos com a mais profunda submiss\u00e3o e repito mil vezes, com os Serafins que se encontram diante do vosso trono: \u00abSanto! Santo! Santo!\u00bb. Creio firmemente que sois eterno, procedendo do Pai e do Filho. Espero que, pela vossa bondade, santificareis e salvareis a minha alma. Amo-vos, \u00f3 Deus de amor! Amo-vos mais do que tudo; amo-vos com todas as minhas afei\u00e7\u00f5es, porque sois uma bondade infinita que merece sozinha todo o amor; e j\u00e1 que, insens\u00edvel \u00e0s vossas santas inspira\u00e7\u00f5es, eu tive a ingratid\u00e3o de vos ofender com tantos pecados, pe\u00e7o-vos mil perd\u00f5es e lamento profundamente ter-vos entristecido, \u00f3 Amor infinito.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nNono dia: Oferenda e invoca\u00e7\u00f5es\n\nOfere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o, por mais frio que ele seja, e suplico-vos que fa\u00e7ais entrar nele um raio da vossa luz e uma centelha do vosso fogo, para derreter o gelo t\u00e3o duro das minhas iniquidades. V\u00f3s que enchestes de imensas gra\u00e7as a alma da Bem-aventurada Virgem Maria, e inflamastes de um santo Zelo os Cora\u00e7\u00f5es dos Ap\u00f3stolos, dignai-vos tamb\u00e9m inflamar o meu cora\u00e7\u00e3o. - Vinum non habent. Que a Bem-aventurada Virgem Maria que obteve o vinho do Amor infinito, nos obtenha o vinho do Amor infinito, que embriagou de \u00eaxtases os Ap\u00f3stolos no santo dia do Pentecostes. Que o Esp\u00edrito Santo, por Maria, suscite novos ap\u00f3stolos embriagados do amor de Jesus Cristo. V\u00f3s sois um Esp\u00edrito divino, fortalecei-me contra os maus esp\u00edritos; v\u00f3s sois um Fogo, acendei em mim o fogo do vosso amor; v\u00f3s sois uma luz, fazei-me conhecer as coisas eternas; v\u00f3s sois uma Pomba, dai-me costumes puros; v\u00f3s sois um Sopro cheio de do\u00e7ura, dissipai as tempestades que levantam em mim as minhas paix\u00f5es; v\u00f3s sois uma L\u00edngua, ensinai-me a maneira de vos louvar sem cessar; v\u00f3s sois uma Nuvem, cobri-me com a sombra da vossa prote\u00e7\u00e3o. Autor de todos os dons celestes, ah! Conjuro-vos, vivificai-me com a vossa gra\u00e7a, santificai-me com a vossa caridade, governai-me com a vossa sabedoria, adotai-me como vosso filho e salvai-me pela vossa infinita miseric\u00f3rdia, a fim de que eu n\u00e3o cesse jamais de vos bendizer, de vos louvar e de vos amar, primeiro na terra durante a minha vida, e em seguida no C\u00e9u durante a eternidade. - \u00c1men.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"131","category_id":"4","pt_title":"Alma de Cristo\n","pt_content":"Alma de Cristo, santificai-me.\nCorpo de Cristo, salvai-me.\nSangue de Cristo, embriagai-me.\n\u00c1gua do lado de Cristo, lavai-me.\nPaix\u00e3o de Cristo, confortai-me.\n\u00d3 bom Jesus, ouvi-me.\nDentro das vossas chagas, escondei-me.\nN\u00e3o permitais que eu me separe de V\u00f3s.\nDo inimigo, defendei-me.\nNa hora da minha morte, chamai-me.\nMandai-me ir para V\u00f3s.\nPara que, com os vossos santos, Vos louve.\nPor todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"132","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o Escoteira\n","pt_content":"Senhor Jesus, ensinai-nos a ser generosos,\nA vos servir como mereceis,\nA dar sem calcular,\nA combater sem cuidar das feridas,\nA trabalhar sem procurar o repouso,\nA gastar-nos sem esperar outra recompensa\nSen\u00e3o a de saber que fazemos a vossa santa vontade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"133","category_id":"4","pt_title":"S\u00ea minha Luz\n","pt_content":"Senhor Jesus, inunda-me com Teu Esp\u00edrito e Tua Vida.\nToma posse de todo o meu ser, para que minha vida n\u00e3o seja\nsen\u00e3o um reflexo da Tua.\n\nIrradia atrav\u00e9s de mim, habita em mim, e todos aqueles que eu encontrar\npossam sentir Tua presen\u00e7a perto de mim.\n\nAo me olharem, que vejam somente a Ti, Senhor!\nPermanece em mim e ent\u00e3o eu poderei, como Tu, irradiar,\n\na ponto de ser, por minha vez, uma luz para os outros.\nAssim, minha vida se tornar\u00e1 um louvor \u00e0 Tua gl\u00f3ria,\no louvor que Tu preferes, ao Te fazeres irradiar\nsobre aqueles que nos rodeiam.\n\nPela plenitude radiante do amor\nque Te leva meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"134","category_id":"4","pt_title":"Eu n\u00e3o conto","pt_content":"EU:\nQue importa se eu tiver que beber um c\u00e1lice amargo,\nE se eu sentir meu cora\u00e7\u00e3o entristecido at\u00e9 a morte:\nJ\u00e1 que \u00e9s tu, JESUS, que desejas o sacrif\u00edcio,\nEu n\u00e3o conto.\n\n\u00c0 tua vontade, meu JESUS, deixa cair o v\u00e9u,\nMostra-me a tua beleza, segura-me em teus bra\u00e7os,\nOu rouba cada estrela do c\u00e9u escuro:\nEu n\u00e3o conto.\n\nD\u00e1-me, meu JESUS, a tua paz ou a tempestade,\nCoroa os meus esfor\u00e7os, ou n\u00e3o me apoies,\nQue a minha cabe\u00e7a se curve sob o peso das dores:\nEu n\u00e3o conto.\n\nQue o meu cora\u00e7\u00e3o seja ferido, mesmo por aqueles que amo,\nQue importa, meu JESUS, j\u00e1 que me amas! Que o bem que eu fa\u00e7o seja suspeito:\nEu, eu n\u00e3o conto.\n\nSe queres que eu te honre com trabalhos incessantes,\nOu se eu tiver que definhar na impot\u00eancia, ai de mim!\nQue importa, meu JESUS! Tu queres: eu te adoro!\nEu, eu n\u00e3o conto.\n\nSe eu tiver que terminar de subir o Calv\u00e1rio,\nSe o Cireneu sequer estiver faltando em meus passos,\nQue importa, meu JESUS! Tu ver\u00e1s minha mis\u00e9ria.\nEu, eu n\u00e3o conto.\n\nJESUS:\n\nSe a tua f\u00e9, querida filha, \u00e9 t\u00e3o grande e t\u00e3o elevada,\nSe queres esquecer-te de ti para viver em meus bra\u00e7os,\nEu sei, eu posso, eu te amo e conto,\nSe tu n\u00e3o conta!\n\nEU:\n\nQue importa o meu prazer, a minha alegria, o meu sofrimento! S\u00f3 Jesus deve contar em meu cora\u00e7\u00e3o aqui na terra.\nA Ele somente a gl\u00f3ria, o amor, a gratid\u00e3o:\nEu n\u00e3o conto.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"135","category_id":"4","pt_title":"S\u00f3 Jesus\n","pt_content":"\u00d3 V\u00f3s que soubestes criar o cora\u00e7\u00e3o das M\u00e3es,\nEncontro em V\u00f3s o mais terno dos Pais!\nMeu \u00fanico Amor, Jesus, Verbo Eterno,\nPara mim, vosso cora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais que materno.\nA cada instante, me seguis, me guardais,\nQuando Vos chamo, ah! jamais tardais.\nE se \u00e0s vezes pareceis Vos esconder,\nSois V\u00f3s quem vem me ajudar a Vos procurar.\n\n\u00c9 a V\u00f3s somente, Jesus, que me apego,\n\u00c9 em Vossos bra\u00e7os que acorro e me escondo.\nQuero Vos amar como uma criancinha,\nQuero lutar como um guerreiro valente.\nComo uma crian\u00e7a cheia de delicadezas,\nQuero, Senhor, Vos cobrir de car\u00edcias,\nE no campo do meu apostolado,\nComo um guerreiro, lan\u00e7o-me ao combate!\n\nVosso cora\u00e7\u00e3o que guarda e que restitui a inoc\u00eancia,\nN\u00e3o saberia enganar minha confian\u00e7a!\nEm V\u00f3s, Senhor, repousa minha esperan\u00e7a,\nAp\u00f3s o ex\u00edlio, no C\u00e9u, irei Vos ver...\nQuando em meu cora\u00e7\u00e3o se eleva a tempestade,\nPara V\u00f3s, Jesus, levanto a cabe\u00e7a.\nEm vosso olhar misericordioso,\nEu leio: \"Filho(a), por ti, fiz os C\u00e9us\".\n\nEu bem o sei, meus suspiros e minhas l\u00e1grimas,\nEst\u00e3o diante de V\u00f3s, todo(a)s irradiantes de encantos.\nOs Serafins no C\u00e9u formam vossa corte,\nE, contudo, V\u00f3s mendigais meu amor!\nQuereis meu cora\u00e7\u00e3o, Jesus, eu Vo-lo dou,\nTodos os meus desejos, eu Vo-los abandono,\nE aqueles que amo, \u00f3 meu Esposo, meu Rei,\nN\u00e3o quero mais am\u00e1-los sen\u00e3o por V\u00f3s.\n\nMinha \u00fanica paz, minha \u00fanica felicidade,\nMeu \u00fanico Amor, sois V\u00f3s, Senhor!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"136","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o dos Caminhoneiros\n","pt_content":"Senhor Jesus,\nQue vos ofereceis a n\u00f3s como o caminho vivo,\nTodo irradiado pela luz do alto,\nDignai-Vos juntar-Vos a n\u00f3s no caminho da vida,\nComo fizestes outrora para os caminhantes de Ema\u00fas.\nDai-nos parte no Vosso Esp\u00edrito, a fim de que\nDescobramos a via do Vosso maior Servi\u00e7o\nE que, nutridos pela H\u00f3stia, verdadeiro p\u00e3o dos caminhantes,\nCaminhemos alegremente, apesar de cansa\u00e7os e contradi\u00e7\u00f5es,\nPela rota que conduz diretamente \u00e0 casa do Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"137","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino\n","pt_content":"\u00d3 v\u00f3s que me amais tanto, Jesus, Deus escondido, mas verdadeiramente presente neste altar, escutai-me, eu vos imploro.\n\nQue vosso bom prazer seja meu prazer, minha paix\u00e3o, meu amor! Dai-me a gra\u00e7a de o buscar, de o encontrar, de o cumprir. Mostrai-me vossos caminhos, indicai-me vossas veredas. V\u00f3s tendes vossos des\u00edgnios sobre mim, dizei-me-os bem, e dai-me a gra\u00e7a de os seguir, at\u00e9 que, por vossa gra\u00e7a, a salva\u00e7\u00e3o da minha alma esteja assegurada. Que indiferente a tudo o que se passa, e n\u00e3o querendo ver sen\u00e3o a V\u00f3s, eu ame tudo o que \u00e9 vosso, mas V\u00f3s sobretudo, meu Deus! Tornai-me amarga toda alegria que n\u00e3o seja vossa, imposs\u00edvel todo desejo fora de V\u00f3s; delicioso todo trabalho feito para V\u00f3s, insuport\u00e1vel todo repouso que n\u00e3o esteja em V\u00f3s. Que minha vida, \u00f3 bom Jesus, n\u00e3o seja sen\u00e3o um ato de amor para convosco.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"138","category_id":"4","pt_title":"Senhor, se me olhais...\n","pt_content":"Senhor, se V\u00f3s me olhais,\ne eu sei que V\u00f3s me olhais,\nn\u00e3o vejais o covarde,\no orgulhoso ou o mau...\nMas a pequena chama sempre acesa no fundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\ne que s\u00f3 pede para incendiar toda a minha alma\ne todo o meu corpo para Vos servir.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"139","category_id":"4","pt_title":"Dai-nos a retid\u00e3o do grande abeto\n","pt_content":"Senhor Jesus, fazei que tenhamos a retid\u00e3o do grande pinheiro que se eleva em dire\u00e7\u00e3o ao c\u00e9u,\nQue a nossa generosidade seja como a seiva que sobe e alimenta,\nQue as nossas almas tenham a limpidez dos torrentes que nascem da neve imaculada,\nQue a nossa vontade seja como o granito sem falha,\nQue em toda a nossa vida, nas estradas, sejais o companheiro das nossas andan\u00e7as,\nQue a cruz que se ergue na encruzilhada seja para n\u00f3s como o encontro de um amigo,\n\nE isso, sempre...\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"140","category_id":"4","pt_title":"Cristo Glorioso\n","pt_content":"Cristo glorioso,\nTu \u00e9s o Centro deslumbrante\nonde se religam as fibras\nincont\u00e1veis do m\u00faltiplo.\nTuas m\u00e3os aprisionam as estrelas.\nTu \u00e9s o primeiro e o \u00faltimo,\no vivente, o morto e o ressuscitado.\nTu reunis em tua unidade\ntodas as for\u00e7as, todos os estados,\n\u00e9s a ti que eu chamo\ncom um desejo t\u00e3o vasto quanto o universo:\ntu \u00e9s verdadeiramente meu Senhor e meu Deus!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"141","category_id":"4","pt_title":"Enche meu cora\u00e7\u00e3o com as Bem-Aventuran\u00e7as\n","pt_content":"Senhor Jesus,\nenchei meu cora\u00e7\u00e3o com as Bem-Aventuran\u00e7as,\ncriai em mim um cora\u00e7\u00e3o de pobre,\num cora\u00e7\u00e3o aberto para receber e para dar.\n\nCriai em mim um cora\u00e7\u00e3o transbordante de ternura,\ntodo revestido do Vosso perd\u00e3o\npara cobrir os outros com ele.\n\nDai-me um olhar simples e bom\nque se ilumine a todo olhar de crian\u00e7a.\n\nDai-me um cora\u00e7\u00e3o de paz que tranquilize meus irm\u00e3os,\num cora\u00e7\u00e3o generoso pronto para lutar\npor todas as grandes causas do Homem\ne pelas do Reino dos c\u00e9us.\n\nSenhor Jesus, Transpar\u00eancia do Pai,\ndai-me um cora\u00e7\u00e3o de carne\nirradiado do Vosso Esp\u00edrito de Amor.\nSenhor Jesus, enchei meu cora\u00e7\u00e3o com a Vossa alegria...\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"142","category_id":"4","pt_title":"Hino \u00e0 Santa Face","pt_content":"Tu que amaste os teus\r\ncomo nenhum homem jamais amou nesta terra,\r\nfizeste-nos, ao deixar a terra,\r\na consoladora promessa\r\nde permanecer conosco at\u00e9 o fim dos tempos.\r\n\r\nAgora habitas escondido entre n\u00f3s.\r\nEm todos os momentos e em todos os lugares, consola\u00e7\u00e3o, luz e for\u00e7a fluem da Tua tenda para as almas aqui na terra\r\nque se refugiam em Ti.\r\nElas contemplam com amor a pequena h\u00f3stia,\r\na imagem silenciosa da pureza e da paz.\r\nNo entanto, nos cora\u00e7\u00f5es daqueles que Te amam,\r\no desejo ardente de Te ver pessoalmente,\r\nTu, o mais belo de todos os filhos dos homens,\r\nem Tua forma corp\u00f3rea, nunca cessa. (...)\r\n\r\nE agora, nestes \u00faltimos dias,\r\nquando a f\u00e9, a esperan\u00e7a e o amor desapareceram,\r\nrevelaste o Teu Santo Rosto,\r\no Rosto Daquele que sofreu na Cruz\r\ne fechou os olhos no sono da morte.\r\n\r\nComo por tr\u00e1s de um v\u00e9u, vemos sofrimento\r\nnessas fei\u00e7\u00f5es sagradas e sublimes.\r\nEste sofrimento \u2014 que ultrapassa toda medida humana \u2014\r\n\u00e9 t\u00e3o grande que n\u00e3o podemos compreend\u00ea-lo nem penetr\u00e1-lo.\r\nNo entanto, Tu sofreste em sil\u00eancio\r\ne dentro de Ti havia um poder que dominava o excesso de sofrimento.\r\nTu foste o seu Senhor quando Te entregaste a ele.\r\nUma paz insond\u00e1vel e profunda flui dessas fei\u00e7\u00f5es e diz:\r\nEst\u00e1 consumado.\r\n\r\nSobre aquele com quem est\u00e1s eternamente unido\r\nTu lan\u00e7as o v\u00e9u misterioso:\r\nele carrega o Teu sofrimento contigo e sofre como Tu,\r\noculto, silencioso e profundamente em paz.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"143","category_id":"4","pt_title":"Amor e Bondade Infinitos","pt_content":"Eu te amo, \u00f3 meu Jesus,\r\nEu te amo com este Amor que n\u00e3o me pertence\r\nEu te amo com este Amor que vem somente de Ti\r\nEu te amo com este Amor que gratuitamente me d\u00e1s\r\n\r\nJesus, no Sant\u00edssimo Sacramento,\r\ntu me permites vir e ser revigorado neste Amor\r\nNo louvor, vens me dar a tua for\u00e7a, o teu conforto\r\nNa doen\u00e7a, vens a mim\r\nTu, a h\u00f3stia viva no sacramento dos enfermos.\r\nSenhor, est\u00e1s muito perto de mim em todos os momentos!\r\n\r\nTu te entregas a mim na cruz\r\npara me libertar do pecado,\r\nTu me d\u00e1s o teu Esp\u00edrito Santo\r\npara me proteger,\r\nTu me d\u00e1s um anjo da guarda\r\ncomo advogado todos os dias para me defender,\r\nTu me d\u00e1s a tua m\u00e3e\r\npara que ela seja minha,\r\nTu me d\u00e1s santos\r\npara me servirem de exemplo,\r\nTu me d\u00e1s irm\u00e3os e irm\u00e3s\r\npara me mostrar o teu amor,\r\nTu me d\u00e1s a terra como heran\u00e7a\r\npara que eu possa experimentar a minha natureza\r\ncomo pr\u00edncipe(a) do teu reino,\r\nTu me d\u00e1s os sacramentos\r\npara me santificar,\r\nTu me d\u00e1s um gostinho da tua miseric\u00f3rdia\r\npara estar ainda mais perto de ti,\r\nTu me d\u00e1s o teu Amor\r\npara que eu possa amar.\r\n\r\nComo \u00e9 bom, \u00f3 Jesus!?\r\nComo \u00e9 bom dar-me tudo isso\r\ne pedir apenas que em troca eu possa Amar!\r\nO que \u00e9 o Amor,\r\nse n\u00e3o ser feliz e at\u00e9 aben\u00e7oado?\r\nSenhor, tu me d\u00e1s tudo o que te \u00e9 querido\r\ngratuitamente, sem pedir nada em troca.\r\nQue Amor!? Que Bondade!?\r\n\r\nEu te amo, Jesus, porque s\u00f3 posso amar a Ti.\r\nEu fui feito para te amar, e s\u00f3 quero amar a Ti!\r\nEu te amo, meu Jesus!\r\nEu te amo, Senhor,\r\ne quero continuar a te amar em todos os momentos,\r\nem todos os lugares e em todas as circunst\u00e2ncias.\r\nEu te amo com aquele Amor que s\u00f3 Tu podes dar!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"144","category_id":"4","pt_title":"Jesus","pt_content":"Jesus.\r\nUm nome?\r\nMuito mais. Uma ora\u00e7\u00e3o somente para Ele.\r\nUm sussurro quando o cora\u00e7\u00e3o\r\nderrama seu amor transbordante.\r\nUm grito com um estranho poder\r\nde calma em momentos de ang\u00fastia.\r\nUm chamado quando n\u00e3o se consegue mais encontrar o caminho.\r\nUm desafio alegre\r\nem momentos de realiza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nJesus.\r\nEu tamb\u00e9m quero \"te chamar pelo teu nome\".\r\nQue ele esteja em meus l\u00e1bios\r\nquando eu deixar esta vida.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"145","category_id":"4","pt_title":"Jesus tu est\u00e1s presente","pt_content":"Jesus, tu est\u00e1s presente\r\nQuando teu esp\u00edrito desce\r\nSobre o p\u00e3o e o vinho\r\nS\u00e3o d\u00e1divas divinas.\r\nE ent\u00e3o tu est\u00e1s l\u00e1\r\nN\u00e3o em um al\u00e9m\r\nAqui e agora\r\nTomas posse do homem.\r\nTu te entregas inteiramente, Sem culpa e sem piedade\r\nPelo povo reunido.\r\nNa origem do trigo,\r\nA semente dando p\u00e3o\r\nQue seguramos em nossas m\u00e3os\r\ntornou-se teu corpo\r\nQue ainda compartilhamos\r\nCom cada participante\r\nQue depende de ti tudo.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"146","category_id":"4","pt_title":"Jesus, meu guia","pt_content":"Senhor Jesus, meu guia e meu amigo,\r\ntu me abriste todos os caminhos do mundo;\r\ntu foste \u00e0 minha frente em todas as estradas\r\npara que eu nunca fique sem luz.\r\n\r\nQuando estou sozinho,\r\nlembro-me de ti, rezando no deserto;\r\nquando sou pobre,\r\nrevivo o teu nascimento na noite de Natal\r\n;\r\nquando estou aflito,\r\nvejo-te novamente ao lado de L\u00e1zaro.\r\n\r\nN\u00e3o h\u00e1 caminho na vida\r\nque n\u00e3o tenhas trilhado antes de mim.\r\n\r\nQuando me sinto tra\u00eddo,\r\nlembro-me de que algu\u00e9m te traiu;\r\nquando sofro injusti\u00e7a,\r\npenso em ti diante dos teus ju\u00edzes;\r\nquando a ang\u00fastia me apodera,\r\na tua agonia est\u00e1 diante dos meus olhos;\r\ne quando a morte perturba a minha paz,\r\neu olho para ti na cruz.\r\n\r\nPortanto, Jesus, tu \u00e9s o meu guia,\r\nmeu l\u00edder\r\nno Monte Tabor.\r\n\r\nTu tamb\u00e9m \u00e9s o meu modelo;\r\ns\u00f3 de olhar para ti, eu sei!\r\nEu sei amar,\r\neu sei sofrer,\r\ncomo viver o grande plano de Deus.\r\n\r\nQue a tua for\u00e7a agora\r\nseja somada \u00e0 tua luz\r\npara que eu possa tornar o teu rosto vis\u00edvel\r\nno mundo presente.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"147","category_id":"4","pt_title":"Quando voc\u00ea voltar","pt_content":"Quando retornares, em dire\u00e7\u00e3o ao decl\u00ednio do mundo,\r\nNa nuvem ardente onde nosso cora\u00e7\u00e3o surpreso\r\nDescobrir\u00e1 de repente a vis\u00e3o fecunda\r\nDe tudo o que, vivos, n\u00e3o compreendemos;\r\n\r\nQuando, finalmente livres das brumas da Terra,\r\nNossos olhos, iluminados pelo sol dos mortos,\r\nVerem amanhecer, al\u00e9m dos v\u00e9us do mist\u00e9rio,\r\nA meta definitiva prometida aos nossos esfor\u00e7os,\r\n\r\nEnt\u00e3o Te diremos, \u00f3 Deus que te fizeste homem\r\nE que, por caridade, vieste chorar conosco,\r\nQue n\u00e3o queremos mais ser quem somos...\r\nE nosso v\u00e3o orgulho dobrar\u00e1 os joelhos.\r\n\r\nEterno andarilho das estradas eternas\r\nQue, de estrela em estrela, vai, recolhendo cora\u00e7\u00f5es feridos,\r\nEm dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Tua divindade que se fez fraterna\r\nReabre para n\u00f3s a ascens\u00e3o de caminhos incultos;\r\n\r\nIncendeia-nos, \u00f3 Cristo, com a invenc\u00edvel embriaguez\r\nCujo impulso transporta para sempre os Teus escolhidos,\r\nE marca as nossas testas com o selo da Tua ternura\r\nPara que, tendo-Te encontrado, nunca mais Te deixemos.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"148","category_id":"4","pt_title":"Mostre-me seu rosto","pt_content":"Busco o teu rosto, Senhor,\r\nn\u00e3o o escondas de mim.\r\nEnsina-me no fundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\r\nonde e como devo procurar-te,\r\nonde e como te encontrarei.\r\nSe est\u00e1s presente em toda a parte,\r\npor que n\u00e3o te vejo?\r\nTu habitas, eu sei, numa luz inacess\u00edvel.\r\nMas onde brilha essa luz,\r\ne como posso alcan\u00e7\u00e1-la?\r\nQuem me guiar\u00e1, quem me apresentar\u00e1\r\npara que eu possa ver-te?\r\nOlha para mim, Senhor, e ouve-me.\r\nD\u00e1-me luz, mostra-te.\r\nTem piedade dos meus esfor\u00e7os para te encontrar,\r\npois nada posso fazer sem ti.\r\nTu nos convidas a olhar para ti, ajuda-me;\r\nensina-me a procurar-te,\r\npois n\u00e3o posso faz\u00ea-lo se tu n\u00e3o me ensinares.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"149","category_id":"4","pt_title":"Toma minha vida, Senhor","pt_content":"Jesus, tu \u00e9s o Senhor da vida e da Hist\u00f3ria, o Senhor da Igreja e da humanidade...","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"150","category_id":"4","pt_title":"Jesus, seja minha luz","pt_content":"Jesus,\r\nEu gostaria de te dizer isto:\r\nSocorro,\r\nN\u00e3o me abandones,\r\nVive sempre em mim,\r\nQue a tua for\u00e7a esteja em mim,\r\nQue a tua luz esteja em mim.\r\nTenho tanta sede de ti, sabes...\r\nJesus, eu te amo, mas tamb\u00e9m te pe\u00e7o perd\u00e3o\r\npelo mal que cometo.\r\nS\u00ea, pois, o meu guia, a minha luz.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"151","category_id":"4","pt_title":"Plenitude do ser criado e do universo","pt_content":"Tu \u00e9s, Jesus, o resumo e o \u00e1pice\r\nde toda a perfei\u00e7\u00e3o humana e c\u00f3smica.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico tra\u00e7o de beleza, nem um \u00fanico encanto de bondade,\r\nnem um \u00fanico elemento de for\u00e7a,\r\nque n\u00e3o encontre em ti sua express\u00e3o purificada\r\ne sua gl\u00f3ria suprema...\r\nQuando te possuo, verdadeiramente conservo\r\ncontida em um \u00fanico objeto,\r\na uni\u00e3o ideal de tudo o que o universo\r\npode dar e inspirar...\r\nA plenitude do ser criado, tu tamb\u00e9m \u00e9s, Jesus,\r\na plenitude do meu ser pessoal,\r\ne de todos os seres vivos\r\nque aceitam o teu dom\u00ednio. Em ti e somente em ti,\r\ncomo num abismo sem limites,\r\nnossos poderes podem lan\u00e7ar-se,\r\ndar a sua plena medida,\r\nsem encontrar limites...\r\ncom a certeza de encontrar\r\nem tuas profundezas,\r\na armadilha de qualquer falha,\r\no fundo de qualquer pequenez...\r\nEm teu seio, meu Deus,\r\nmelhor do que em qualquer abra\u00e7o,\r\npossuo todos aqueles que amo,\r\niluminados por tua beleza,\r\niluminando-nos por nossa vez\r\ncom os raios que receberam de ti...\r\nPor ti, posso tocar o \u00edntimo de cada ser,\r\ntrazer a ele o que desejo,\r\nse eu souber rezar a ti...","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"152","category_id":"4","pt_title":"Oh, M\u00e9dico Divino","pt_content":"Tu, que sempre amas e consolaste\r\nos doentes de corpo e alma,\r\nconcede-me a paci\u00eancia\r\npara suportar o meu sofrimento.\r\nCom o teu poder, alivia\r\na intensidade da minha dor\r\ne o meu cansa\u00e7o e, acima de tudo, doce Jesus,\r\ncura as feridas da minha alma,\r\ne eu sempre direi\r\nque seja feita a tua vontade.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"153","category_id":"4","pt_title":"\u00d3 meu Amado","pt_content":"\u00d3 meu Deus! Sant\u00edssima Trindade, desejo amar-Vos e ser amado por V\u00f3s, trabalhar pela glorifica\u00e7\u00e3o da Santa Igreja, salvando as almas na terra e libertando os que sofrem no purgat\u00f3rio. Desejo cumprir perfeitamente a Vossa vontade e alcan\u00e7ar o grau de gl\u00f3ria que me preparastes no Vosso Reino. Numa palavra, desejo ser santo, mas sinto a minha impot\u00eancia e pe\u00e7o-Vos, \u00f3 meu Deus! que sejais V\u00f3s mesmo a Minha Santidade.\r\n\r\nJ\u00e1 que me amastes a ponto de me dares o Vosso \u00fanico Filho para ser meu Salvador e Esposo, os tesouros infinitos destes m\u00e9ritos s\u00e3o meus. Ofere\u00e7o-os a V\u00f3s com alegria, suplicando-Vos que me olhes somente atrav\u00e9s do Rosto de Jesus e do Seu Cora\u00e7\u00e3o ardente de Amor.\r\n\r\nCristo Jesus, meu Amado Esposo, nos dias da sua vida mortal, disse-nos: \u201cTudo o que pedirdes a meu Pai em meu nome, ele vo-lo conceder\u00e1!\u201d Estou, portanto, certa de que atendereis aos meus desejos; eu o sei. \u00d3 meu Deus! (quanto mais queres dar, mais fazes desejar). Sinto imensos desejos em meu cora\u00e7\u00e3o e \u00e9 com confian\u00e7a que te pe\u00e7o que venhas tomar posse de minha alma. Ah! N\u00e3o posso receber a Sagrada Comunh\u00e3o tantas vezes quanto desejo, mas, Senhor, n\u00e3o \u00e9s Todo-Poderoso? Permanece em mim, como no sacr\u00e1rio, nunca te afastes de tua pequena h\u00f3stia...\r\n\r\nPara viver em um ato de amor perfeito, ofere\u00e7o-me como v\u00edtima de holocausto ao teu Amor misericordioso, implorando-te que me consumas incessantemente, permitindo que as torrentes de infinita ternura contidas em ti transbordem para minha alma, e assim eu possa me tornar um M\u00e1rtir do teu Amor, \u00f3 meu Deus...!\r\n\r\nDesejo, \u00f3 meu Amado, a cada batida do meu cora\u00e7\u00e3o, renovar esta oferenda a ti um n\u00famero infinito de vezes, at\u00e9 que as sombras se dissipem, e eu possa te dizer novamente do meu Amor em um Eterno Face a Face!...","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"154","category_id":"4","pt_title":"Jesus, ouve minha ora\u00e7\u00e3o","pt_content":"Cristo Transfigurado\r\nDirijo-te hoje a minha ora\u00e7\u00e3o.\r\nOuve-a, concede-a, eu te imploro.\r\n\r\nQuando, ao longo da minha jornada,\r\no medo e a d\u00favida se enra\u00edzam em mim,\r\nmostra-me o teu rosto,\r\n\r\no rosto do homem que vem diretamente de Deus,\r\no rosto da luz que vive na luz,\r\na imagem do Deus vivo.\r\n\r\nQuando, ao longo da minha vida,\r\na tristeza e o langor surgirem em mim,\r\nquando os meus desejos se desviarem, quando a minha f\u00e9 vacilar,\r\nfaz-me ver o teu corpo transfigurado,\r\num corpo partido numa cruz,\r\no corpo do homem recriado nas m\u00e3os de Deus,\r\na imagem de Deus que vence a morte.\r\n\r\nQuando, ao longo dos meus dias e noites,\r\na cruz pesar demais sobre mim,\r\nquando j\u00e1 n\u00e3o quiser seguir em frente, j\u00e1 n\u00e3o puder seguir em frente,\r\nvolta o meu olhar para Ti, o Transfigurado,\r\nconvence-me de que o meu destino, como o Teu,\r\n\u00e9 encontrar-me no seio da luz; imagem, contigo, do Deus eterno","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"155","category_id":"4","pt_title":"Jesus, vem abrir nossas casas e nossos cora\u00e7\u00f5es","pt_content":"Jesus, onde nasceste,\r\na tua manjedoura n\u00e3o estava fechada.\r\nQuerias\r\nque todos pudessem vir ver-te,\r\nporque vieste para todos.\r\n\r\nAntes de nasceres, Jesus,\r\nJos\u00e9 e Maria encontraram apenas casas com portas fechadas:\r\nfechadas para o segredo de Deus.\r\nEncontraram um est\u00e1bulo aberto,\r\num pobre est\u00e1bulo.\r\n\r\nHoje, Jesus,\r\nj\u00e1 n\u00e3o nasces num est\u00e1bulo;\r\n\r\nmas queres nascer, para contar o segredo de Deus\r\nem cada lar, em cada cora\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nQueres colocar o beijo de Deus\r\nem cada rosto.\r\nQueres milh\u00f5es de pres\u00e9pios\r\npara habitar o mundo.\r\nQueres milh\u00f5es de cora\u00e7\u00f5es\r\npara darem a tua paz na terra.\r\nQueres milh\u00f5es de rostos\r\npara darem a paz de Deus.\r\nQueres milh\u00f5es de Natais\r\npara darem o teu Natal.\r\n\r\nJesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es\r\npara dizer contigo:\r\nGl\u00f3ria a Deus, nosso Pai!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"156","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Jesus, Emanuel","pt_content":"Vem, Jesus; vem, Tu que est\u00e1s vivo!\r\n\u00d3 Emanuel, perdoa-me,\r\ntoma a minha fraqueza na Tua For\u00e7a,\r\ntoma a minha secura na Tua Fonte,\r\ntoma a minha alma nas Tuas M\u00e3os;\r\n\r\nFonte Perp\u00e9tua de Amor,\r\nconsome cada fibra do meu cora\u00e7\u00e3o\r\npara amar, louvar\r\ne declarar sublime o Teu Nome;\r\n\r\nFaz com que o meu esp\u00edrito tenha sede do meu Criador,\r\npara que este p\u00f3\r\ndo qual formaste o Teu filho\r\nse torne uma chama ardente de amor,\r\npois Tu tens o poder da vida e da morte;\r\n\r\nO Teu Olhar tem o poder de derreter o ferro;\r\nO Teu Amor Ciumento, para fazer com que a minha vida\r\nseja considerada tola pelos s\u00e1bios;\r\nent\u00e3o, aponta a Tua flecha novamente\r\ne dispara no Teu alvo favorito","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"157","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Menino Jesus","pt_content":"\u00d3 Santo Menino Jesus,\r\nque derramas as tuas gra\u00e7as sobre aqueles que te invocam,\r\nolha para n\u00f3s prostrados diante da tua santa imagem\r\ne ouve a nossa prece.\r\n\r\nEncomendamos a ti todos os necessitados\r\nque se confiam ao teu Divino Cora\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nEstende a tua m\u00e3o todo-poderosa sobre eles\r\ne vem em aux\u00edlio das suas necessidades.\r\n\r\nEstende a tua m\u00e3o aos doentes\r\npara cur\u00e1-los e santificar as suas dores;\r\naos aflitos para consol\u00e1-los;\r\naos pecadores para atra\u00ed-los\r\n\u00e0 luz da tua gra\u00e7a;\r\n\u00e0queles que, oprimidos pela dor e pela mis\u00e9ria,\r\ninvocam com confian\u00e7a o teu amoroso aux\u00edlio.\r\n\r\nEstende novamente a tua m\u00e3o sobre n\u00f3s para nos aben\u00e7oar.\r\n\r\nConcede, \u00f3 Pequeno Rei,\r\nos tesouros da tua miseric\u00f3rdia ao mundo inteiro\r\ne guarda-nos agora e sempre\r\nna gra\u00e7a do teu amor!\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"158","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao H\u00f3spede Silencioso do Tabern\u00e1culo","pt_content":"Acolhe-me em teu sil\u00eancio,\r\nlonge do barulho e da agita\u00e7\u00e3o do mundo.\r\nEm um sil\u00eancio\r\nonde todo o meu ser se encontra em sua verdade,\r\nem sua nudez, em sua mis\u00e9ria,\r\npois este sil\u00eancio\r\nme permite descobrir a mim mesmo.\r\n\r\nAcolhe-me na riqueza divina\r\ndo teu sil\u00eancio,\r\ncapaz de preencher tudo em minha alma.\r\nSilencia em mim o que n\u00e3o \u00e9 teu,\r\no que n\u00e3o \u00e9 a tua Presen\u00e7a pura e pac\u00edfica.\r\nImp\u00f5e sil\u00eancio aos meus desejos,\r\naos meus caprichos, aos meus sonhos de fuga,\r\n\u00e0 viol\u00eancia das minhas paix\u00f5es.\r\nCobre com teu sil\u00eancio\r\nminha natureza, impaciente demais para falar contigo,\r\ndemasiado inclinada \u00e0 a\u00e7\u00e3o externa e ruidosa.\r\nImp\u00f5e at\u00e9 mesmo teu sil\u00eancio \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o.\r\nTorna-a livre e verdadeiramente confiante\r\nsomente em tua gra\u00e7a.\r\nTraz teu sil\u00eancio para baixo\r\n\u00e0s profundezas do meu ser,\r\ne traz esse sil\u00eancio de volta\r\nem puro impulso em dire\u00e7\u00e3o a ti,\r\nem homenagem de amor.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"159","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o \u00e0 Santa Face","pt_content":"\u00d3 Jesus, que em Vossa cruel Paix\u00e3o vos tornastes\r\n\"o opr\u00f3brio dos homens e o homem das dores\",\r\nvenero o Vosso divino rosto,\r\nno qual resplandecia a beleza e a do\u00e7ura da divindade,\r\nagora se tornou para mim\r\ncomo o rosto de um \"leproso\"!\r\n\r\nMas, sob as suas fei\u00e7\u00f5es desfiguradas,\r\nreconhe\u00e7o o Vosso infinito amor\r\ne sou consumido pelo desejo de Vos amar\r\ne de Vos fazer amar a todos os homens.\r\nAs l\u00e1grimas que flu\u00edram t\u00e3o abundantemente dos Vossos olhos\r\nparecem-me como p\u00e9rolas preciosas\r\nque amo reunir,\r\npara comprar com o seu valor infinito\r\nas almas dos pobres pecadores.\r\n\r\n\u00d3 Jesus, cujo rosto \u00e9 a \u00fanica beleza\r\nque arrebata o meu cora\u00e7\u00e3o,\r\naceito n\u00e3o ver aqui em baixo,\r\na do\u00e7ura do Vosso olhar,\r\nn\u00e3o sentir o beijo inexprim\u00edvel\r\nda Vossa santa boca;\r\nMas eu imploro que imprima em mim\r\na sua semelhan\u00e7a divina,\r\nque me incendeie com o seu amor,\r\npara que ele me consuma rapidamente\r\ne que eu possa em breve ver\r\no seu rosto glorioso no C\u00e9u.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"160","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Santo Ambr\u00f3sio de Mil\u00e3o","pt_content":"Se voc\u00ea est\u00e1 ardendo em febre, Ele \u00e9 a Fonte que refresca;\r\nSe voc\u00ea est\u00e1 oprimido pelos seus pecados, Ele \u00e9 a Liberta\u00e7\u00e3o;\r\nSe voc\u00ea precisa de ajuda, Ele \u00e9 a For\u00e7a;\r\nSe voc\u00ea teme a morte, Ele \u00e9 a Vida;\r\nSe voc\u00ea deseja o c\u00e9u, Ele \u00e9 o Caminho;\r\nSe voc\u00ea foge da escurid\u00e3o, Ele \u00e9 a Luz;\r\nSe voc\u00ea precisa de alimento, Ele \u00e9 o Alimento.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"161","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o ao Sagrado Cora\u00e7\u00e3o","pt_content":"\u00d3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus,\r\nhumildemente prostrados diante de ti,\r\nvimos renovar nossa consagra\u00e7\u00e3o,\r\ncom a resolu\u00e7\u00e3o de reparar,\r\ncom maior amor e fidelidade a ti,\r\ntodos os ultrajes que o mundo te inflige.\r\nPrometemos:\r\n\r\nQuanto mais os teus mist\u00e9rios forem blasfemados,\r\nmais firmemente creremos em ti,\r\n\u00f3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\nQuanto mais a impiedade se esfor\u00e7ar para sufocar nossa esperan\u00e7a de eternidade,\r\nmais depositaremos nossa confian\u00e7a em teu Cora\u00e7\u00e3o,\r\na \u00fanica esperan\u00e7a dos mortais!\r\n\r\nQuanto mais numerosos forem os cora\u00e7\u00f5es que resistirem ao teu divino amor,\r\nmais te amaremos,\r\n\u00f3 infinitamente am\u00e1vel Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais a tua divindade for atacada, mais a adoraremos,\r\n\u00f3 Divino Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais as tuas leis divinas forem esquecidas e transgredidas,\r\nmais as observaremos,\r\n\u00f3 Sant\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais os vossos sacramentos forem desprezados e abandonados,\r\nmais os atenderemos com amor e respeito,\r\n\u00d3 Cora\u00e7\u00e3o Misericordioso de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais as vossas ador\u00e1veis virtudes forem esquecidas,\r\nmais nos esfor\u00e7aremos para coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica,\r\n\u00d3 Cora\u00e7\u00e3o, modelo de todas as virtudes!\r\n\r\nQuanto mais o orgulho e a sensualidade\r\ntendem a destruir o esp\u00edrito de abnega\u00e7\u00e3o e o amor ao dever,\r\nmais nos esfor\u00e7aremos para nos controlar, \u00f3 Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais a santa lei do matrim\u00f4nio for negligenciada e violada,\r\nmais a seguiremos com amor e fidelidade,\r\n\u00d3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais o dem\u00f4nio se esfor\u00e7ar para destruir\r\na vida de ora\u00e7\u00e3o e a pureza das almas consagradas,\r\nmais nos esfor\u00e7aremos para manter a pureza pura,\r\na castidade casta e a virgindade virgem.\r\n\u00d3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\nQuanto mais as m\u00e3es destru\u00edrem\r\na presen\u00e7a e a imagem de Deus atrav\u00e9s do aborto,\r\nmais dessas crian\u00e7as ainda n\u00e3o nascidas salvaremos\r\nentregando-as para ado\u00e7\u00e3o.\r\n\u00d3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus!\r\n\r\n\u00d3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o,\r\nconcede-nos uma gra\u00e7a t\u00e3o forte e poderosa,\r\nque nos permita tornar-nos teus ap\u00f3stolos no cora\u00e7\u00e3o do mundo,\r\ne tua coroa na eternidade.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"162","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o antes da Comunh\u00e3o","pt_content":"Divino Jesus,\r\nembora eu n\u00e3o possa Te ver\r\ncom meus olhos corporais,\r\ncreio que \u00e9s Tu mesmo\r\nque te entregar\u00e1s a mim\r\nna Sagrada Comunh\u00e3o.\r\nAi de mim, sou indigno de tal favor\r\ndepois de Te ter ofendido tantas vezes.\r\n\r\n\u00d3 Bondade Infinita,\r\nestou profundamente arrependido de todos os meus pecados e\r\nn\u00e3o pretendo nunca mais Te ofender.\r\nAmo-Te de todo o meu cora\u00e7\u00e3o e\r\nquero amar-Te por toda a minha vida.\r\n\r\nVem ent\u00e3o, meu Senhor e meu Deus,\r\nentra no meu cora\u00e7\u00e3o que Te entrego.\r\nToma posse dele, purifica a minha alma,\r\nenche-a com as Tuas gra\u00e7as e\r\nestabelece ali o Teu Reino para sempre.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"163","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a Comunh\u00e3o","pt_content":"\u00c9 verdade, portanto, Redentor dos homens,\r\nque habitas em mim,\r\nque possuo o Teu Corpo,\r\no Teu Sangue, a Tua alma, a Tua Divindade.\r\n\r\nEu Te adoro, \u00f3 meu Deus,\r\ndo fundo da minha alma,\r\ne uno as minhas adora\u00e7\u00f5es\r\n\u00e0s que todos os anjos e santos\r\nTe rendem no c\u00e9u.\r\n\r\n\u00d3 Deus de Amor,\r\nsim, eu Te amo de todo o meu cora\u00e7\u00e3o,\r\ncom toda a minha alma, com todas as minhas for\u00e7as.\r\nAgrade\u00e7o-Te o grande favor\r\nque me fizeste, entregando-Te a mim.\r\n\r\nEu me entrego a Ti sem reservas.\r\nAceita, divino Jesus, esta oferenda\r\nque Te fa\u00e7o de tudo o que sou\r\ne de tudo o que possuo.\r\nDisp\u00f5e de mim segundo a Tua boa vontade\r\ne concede-me a gra\u00e7a\r\nde nunca Te desagradar.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"164","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Cristo","pt_content":"Ame du Christ, sanctifie-moi. \nCorps du Christ, sauve-moi. \nSang du Christ, enivre-moi. \nEau du c\u00f4t\u00e9 du Christ, lave-moi. \nPassion du Christ, fortifie-moi. \nO bon J\u00e9sus, exauce-moi. \nDans tes blessures, cache-moi. \nNe permets pas que je sois s\u00e9par\u00e9 de toi. \nDe l\u2019ennemi d\u00e9fends-moi. \nA ma mort, appelle-moi. \nOrdonne-moi de venir \u00e0 toi. \nPour qu\u2019avec les saints je te loue. \nDans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. \n\nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"165","category_id":"4","pt_title":"Que o Teu Esp\u00edrito respire em nossos cora\u00e7\u00f5es","pt_content":"Alma de Cristo, santifica-me.\r\nCorpo de Cristo, salva-me.\r\nSangue de Cristo, inebria-me.\r\n\u00c1gua do lado de Cristo, lava-me.\r\nPaix\u00e3o de Cristo, fortalece-me.\r\n\u00d3 bom Jesus, ouve-me.\r\nEsconde-me nas tuas chagas.\r\nN\u00e3o permitas que eu me separe de ti.\r\nDefende-me do inimigo.\r\nNa minha morte, chama-me.\r\nManda-me ir at\u00e9 ti.\r\nPara que com os santos eu te louve.\r\nPara todo o sempre.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"166","category_id":"4","pt_title":"Brilhe atrav\u00e9s de mim","pt_content":"Senhor Jesus, inunda-me com o teu Esp\u00edrito e a tua vida. Toma posse de todo o meu ser...","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"167","category_id":"4","pt_title":"Senhor, pe\u00e7o-te a gra\u00e7a do encontro","pt_content":"Encontrar-Te, Senhor,\r\nn\u00e3o \u00e9 o resultado do racioc\u00ednio,\r\n\u00e9 o lampejo da Tua presen\u00e7a dentro de mim,\r\nPresen\u00e7a Imediata,\r\nPresen\u00e7a Silenciosa,\r\nPresen\u00e7a Avassaladora,\r\npois envolve todo o meu ser.\r\n\r\nQuando me torno muito silencioso,\r\nsinto que estou vivo, sinto o meu \"ser\" dentro de mim,\r\ne atrav\u00e9s desta consci\u00eancia do meu ser,\r\nencontro-Te, meu Senhor e meu Deus.\r\n\r\nSenhor, gostaria de Te pedir\r\na gra\u00e7a de saber rezar.\r\nDe rezar a Ti longamente, intensamente.\r\nE \u00e9 por isso que estou aqui diante de Ti,\r\npara que o Teu olhar repouse sobre mim.\r\nEstou aqui simplesmente\r\npara que o Teu Esp\u00edrito reze dentro de mim.\r\nQuero permanecer em sil\u00eancio diante de Ti\r\ne n\u00e3o poder dizer nada\r\nmas simplesmente estar diante de Ti\r\nsob o Teu olhar.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"168","category_id":"4","pt_title":"Seja minha luz","pt_content":"Senhor Jesus,\r\ninunda-me com o Teu Esp\u00edrito e a Tua Vida.\r\nToma posse de todo o meu ser\r\npara que a minha vida seja\r\napenas um reflexo da Tua.\r\n\r\nIrradia atrav\u00e9s de mim, habita em mim,\r\ne todos aqueles que eu encontrar\r\npoder\u00e3o sentir a Tua presen\u00e7a comigo.\r\nOlhando para mim, ver\u00e3o\r\nsomente a Ti, Senhor!\r\n\r\nPermanece em mim e ent\u00e3o poderei,\r\ncomo Tu, brilhar,\r\na ponto de ser, por minha vez,\r\numa luz para os outros.\r\n\r\nAssim, a minha vida se tornar\u00e1\r\num louvor \u00e0 Tua gl\u00f3ria,\r\no louvor que preferes,\r\nfazendo-Te brilhar\r\nsobre aqueles que nos rodeiam.\r\n\r\nAtrav\u00e9s da plenitude deslumbrante do amor\r\nque o meu cora\u00e7\u00e3o Te tem.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"169","category_id":"4","pt_title":"Voc\u00ea que me ama como eu sou","pt_content":"Senhor, reconcilia-me comigo mesmo.\r\nComo poderia encontrar e amar os outros\r\nse n\u00e3o me encontro mais e me amo?\r\n\r\nSenhor, Tu que me amas como sou\r\nE n\u00e3o como sonho comigo mesmo,\r\nAjuda-me a aceitar minha condi\u00e7\u00e3o humana\r\nLimitada, mas chamada a transcender-me.\r\n\r\nEnsina-me a viver\r\ncom minhas sombras e minhas luzes,\r\nminha do\u00e7ura e minha raiva,\r\nmeu riso e minhas l\u00e1grimas,\r\nmeu passado e meu presente.\r\n\r\nD\u00e1-me a gra\u00e7a de me acolher como Tu me acolhes,\r\nde me amar como Tu me amas.\r\nLivra-me da perfei\u00e7\u00e3o que queres me dar,\r\nabre-me \u00e0 santidade que queres me conceder.\r\n\r\nPoupa-me o remorso de Judas\r\nque voltou a si e nunca mais saiu,\r\naterrorizado e desesperado por seu pecado.\r\n\r\nConcede-me o arrependimento de Pedro,\r\nencontrando o sil\u00eancio do teu olhar\r\ncheio de ternura e piedade.\r\n\r\nE se eu tiver que chorar,\r\nque n\u00e3o seja por mim,\r\nmas pelo teu Amor ofendido.\r\n\r\nSenhor, Tu conheces o desespero que corr\u00f3i o meu cora\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nProjeto constantemente a minha auto-avers\u00e3o nos outros!\r\n\r\nQue a tua ternura me fa\u00e7a existir aos meus pr\u00f3prios olhos!\r\n\r\nGostaria tanto de destrancar a porta da minha pris\u00e3o,\r\ncuja chave eu mesmo possuo!\r\n\r\nD\u00e1-me a coragem de sair de mim mesmo.\r\n\r\nDiz-me que tudo \u00e9 poss\u00edvel para quem cr\u00ea.\r\nDiz-me se ainda posso curar-me\r\n\u00e0 luz do teu olhar e da tua Palavra.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"170","category_id":"4","pt_title":"Tu que nos amaste primeiro","pt_content":"Tu que nos amaste primeiro, \u00f3 Deus,\r\nai de mim! falamos disso\r\ncomo se nos tivesses amado primeiro\r\napenas uma vez, de maneira hist\u00f3rica,\r\nenquanto constantemente,\r\nmuitas vezes ao longo dos dias e durante toda a nossa vida,\r\nTu nos amas primeiro.\r\nQuando acordamos de manh\u00e3\r\ne voltamos nossas almas para Ti,\r\nTu \u00e9s o primeiro, Tu nos amaste primeiro:\r\nse eu me levanto de madrugada\r\ne volto minha alma e minha ora\u00e7\u00e3o para Ti no mesmo momento,\r\nTu vais \u00e0 minha frente,\r\nTu me amaste primeiro.\r\nQuando me retiro da distra\u00e7\u00e3o\r\ne recolho minha alma para pensar em Ti,\r\nTu \u00e9s o primeiro.\r\nE assim sempre,\r\ne falamos ingratamente,\r\ncomo se nos tivesses amado primeiro apenas uma vez.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"171","category_id":"4","pt_title":"Voc\u00ea, o Ressuscitado","pt_content":"Tu, o Ressuscitado,\r\ncomo um pobre\r\nque n\u00e3o quer se impor,\r\nacompanhas cada um\r\nsem for\u00e7ar a entrada em nossos cora\u00e7\u00f5es.\r\nEst\u00e1s ali, ofereces a Tua confian\u00e7a,\r\nn\u00e3o abandonas ningu\u00e9m,\r\nmesmo quando as profundezas\r\nclamam de solid\u00e3o.\r\nPara Te acolher,\r\nprecisamos de cura.\r\nPara Te reconhecer, \u00e9 importante\r\nque assumamos o risco de fazer\r\na escolha de Te seguir novamente a qualquer momento.\r\n\r\nSem essa escolha,\r\ncada vez mais radical, nos arrastamos.\r\n\r\nEscolher-Te \u00e9 ouvir-Te dizer-nos:\r\n\"Tu me amas mais do que a qualquer outra pessoa?\"","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"172","category_id":"4","pt_title":"Voc\u00ea \u00e9 o centro deslumbrante","pt_content":"Glorioso Cristo,\r\nTu \u00e9s o Centro deslumbrante\r\nonde as incont\u00e1veis fibras dos muitos est\u00e3o conectadas.\r\nTuas m\u00e3os aprisionam as estrelas.\r\nTu \u00e9s o primeiro e o \u00faltimo,\r\nos vivos, os mortos e os ressuscitados.\r\nTu re\u00fanes em tua unidade\r\ntodas as for\u00e7as, todos os estados,\r\n\u00e9 a Ti que eu chamo\r\ncom um desejo t\u00e3o vasto quanto o universo:\r\nTu \u00e9s verdadeiramente meu Senhor e meu Deus!\r\n\r\nJesus, ouve o desejo de todo o meu ser,\r\ne para a parte mais \u00edntima do teu Cora\u00e7\u00e3o\r\natrai-me!\r\nMesmo aprisionado em tua intimidade,\r\ndevo, no entanto, sentir-me vagando livremente\r\npelo c\u00e9u de todas as tuas criaturas.\r\nDeixa-me contemplar\r\no lugar onde o cora\u00e7\u00e3o do mundo converge\r\nno esplendor do cora\u00e7\u00e3o de Deus.\r\nEnsina-me a verdadeira pureza,\r\naquela que \u00e9 uma onda atrav\u00e9s de toda a beleza.\r\nRevela-me a verdadeira caridade,\r\naquela que \u00e9 a vontade vigorosa\r\nde for\u00e7ar, todos juntos, as portas da vida.\r\nD\u00e1-me, acima de tudo,\r\numa vis\u00e3o crescente da Tua onipresen\u00e7a\r\npara que eu possa penetrar cada vez mais profundamente\r\nem Ti.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"173","category_id":"4","pt_title":"Senhor, tu est\u00e1s aqui","pt_content":"Senhor, Tu est\u00e1s l\u00e1,\r\nmesmo quando meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 partido,\r\ntu me fazes sorrir;\r\natrav\u00e9s do Teu Esp\u00edrito, recebo o Teu conforto.\r\n\r\nSenhor, Tu est\u00e1s l\u00e1,\r\nmesmo quando minha alma est\u00e1 abatida\r\ndiante da adversidade que se apresenta a mim,\r\natrav\u00e9s do Teu Esp\u00edrito, recebo a Tua orienta\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nSenhor, Tu est\u00e1s l\u00e1,\r\nmesmo quando me permito ser levado\r\npelo caminho errado,\r\natrav\u00e9s do Teu Esp\u00edrito, Tu me d\u00e1s outra chance\r\ne me perdoas... mais uma vez.\r\n\r\nSenhor, Tu est\u00e1s l\u00e1,\r\nquando cercado pelos inimigos da minha alma,\r\no Teu Esp\u00edrito me coloca em seguran\u00e7a,\r\nsobre a rocha da Tua Palavra.\r\n\r\nQuando preciso de amor, Tu est\u00e1s l\u00e1, Jesus.\r\nQuando preciso ser exaltado, Tu est\u00e1s l\u00e1, Jesus.\r\nQuando preciso ser purificado, Tu est\u00e1s l\u00e1, Jesus.\r\nQuando preciso de carinho, bondade, Tu est\u00e1s l\u00e1, Jesus.\r\nQuando preciso de amizade, comunh\u00e3o, Tu est\u00e1s l\u00e1, Jesus.\r\n\r\nObrigado por me lembrar, obrigado por n\u00e3o me esquecer, Jesus!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"174","category_id":"4","pt_title":"Para ti levantarei os meus olhos","pt_content":"Por tuas santas chagas,\r\nconcede-me a cura interior,\r\nSenhor Jesus.\r\n\r\nPor meio das feridas da tua coroa de espinhos,\r\npurifica a minha mente, a minha mem\u00f3ria,\r\nos meus pensamentos e a minha mentalidade.\r\n\r\nPor meio dos teus olhos, queimados por l\u00e1grimas,\r\nsuor e sangue,\r\nconcede-me olhar o mundo\r\ncomo tu o olhas.\r\n\r\nPor meio da tua boca, inchada pelos golpes,\r\npurifica os meus l\u00e1bios.\r\nQue eles proclamem a verdade\r\ne confirmem os meus irm\u00e3os.\r\n\r\nPor meio do teu lado trespassado,\r\ninunde o mundo\r\ncom as ondas da tua miseric\u00f3rdia.\r\n\r\nPor meio das tuas m\u00e3os trespassadas,\r\nabre as minhas m\u00e3os\r\npara que elas possam participar do ter e do ser.\r\n\r\nPor meio das feridas dos teus p\u00e9s,\r\ncura o que est\u00e1 paralisado em mim\r\ne me impede de seguir os teus passos.\r\n\r\nSim,\r\n\"que o teu sangue caia sobre n\u00f3s e sobre os nossos filhos\",\r\npois \u00e9 a fonte da vida.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"175","category_id":"4","pt_title":"Une-nos, Senhor Jesus","pt_content":"\u00d3 Deus, Pai de nosso Senhor Jesus Cristo,\r\nnosso \u00fanico Salvador, Pr\u00edncipe da Paz,\r\nnos concede a gra\u00e7a de levar a s\u00e9rio\r\no esc\u00e2ndalo de nossas divis\u00f5es.\r\n\r\nLivra-nos de todo \u00f3dio, de todo preconceito\r\ne de tudo que impede nossa uni\u00e3o,\r\npara que, assim como h\u00e1 um s\u00f3 corpo e um s\u00f3 Esp\u00edrito,\r\numa s\u00f3 esperan\u00e7a em nossa voca\u00e7\u00e3o,\r\num s\u00f3 Deus e Pai de todos,\r\nsejamos um s\u00f3 cora\u00e7\u00e3o e uma s\u00f3 alma,\r\nunidos pelos la\u00e7os da gra\u00e7a e da verdade,\r\nda f\u00e9 e do amor,\r\nem Jesus Cristo, nosso Senhor.\r\n\r\nAcima das fronteiras de l\u00edngua, ra\u00e7a e na\u00e7\u00e3o,\r\nune-nos, Senhor Jesus.\r\nAcima de nossa ignor\u00e2ncia, nossos preconceitos,\r\nnossas inimizades instintivas,\r\nune-nos, Senhor Jesus. Al\u00e9m de nossas barreiras intelectuais e espirituais,\r\nune-nos, Senhor Jesus.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"176","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Francisco de Assis","pt_content":"Senhor, fazei de mim um instrumento da vossa paz!\r\nOnde houver \u00f3dio, que eu leve o amor.\r\nOnde houver ofensa, que eu leve o perd\u00e3o.\r\nOnde houver disc\u00f3rdia, que eu leve a unidade.\r\nOnde houver erro, que eu leve a verdade.\r\nOnde houver d\u00favida, que eu leve a f\u00e9.\r\nOnde houver desespero, que eu leve a esperan\u00e7a.\r\nOnde houver escurid\u00e3o, que eu leve a vossa luz.\r\nOnde houver tristeza, que eu leve a alegria.\r\n\u00d3 Mestre, que eu n\u00e3o busque tanto\r\nSer consolado... quanto consolar;\r\nSer compreendido... quanto compreender;\r\nSer amado... quanto amar;\r\nPois:\r\n\u00c9 dando... que se recebe;\r\n\u00c9 esquecendo-nos de n\u00f3s mesmos... que encontramos;\r\n\u00c9 perdoando... que somos perdoados;\r\n\u00c9 morrendo... que somos ressuscitados para a vida eterna.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"177","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Salvador","pt_content":"Estende a tua m\u00e3o, Senhor, a todos os n\u00e1ufragos,\r\nComo a estendeste a S\u00e3o Pedro que caminhava sobre as ondas,\r\nE envia o teu anjo, que ele os proteja sempre e os livre de todo perigo.\r\nAfasta deles os ventos contr\u00e1rios, oferece-lhes portos desej\u00e1veis,\r\nD\u00e1-lhes finalmente uma navega\u00e7\u00e3o tranquila para que possam retornar em seguran\u00e7a ao seu porto de origem,\r\nCom toda a alegria de um feliz regresso ao lar.\r\nTu que vives e reinas para todo o sempre,\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"178","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Patr\u00edcio","pt_content":"Cristo comigo, Cristo \u00e0 minha frente,\r\nCristo atr\u00e1s de mim,\r\nCristo dentro de mim,\r\nCristo abaixo de mim,\r\nCristo acima de mim,\r\nCristo \u00e0 minha direita,\r\nCristo \u00e0 minha esquerda,\r\nCristo no cora\u00e7\u00e3o de todos que pensam em mim,\r\nCristo na boca de todos que falam de mim,\r\nCristo em todos os olhos que me veem,\r\nCristo em todos os ouvidos que me ouvem.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"179","category_id":"4","pt_title":"Senhor tu me chamaste","pt_content":"Senhor, tu me chamaste,\r\ne venceste a minha surdez,\r\nbrilhaste, e o teu esplendor\r\np\u00f4s em fuga a minha cegueira,\r\nderramaste a tua gra\u00e7a sobre mim, e eu anseio por ti,\r\ne eu provei, e tenho fome e sede de ti,\r\ntu me tocaste, e eu queimo de desejo pela tua paz","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"180","category_id":"5","pt_title":"Ato de Amor","pt_content":"Eu te amo, \u00f3 meu Deus, e meu \u00fanico desejo \u00e9 te amar at\u00e9 o meu \u00faltimo suspiro.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus infinitamente am\u00e1vel, e prefiro morrer te amando a viver um \u00fanico momento sem te amar.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus, e desejo o c\u00e9u somente pela felicidade de te amar perfeitamente.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus, e temo o inferno somente porque l\u00e1 n\u00e3o se ter\u00e1 a doce consola\u00e7\u00e3o de te amar.\r\n\r\n\u00d3 meu Deus, se minha l\u00edngua n\u00e3o pode dizer a todo momento que te amo, ao menos quero que meu cora\u00e7\u00e3o te repita tantas vezes quanto eu respiro.\r\n\r\nAh! Concede-me a gra\u00e7a de sofrer te amando, de te amar sofrendo, e de expirar um dia te amando e sentindo que te amo.\r\nE quanto mais me aproximo do meu fim, mais te imploro que aumentes meu amor e o aperfei\u00e7oes.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"181","category_id":"4","pt_title":"Ave Jos\u00e9","pt_content":"Ave, Jos\u00e9,\r\nimagem de Deus Pai;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\npai de Deus Filho;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nsantu\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\namado da Sant\u00edssima Trindade;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nfiel coadjutor do grande conselho;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\ndigno esposo da Virgem M\u00e3e;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\npai de todos os fi\u00e9is;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nguardi\u00e3o de todos aqueles que abra\u00e7aram a santa virgindade;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nfiel observador do sagrado sil\u00eancio;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\namante da santa pobreza;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nmodelo de mansid\u00e3o e paci\u00eancia;\r\n\r\nAve, Jos\u00e9,\r\nespelho de humildade e obedi\u00eancia;\r\n\r\nBendito \u00e9s tu entre todos os homens;\r\nE benditos s\u00e3o os teus olhos, que viram o que viste;\r\n\r\nE benditos s\u00e3o os teus ouvidos, que ouviram o que ouviste;\r\nE benditas s\u00e3o as tuas m\u00e3os, que tocaram o Verbo feito carne;\r\n\r\nE benditos s\u00e3o os teus bra\u00e7os, que carregaram Aquele que tudo suporta;\r\nE bendito \u00e9 o teu peito, no qual o Filho de Deus repousou docemente;\r\n\r\nE bendito \u00e9 o teu cora\u00e7\u00e3o, que arde com o mais ardente amor por Ele.\r\n\r\nE bendito \u00e9 o Pai Eterno que te escolheu;\r\n\r\nE bendito \u00e9 o Filho, que te amou;\r\n\r\nE bendito \u00e9 o Esp\u00edrito Santo, que te santificou;\r\n\r\nE bendita \u00e9 Maria, tua esposa, que te amou como marido e como irm\u00e3o.\r\n\r\nE bendito \u00e9 o Anjo que te serviu de guardi\u00e3o.\r\n\r\nE benditos sejam para sempre todos os que te amam e te aben\u00e7oam.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"182","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Francisco","pt_content":"Senhor, fazei de mim\r\num instrumento de paz.\r\nOnde houver \u00f3dio, que eu leve o amor.\r\nOnde houver ofensa, que eu leve o perd\u00e3o.\r\nOnde houver ofensa, que eu leve a unidade.\r\nOnde houver erro, que eu leve a verdade.\r\nOnde houver d\u00favida, que eu leve a f\u00e9.\r\nOnde houver desespero, que eu leve a esperan\u00e7a.\r\nOnde houver escurid\u00e3o, que eu leve a luz.\r\nOnde houver tristeza, que eu leve a alegria.\r\nFazei-me, Senhor,\r\nn\u00e3o tanto procurar\r\nser consolado, mas consolar,\r\nser compreendido, mas compreender,\r\nser amado, mas amar.\r\nPorque \u00e9 dando\r\nque recebemos.\r\nPerdoando, obtemos o perd\u00e3o.\r\nMorrendo, ressuscitamos para a Vida eterna.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"183","category_id":"5","pt_title":"D\u00e1-me Senhor","pt_content":"D\u00e1-me, Senhor, um cora\u00e7\u00e3o vigilante,\r\npara que nenhum pensamento curioso te desvie de ti;\r\num cora\u00e7\u00e3o nobre que nenhuma indigna\u00e7\u00e3o possa humilhar;\r\num cora\u00e7\u00e3o justo que nenhuma inten\u00e7\u00e3o duvidosa possa desviar;\r\num cora\u00e7\u00e3o firme que nenhuma adversidade possa quebrar;\r\num cora\u00e7\u00e3o livre que nenhuma paix\u00e3o violenta possa subjugar.\r\n\r\nConcede-me, Senhor meu Deus,\r\num entendimento que te conhe\u00e7a,\r\numa \u00e2nsia que te busque,\r\numa sabedoria que te encontre,\r\numa vida que te agrade,\r\numa perseveran\u00e7a que te espere com confian\u00e7a,\r\ne uma f\u00e9 que te possua at\u00e9 o fim.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"184","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Padre Pio","pt_content":"Rogamos a ti, Padre Pio,\r\nque nos ensines a humildade de cora\u00e7\u00e3o,\r\npara que sejamos contados\r\nentre os pequeninos do Evangelho,\r\na quem o Pai prometeu revelar\r\nos mist\u00e9rios do seu Reino.\r\n\r\nAjuda-nos a rezar sem nos cansarmos,\r\ncertos de que Deus sabe o que precisamos,\r\nmesmo antes de pedirmos.\r\n\r\nConcede-nos um olhar de f\u00e9\r\ncapaz de reconhecer imediatamente\r\nnos pobres e sofredores\r\no pr\u00f3prio rosto de Jesus.\r\n\r\nAmpara-nos nos momentos de luta e prova\u00e7\u00e3o e,\r\nse cairmos, concede-nos\r\nque experimentemos a alegria\r\ndo sacramento do perd\u00e3o.\r\n\r\nInfunde em n\u00f3s a tua terna devo\u00e7\u00e3o\r\na Maria, M\u00e3e de Jesus e nossa M\u00e3e.\r\n\r\nAcompanha-nos na nossa peregrina\u00e7\u00e3o terrena\r\nem dire\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa p\u00e1tria aben\u00e7oada,\r\nonde tamb\u00e9m esperamos chegar\r\npara contemplar por toda a eternidade\r\na Gl\u00f3ria do Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo.\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"185","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a S\u00e3o Miguel Arcanjo","pt_content":"S\u00e3o Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate;\r\nsede nosso protetor contra as maldades e ciladas do dem\u00f4nio.\r\nQue Deus o ordene, n\u00f3s vos suplicamos;\r\ne v\u00f3s, pr\u00edncipe da mil\u00edcia celeste,\r\npelo poder divino que vos foi confiado,\r\nlan\u00e7ai Satan\u00e1s e os outros esp\u00edritos malignos\r\nque vagam pelo mundo buscando a destrui\u00e7\u00e3o das almas para as profundezas do inferno.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"186","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Madre Teresa","pt_content":"Senhor, quando eu estiver com fome,\r\nd\u00e1-me algu\u00e9m que precise de comida.\r\nQuando eu estiver com sede,\r\nenvia-me algu\u00e9m que precise de \u00e1gua.\r\n\r\nQuando eu estiver com frio,\r\nenvia-me algu\u00e9m para aquecer.\r\nQuando eu estiver ferido,\r\nd\u00e1-me algu\u00e9m para confortar.\r\n\r\nQuando minha cruz se tornar pesada,\r\nd\u00e1-me a cruz de outro para compartilhar.\r\nQuando eu estiver pobre,\r\nleva-me a algu\u00e9m necessitado.\r\n\r\nQuando eu n\u00e3o tiver tempo,\r\nd\u00e1-me algu\u00e9m que eu possa ajudar por um momento.\r\nQuando eu estiver humilhado,\r\nd\u00e1-me algu\u00e9m para elogiar.\r\n\r\nQuando eu estiver desanimado,\r\nenvia-me algu\u00e9m para encorajar.\r\nQuando eu precisar da compreens\u00e3o dos outros,\r\nd\u00e1-me algu\u00e9m que precise da minha.\r\n\r\nQuando eu precisar ser cuidado,\r\nenvia-me algu\u00e9m para cuidar.\r\nQuando eu pensar apenas em mim,\r\nvolte meus pensamentos para os outros.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"187","category_id":"5","pt_title":"Pela intercess\u00e3o do Padre de Foucauld","pt_content":"Deus, nosso Pai,\r\nV\u00f3s que chamastes o vosso servo Charles de Foucauld para descobrir a infinita grandeza do vosso amor ao contemplar a vida de Jesus de Nazar\u00e9, vosso Filho, que se encarnou, que se humilhou at\u00e9 \u00e0 morte, que ressuscitou e que enviou o Esp\u00edrito Santo como primeiro dom concedido aos fi\u00e9is,\r\n\r\nDai-nos a for\u00e7a de encontrar na leitura cordial do Evangelho e na adora\u00e7\u00e3o da Eucaristia a fonte de uma vida crist\u00e3 constantemente renovada e o zelo mission\u00e1rio que nos permitir\u00e1 colaborar, em esp\u00edrito de fraternidade universal, na realiza\u00e7\u00e3o do vosso des\u00edgnio de salvar todos os homens.\r\n\r\nRogamo-vos de modo especial que concedais, por intercess\u00e3o do vosso servo Charles de Foucauld, se for conforme \u00e0 vossa santa vontade, a gra\u00e7a de .........., em favor de .........., a quem encomendamos ao vosso Cora\u00e7\u00e3o Paternal.\r\n\r\nPedimos-vos isto por Jesus, vosso Filho amado, nosso Senhor.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"188","category_id":"5","pt_title":"Ato de abandono \u00e0 Miseric\u00f3rdia","pt_content":"Senhor, j\u00e1 se passaram mais de sessenta e cinco anos desde que me deste o inestim\u00e1vel dom da vida e, desde o meu nascimento, continuas a me inundar com a Tua gra\u00e7a e o Teu amor infinito.\r\nAo longo de todos esses anos, grandes alegrias, prova\u00e7\u00f5es, sucessos, fracassos, reveses de sa\u00fade e lutos se misturaram, como acontece com todos.\r\nCom a Tua gra\u00e7a e ajuda, consegui superar esses obst\u00e1culos e avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o a Ti.\r\nHoje, sinto-me enriquecido pela minha experi\u00eancia e pela grande consola\u00e7\u00e3o de ter sido objeto do Teu amor.\r\nMinha alma canta a Ti a sua gratid\u00e3o.\r\nMas todos os dias encontro idosos em meu c\u00edrculo com quem Tu me identificas profundamente: eles est\u00e3o paralisados, incapacitados, desamparados e, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam mais for\u00e7as para orar a Ti; outros perderam o uso de suas faculdades mentais e n\u00e3o conseguem mais Te alcan\u00e7ar atrav\u00e9s de seu mundo irreal. Vejo essas pessoas agindo e digo a mim mesmo: \"E se fosse eu?\"\r\nPortanto, Senhor, hoje, enquanto gozo da posse de todas as minhas faculdades motoras e mentais, ofere\u00e7o-Te antecipadamente a minha aceita\u00e7\u00e3o da Tua santa vontade, e desde j\u00e1 desejo que, se alguma destas prova\u00e7\u00f5es me sobrevier, sirva para a Tua gl\u00f3ria e para a salva\u00e7\u00e3o das almas. Tamb\u00e9m desde agora, pe\u00e7o-Te que apoies com a Tua gra\u00e7a as pessoas que t\u00eam a ingrata tarefa de vir em meu aux\u00edlio.\r\nSe, um dia, a doen\u00e7a invadir o meu c\u00e9rebro e destruir a minha lucidez, j\u00e1, Senhor, a minha submiss\u00e3o est\u00e1 diante de Ti e continuar\u00e1 em silenciosa adora\u00e7\u00e3o.\r\nSe, um dia, um estado de inconsci\u00eancia prolongada me dominar, desejo que cada uma destas horas que terei de viver seja uma s\u00e9rie ininterrupta de a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as e que o meu \u00faltimo suspiro seja tamb\u00e9m um suspiro de amor. A minha alma, guiada neste momento pela m\u00e3o de Maria, apresentar-se-\u00e1 diante de Ti para cantar os Teus louvores eternamente.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"189","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela intercess\u00e3o de Claire de Castelbajac","pt_content":"Flecha flamejante do absoluto, Clara atravessou o mundo para nos libertar. Atrav\u00e9s de sua vida de amor e confian\u00e7a, ela ilumina nossos tempos, brilha sobre os jovens e inspira muitas voca\u00e7\u00f5es fervorosas de amor.\r\n\r\nConcede-nos tamb\u00e9m, por sua intercess\u00e3o, a gra\u00e7a que pedimos ao teu amor misericordioso: ...\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"190","category_id":"5","pt_title":"Fa\u00e7a comigo o que quiser","pt_content":"Meu Pai, eu me abandono a ti.\r\n\r\nFaze comigo o que quiseres.\r\n\r\nO que quer que fa\u00e7as comigo,\r\n\r\neu te agrade\u00e7o.\r\n\r\nEstou pronto para tudo, aceito tudo.\r\n\r\nDesde que a tua vontade seja feita em mim,\r\n\r\nem todas as tuas criaturas,\r\n\r\nnada mais desejo, meu Deus.\r\n\r\nColoco minha alma em tuas m\u00e3os.\r\n\r\nEu a entrego a ti, meu Deus,\r\n\r\ncom todo o amor do meu cora\u00e7\u00e3o,\r\n\r\nporque te amo,\r\n\r\ne \u00e9 uma necessidade de amor para mim\r\n\r\nentregar-me, colocar-me em tuas m\u00e3os\r\n\r\nsem medida, com infinita confian\u00e7a\r\n\r\npois tu \u00e9s meu Pai.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"191","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Novena a S\u00e3o Jos\u00e9","pt_content":"Glorioso S\u00e3o Jos\u00e9, esposo de Maria,\r\n\r\nConcede-nos a tua paternal prote\u00e7\u00e3o,\r\n\r\nn\u00f3s te suplicamos atrav\u00e9s do Cora\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo.\r\n\r\n\u00d3 tu, cujo poder infinito\r\n\r\nse estende a todas as nossas necessidades\r\n\r\ne sabes como tornar poss\u00edveis as coisas mais imposs\u00edveis para n\u00f3s,\r\n\r\nabre os teus olhos paternais para os interesses dos teus filhos.\r\n\r\nNa vergonha e na tristeza que nos oprimem,\r\n\r\na ti recorremos com confian\u00e7a.\r\n\r\nDigna-te tomar sob a tua caridosa orienta\u00e7\u00e3o\r\n\r\neste importante e dif\u00edcil assunto,\r\n\r\na causa da nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nQue o seu feliz desfecho seja para a gl\u00f3ria de Deus\r\n\r\ne para o bem dos seus devotados servos.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"192","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a S\u00e3o Jos\u00e9 pela Pureza","pt_content":"S\u00e3o Jos\u00e9, pai e protetor das virgens, fiel guardi\u00e3o a quem\r\nDeus confiou Jesus, a pr\u00f3pria Inoc\u00eancia, e Maria, a Virgem das virgens, eu\r\nvos suplico e imploro, por Jesus e Maria, esta dupla confian\u00e7a que vos foi t\u00e3o cara, concedei-me que, preservado de toda a impureza, puro de esp\u00edrito e de corpo, eu possa servir constantemente a Jesus e Maria em perfeita pureza.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"193","category_id":"5","pt_title":"Pri\u00e8res pour la neuvaine \u00e0 la rose de St th\u00e9r\u00e8se","pt_content":"\u00ab Tr\u00e8s sainte Trinit\u00e9, P\u00e8re, Fils et Saint Esprit, je vous remercie pour toutes les gr\u00e2ces et faveurs dont vous avez enrichi votre servante Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019enfant J\u00e9sus, pendant les 24 ann\u00e9es pass\u00e9es sur cette terre et par les m\u00e9rites de cette Sainte, conc\u00e9dez moi la gr\u00e2ce qu\u2019ardemment je d\u00e9sire (...) si elle est conforme \u00e0 votre sainte volont\u00e9 et pour le bien de mon \u00e2me. Aidez ma foi et mon esp\u00e9rance, oh ! Sainte Th\u00e9r\u00e8se. R\u00e9alisez encore une fois votre promesse de passer votre ciel \u00e0 faire du bien sur la terre en permettant que je re\u00e7oive une rose comme signe de la gr\u00e2ce que je d\u00e9sire obtenir. \u00bb \n \nOn r\u00e9cite alors 24 \u00ab Gloire soit au P\u00e8re, au Fils et au Saint Esprit comme il \u00e9tait au commencement, maintenant et toujours et dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles, amen \u00bb pour remercier Dieu des dons conc\u00e8d\u00e9s \u00e0 la Sainte pendant les 24 ann\u00e9es de sa vie sur la terre. \nChaque \u00ab Gloria \u00bb est suivi de l\u2019invocation suivante : \u00ab Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019enfant J\u00e9sus, Priez pour nous.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"194","category_id":"3","pt_title":"Pri\u00e8re pour l\u2019Ann\u00e9e de l\u2019Esprit Saint","pt_content":"Esprit Saint, h\u00f4te tr\u00e8s doux de nos coeurs, d\u00e9voile-nous le sens profond du Grand Jubil\u00e9 et dispose notre \u00e2me \u00e0 le c\u00e9l\u00e9brer avec foi dans l\u2019esp\u00e9rance qui ne d\u00e9\u00e7oit pas, dans la charit\u00e9 qui n\u2019attend rien en retour. \nEsprit de V\u00e9rit\u00e9, qui scrute les profondeurs de Dieu, m\u00e9moire et force proph\u00e9tique de l\u2019Eglise, conduis l\u2019humanit\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre en J\u00e9sus de Nazareth le Seigneur de la gloire, le Sauveur du monde, le supr\u00eame accomplissement de l\u2019histoire. Viens, Esprit d\u2019amour et de paix ! \n \nEsprit cr\u00e9ateur, myst\u00e9rieux artisan du Royaume, par la force de tes dons, aide l\u2019Eglise \u00e0 franchir avec courage le seuil du nouveau mill\u00e9naire, pour porter aux g\u00e9n\u00e9rations qui viennent la lumi\u00e8re de la Parole qui sauve. \nEsprit de saintet\u00e9, souffle divin qui anime le cosmos, viens renouveler le visage de la terre. Suscite parmi les chr\u00e9tiens le d\u00e9sir de la pleine unit\u00e9 pour qu\u2019ils soient dans le monde signes et instruments de l\u2019union intime avec Dieu et de l\u2019unit\u00e9 de tout le genre humain. Viens, Esprit d\u2019amour et de paix ! \n \nEsprit de communion, \u00e2me et soutien de l\u2019Eglise, fais que la richesse des charismes et des minist\u00e8res contribue \u00e0 l\u2019unit\u00e9 du Corps du Christ ; fais que les la\u00efcs, les consacr\u00e9s et les ministres ordonn\u00e9s travaillent ensemble \u00e0 l\u2019\u00e9dification de l\u2019unique R\u00e8gne de Dieu. \nEsprit consolateur, source in\u00e9puisable de joie et de paix, suscite la solidarit\u00e9 envers ceux qui sont dans le besoin, assure aux malades le r\u00e9confort n\u00e9cessaire, insuffle \u00e0 ceux qui sont dans l\u2019\u00e9preuve confiance et esp\u00e9rance, ravive l\u2019engagement de tous \u00e0 construire un avenir meilleur. Viens, Esprit d\u2019amour et de paix ! \n \nEsprit de sagesse, qui touche les esprits et les coeurs, guide les hommes dans leurs recherches scientifiques et techniques pour qu\u2019ils se mettent au service de la vie, de la justice et de la paix. Rends f\u00e9cond le dialogue avec ceux qui appartiennent \u00e0 d\u2019autres religions, fais que toutes les cultures s\u2019ouvrent aux valeurs de l\u2019Evangile. \nEsprit de vie, par qui le Verbe s\u2019est fait chair dans le sein de la Vierge, femme du silence et de l\u2019\u00e9coute, rends-nous dociles aux suggestions de ton amour et toujours pr\u00eats \u00e0 accueillir les signes du temps que tu places sur les routes de l\u2019histoire. Viens, Esprit d\u2019amour et de paix ! \n \nA Toi, Esprit d\u2019amour, avec le P\u00e8re tout-puissant et le Fils unique, louange, honneur et gloire dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. \n\nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"195","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o da Diocese de Rimouski","pt_content":"\u00d3 Esp\u00edrito Santo,\r\ntu que, no dia de Pentecostes,\r\ndeste \u00e0 luz a Igreja\r\nno sopro e no fogo do Amor,\r\nmanifesta mais uma vez a tua bondade\r\npara com a nossa Igreja diocesana.\r\nAjuda-nos a ouvir\r\no que queres dizer-lhe.\r\nMant\u00e9m-nos fi\u00e9is \u00e0 sua miss\u00e3o.\r\nAjuda-nos a transmitir\r\na nossa heran\u00e7a de f\u00e9;\r\nassegura a vitalidade das nossas\r\ncomunidades crist\u00e3s;\r\nfaz de n\u00f3s um sinal vivo\r\nda tua presen\u00e7a no nosso mundo.\r\nPor Jesus Cristo, Nosso Senhor.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"196","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Cardeal Verdier ao Esp\u00edrito Santo","pt_content":"Na presen\u00e7a do c\u00e9u e da terra repletos da Tua gl\u00f3ria, e de joelhos diante da Tua divina majestade, ofere\u00e7o-me de corpo e alma a Ti, Esp\u00edrito eterno de Deus.\r\n\r\nAdoro o esplendor da Tua pureza, a integridade inalter\u00e1vel da Tua justi\u00e7a e o poder do Teu amor.\r\n\r\nTu \u00e9s a for\u00e7a e a luz da minha alma; por Ti, vivo, penso e ajo. Que eu nunca peque contra Ti, nem Te entriste\u00e7a resistindo \u00e0 gra\u00e7a! Guia os meus pensamentos; concede-me que ou\u00e7a sempre a Tua voz e obede\u00e7a \u00e0s Tuas doces inspira\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nApego-me a Ti, entrego-me a Ti e imploro a Tua miseric\u00f3rdia para que vele pela minha fraqueza.\r\n\r\nProstrado aos p\u00e9s de Nosso Senhor Jesus Cristo crucificado, contemplando as Suas chagas, cheio de confian\u00e7a no Seu precioso sangue, adorando o Seu lado aberto e o Seu cora\u00e7\u00e3o partido, suplico-Te, Esp\u00edrito ador\u00e1vel, que ampares a minha fragilidade, que me preserves de toda culpa e, se eu cair, que me concedas o perd\u00e3o.\r\n\r\nD\u00e1-me a gra\u00e7a, \u00f3 Esp\u00edrito Santo, Esp\u00edrito do Pai e do Filho, de dizer-Te sempre e em todo o lugar:\r\n\"Fala, Senhor, o teu servo est\u00e1 a ouvir!\"\r\n\r\nEsp\u00edrito de sabedoria, preside a todos os meus pensamentos, palavras e a\u00e7\u00f5es, desde esta hora at\u00e9 \u00e0 hora da minha morte.\r\nEsp\u00edrito de entendimento, ilumina-me, ensina-me.\r\nEsp\u00edrito de conselho, dirige a minha inexperi\u00eancia.\r\nEsp\u00edrito de fortaleza, fortalece a minha fraqueza.\r\nEsp\u00edrito de conhecimento, dissipa a minha ignor\u00e2ncia.\r\nEsp\u00edrito de piedade, ajuda-me a perseverar no caminho certo.\r\nEsp\u00edrito do temor, livra-me de todo o mal.\r\nEsp\u00edrito de paz, concede-me a Tua paz.\r\n\r\nEsp\u00edrito Divino, torna-me fiel no servi\u00e7o de Deus,\r\nd\u00e1-me a for\u00e7a para agir, em todas as circunst\u00e2ncias,\r\ncom bondade e bondade, mansid\u00e3o e fidelidade, paci\u00eancia\r\ne amor, alegria e longanimidade.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"197","category_id":"3","pt_title":"Ato de Consagra\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo","pt_content":"Na presen\u00e7a do c\u00e9u e da terra repletos da Tua gl\u00f3ria, e de joelhos diante da Tua divina majestade, ofere\u00e7o-me de corpo e alma a Ti, Esp\u00edrito eterno de Deus.\r\n\r\nAdoro o esplendor da Tua pureza, a integridade inalter\u00e1vel da Tua justi\u00e7a e o poder do Teu amor.\r\n\r\nTu \u00e9s a for\u00e7a e a luz da minha alma; por Ti, vivo, penso e ajo. Que eu nunca peque contra Ti, nem Te entriste\u00e7a resistindo \u00e0 gra\u00e7a! Guia os meus pensamentos; concede-me que ou\u00e7a sempre a Tua voz e obede\u00e7a \u00e0s Tuas doces inspira\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nApego-me a Ti, entrego-me a Ti e imploro a Tua miseric\u00f3rdia para que vele pela minha fraqueza.\r\n\r\nProstrado aos p\u00e9s de Nosso Senhor Jesus Cristo crucificado, contemplando as Suas chagas, cheio de confian\u00e7a no Seu precioso sangue, adorando o Seu lado aberto e o Seu cora\u00e7\u00e3o partido, suplico-Te, Esp\u00edrito ador\u00e1vel, que ampares a minha fragilidade, que me preserves de toda culpa e, se eu cair, que me concedas o perd\u00e3o.\r\n\r\nD\u00e1-me a gra\u00e7a, \u00f3 Esp\u00edrito Santo, Esp\u00edrito do Pai e do Filho, de dizer-Te sempre e em todo o lugar:\r\n\"Fala, Senhor, o teu servo est\u00e1 a ouvir!\"\r\n\r\nEsp\u00edrito de sabedoria, preside a todos os meus pensamentos, palavras e a\u00e7\u00f5es, desde esta hora at\u00e9 \u00e0 hora da minha morte.\r\nEsp\u00edrito de entendimento, ilumina-me, ensina-me.\r\nEsp\u00edrito de conselho, dirige a minha inexperi\u00eancia.\r\nEsp\u00edrito de fortaleza, fortalece a minha fraqueza.\r\nEsp\u00edrito de conhecimento, dissipa a minha ignor\u00e2ncia.\r\nEsp\u00edrito de piedade, ajuda-me a perseverar no caminho certo.\r\nEsp\u00edrito do temor, livra-me de todo o mal.\r\nEsp\u00edrito de paz, concede-me a Tua paz.\r\n\r\nEsp\u00edrito Divino, torna-me fiel no servi\u00e7o de Deus,\r\nd\u00e1-me a for\u00e7a para agir, em todas as circunst\u00e2ncias,\r\ncom bondade e bondade, mansid\u00e3o e fidelidade, paci\u00eancia\r\ne amor, alegria e longanimidade.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"198","category_id":"3","pt_title":"Ato de Consagra\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo","pt_content":"\u00d3 Esp\u00edrito Santo,\r\nEsp\u00edrito divino de luz e amor,\r\nconsagro-Te a minha mente, o meu cora\u00e7\u00e3o e a minha vontade,\r\ntodo o meu ser, para o tempo e para a eternidade.\r\n\r\nQue a minha mente seja sempre d\u00f3cil \u00e0s Tuas inspira\u00e7\u00f5es\r\ne aos ensinamentos da Santa Igreja Cat\u00f3lica,\r\nda qual Tu \u00e9s o guia infal\u00edvel;\r\nque o meu cora\u00e7\u00e3o esteja sempre inflamado pelo amor a Deus e ao pr\u00f3ximo,\r\nque a minha vontade esteja sempre em conformidade com a vontade divina,\r\ne que toda a minha vida seja uma fiel imita\u00e7\u00e3o da vida\r\ne das virtudes de Nosso Senhor e Salvador Jesus Cristo,\r\na quem, com o Pai e Contigo, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\r\nsejam honra e gl\u00f3ria para sempre.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"199","category_id":"3","pt_title":"Invoca\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo","pt_content":"Vem, Esp\u00edrito Santo, enche os cora\u00e7\u00f5es dos teus fi\u00e9is e acende neles o fogo do teu amor. Envia o teu Esp\u00edrito e eles ser\u00e3o criados. E renovar\u00e1s a face da terra.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"200","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito da nossa confirma\u00e7\u00e3o","pt_content":"Esp\u00edrito da nossa Confirma\u00e7\u00e3o,\r\ntu que fizeste de ap\u00f3stolos medrosos e t\u00edmidos\r\ntestemunhas corajosas da Ressurrei\u00e7\u00e3o,\r\nvem fertilizar e \"confirmar\"\r\nas sementes da f\u00e9 em cada batizado.\r\nQue tenhamos, a tempo e a tempo,\r\na coragem de sair dos nossos c\u00edrculos fechados\r\npara superar os nossos medos e covardias,\r\npara gritar ao mundo: Cristo est\u00e1 vivo!\r\n\r\nEsp\u00edrito da nossa Confirma\u00e7\u00e3o,\r\ntu, \u00c1gua Viva que jorra dos nossos cora\u00e7\u00f5es,\r\nsacia e agu\u00e7a a nossa sede interior,\r\naprofunda o nosso desejo na medida do desejo de Deus,\r\n\"confirma\" a nossa vontade e fortalece os nossos passos\r\nnas pegadas de Cristo Senhor.\r\n\r\nEsp\u00edrito da nossa confirma\u00e7\u00e3o,\r\ntu que deste aos pescadores da Galileia,\r\nainda profundamente abalados pelo esc\u00e2ndalo da Cruz,\r\na for\u00e7a para testemunhar a vit\u00f3ria do Ressuscitado,\r\n\"confirma\" os nossos cora\u00e7\u00f5es, as nossas mentes e as nossas escolhas\r\npara que, apesar das nossas fraquezas, possamos continuar\r\na sua miss\u00e3o.\r\n\r\nEsp\u00edrito da nossa confirma\u00e7\u00e3o,\r\nabre a nossa ora\u00e7\u00e3o,\r\nhabita os nossos sil\u00eancios,\r\ns\u00ea a nossa vigil\u00e2ncia e a nossa seguran\u00e7a,\r\no alento das nossas lutas,\r\no baluarte dos nossos medos,\r\no nosso discernimento,\r\no repouso dos nossos trabalhos.\r\n\r\nIncendiando os nossos cora\u00e7\u00f5es com o fogo do amor,\r\nalargando os nossos horizontes,\r\natrai-nos a cada dia\r\num pouco mais, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra dos Vivos!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"201","category_id":"5","pt_title":"Ladainha dos Santos (S\u00e3o Tiago 2004)","pt_content":"Senhor, tende piedade, Senhor, tende piedade\r\n\u00d3 Cristo, tende piedade, \u00f3 Cristo, tende piedade\r\nSenhor, tende piedade, Senhor, tende piedade\r\n\r\nSanta Maria, rogai por n\u00f3s\r\nSanta M\u00e3e de Deus, rogai por n\u00f3s\r\nSanta Virgem das virgens, rogai por n\u00f3s\r\n\r\nS\u00e3o Miguel e todos os Anjos, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o Jo\u00e3o Batista, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o Jos\u00e9, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nS\u00e3o Pedro e S\u00e3o Paulo, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o Tiago e S\u00e3o Jo\u00e3o, rogai por n\u00f3s.\r\nTodos os Santos Ap\u00f3stolos, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nSanta Joana d'Arc, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Joana de Chantal, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Joana de Fran\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nS\u00e3o Vicente, S\u00e3o Romano e Santo Albano, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o \u00c9rico e S\u00e3o Quintino, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o Nicolau e S\u00e3o Rolando, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nSanta Maria Madalena, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Helena e Santa Clara, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Benedita e Santa F\u00e9, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nSanta Teresa do Menino Jesus, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Carlota e Santa Sofia, rogai por n\u00f3s.\r\nSanta Flor\u00eancia e Santa Isabel, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nS\u00e3o Martinho e S\u00e3o Bento, rogai por n\u00f3s.\r\nS\u00e3o Domingos e S\u00e3o Francisco, rogai por n\u00f3s.\r\nSantos de Deus, rogai por n\u00f3s.\r\n\r\nTende piedade, livrai-nos, Senhor!\r\nDe todo pecado e mal, livrai-nos, Senhor!\r\nDa morte eterna, livrai-nos, Senhor!\r\n\r\nPor Vossa Encarna\u00e7\u00e3o, livrai-nos, Senhor!\r\nPor Vossa morte e ressurrei\u00e7\u00e3o, livrai-nos, Senhor!\r\nPelo do dom do Esp\u00edrito Santo, livrai-nos, Senhor!\r\nN\u00f3s, pecadores, por favor, ouvi-nos!\r\n\r\nPara que Vos agrade aben\u00e7oar e fortalecer a n\u00f3s, peregrinos,\r\npor favor, ouvi-nos!\r\nPara que Vos agrade ouvir as nossas preces e as atender,\r\npor favor, ouvi-nos!\r\nPara que te agrade manter na santidade da tua Igreja o nosso Papa Jo\u00e3o Paulo II, os nossos bispos, os nossos sacerdotes e todos os consagrados,\r\nouve-nos, por favor!\r\nPara que te agrade estabelecer a compreens\u00e3o sincera e a paz entre os povos,\r\nouve-nos, por favor!\r\n\r\nJesus, Filho do Deus vivo, ouve-nos, por favor!\r\n\r\n\u00d3 Cristo, ouve-nos, \u00f3 Cristo, ouve-nos!\r\n\u00d3 Cristo, ouve-nos, \u00f3 Cristo, ouve-nos!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"202","category_id":"5","pt_title":"Novena a Santa Filomena","pt_content":"Ora\u00e7\u00f5es Di\u00e1rias para a Novena\nPor favor, reze por mim durante esta novena em sua honra. Voc\u00ea sabe o que espero de sua intercess\u00e3o (especifique aqui, nos termos que desejar, o favor que deseja). Santa Filomena, em quem o Santo Cura d'Ars depositou toda a sua confian\u00e7a, eu tamb\u00e9m confio em voc\u00ea!\nSanta Filomena, virgem e m\u00e1rtir, rogai por n\u00f3s.\n\nPai Nosso..., Ave Maria..., Gl\u00f3ria...\n\nPrimeiro Dia\nEm pensamento, \u00f3 Santa Filomena, des\u00e7o a esta catacumba romana onde seus sagrados restos mortais permaneceram enterrados por s\u00e9culos. Venero estas rel\u00edquias de uma Virgem m\u00e1rtir dos prim\u00f3rdios da Igreja e leio nos tr\u00eas tijolos que fechavam seu t\u00famulo esta doce inscri\u00e7\u00e3o: PAXTE CUM FI LUMENA! A PAZ ESTEJA CONVOSCO, FILHA DA LUZ. Santa Filomena, seu nome significa Amada. Sim, em verdade, vossas virtudes precoces, vossa pureza virginal, vossa coragem no sacrif\u00edcio vos fizeram merecer aqui na terra, antes mesmo de estardes no C\u00e9u, uma daquelas almas que Jesus particularmente amou. E agora, depois de vossa imola\u00e7\u00e3o sangrenta, descansais em paz, na paz eterna!\n\u00d3 Santa Filomena, concedei-me o poder de fugir do pecado, de permanecer na gra\u00e7a de Deus e, assim, possuir sempre a paz de uma boa consci\u00eancia, para que eu mesma possa ter um lugar privilegiado no Cora\u00e7\u00e3o do meu Deus.\n\nSegundo Dia\n\u00d3 Santa Filomena, foi somente no alvorecer do s\u00e9culo XIX que vosso humilde t\u00famulo emergiu, como por acaso, do esquecimento. At\u00e9 ent\u00e3o, nem vossa exist\u00eancia nem vosso nome eram conhecidos. Como foi vossa vida na terra? N\u00e3o sabemos. Sabemos apenas que terminou em poucos anos e que foi t\u00e3o humilde quanto vosso t\u00famulo.\nOh! A vida oculta, a vida modesta e obscura, como a elevais aos olhos do crist\u00e3o! \u00c9 a vida de Jesus em Nazar\u00e9 e foi a tua, doce virgem m\u00e1rtir. Ensina-me a apreci\u00e1-la e am\u00e1-la. Faze-me desprezar e fugir, como merecem, das vaidades de um mundo culpado. Que eu, seguindo o teu exemplo, me dedique ao meu estado de coisas, por mais humilde e laborioso que seja, para que, cumprindo-o, eu tamb\u00e9m possa realizar a Vontade divina.\n\nTerceiro Dia\n\u00d3 Santa Filomena, a Igreja te concedeu o t\u00edtulo de Virgem. Foste sacrificada na primavera da tua vida e permaneceste pura no meio de um mundo pag\u00e3o corrupto e corruptor. \u00c9s como um belo l\u00edrio sangrento cuja fragr\u00e2ncia, atravessando os s\u00e9culos, chegou at\u00e9 n\u00f3s. N\u00e3o foi o teu amor pela virgindade que te fez aceitar t\u00e3o generosamente o mart\u00edrio?\n\nOs tempos em que vivemos, \u00f3 pequena santa, s\u00e3o menos maus do que aqueles em que viveste? A quantos perigos est\u00e3o expostas as almas crentes! Conserva-me no meio deste mundo. Ao mesmo tempo, concede-me o amor \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que afasta os perigos e que, como disse o teu santo amigo, o Cura d'Ars, \"torna uma alma pura todo-poderosa sobre o bondoso Cora\u00e7\u00e3o de Nosso Senhor\".\n\nQuarto Dia\n\n\u00d3 Santa Filomena, juntamente com o t\u00edtulo de virgem, a Igreja te concedeu o t\u00edtulo de m\u00e1rtir. Esta palma, pintada no teu t\u00famulo, prova que deste a Jesus Cristo o supremo testemunho de amor. Aos treze anos deixaste esta terra, quando a vida te sorria, cheia de promessas; mas, para evitar a morte, teria sido necess\u00e1rio negar a Deus, e n\u00e3o o quiseste.\nSanta m\u00e1rtir, ensinas-nos o valor das nossas almas e qu\u00e3o precioso \u00e9 o tesouro da nossa f\u00e9. Ensinas-nos novamente que devemos suportar tudo, sofrer tudo, em vez de abandonar as nossas pr\u00e1ticas religiosas e a obedi\u00eancia \u00e0s leis da Igreja. Obt\u00e9m-me for\u00e7a nas prova\u00e7\u00f5es, nas dores, nas doen\u00e7as, com a coragem de fazer, por amor a Deus, todos os sacrif\u00edcios necess\u00e1rios.\n\nQuinto Dia\n\u00d3 Santa Filomena, foi no santu\u00e1rio de Mugnano, na It\u00e1lia, que manifestaste pela primeira vez o teu poder benevolente. Mal os teus preciosos restos mortais foram ali honrados, multiplicaram-se os milagres devidos \u00e0 tua intercess\u00e3o. Foi aos p\u00e9s do teu relic\u00e1rio que uma moribunda trazida da Fran\u00e7a foi curada, a mesma que fundara a admir\u00e1vel obra da Propaga\u00e7\u00e3o da F\u00e9 em Lyon. Esta cura levou o Soberano Pont\u00edfice Greg\u00f3rio XVI a aprovar o teu culto j\u00e1 difundido. \"Ela \u00e9 uma grande santa\", j\u00e1 dissera de ti o Papa Le\u00e3o XII.\n\nSim, \u00f3 amada de Cristo, cremos que \u00e9s verdadeiramente uma grande santa. Uma aldeia na terra da Fran\u00e7a, Ars, tamb\u00e9m testemunhou os teus prod\u00edgios. O teu poder n\u00e3o diminuiu. Foste chamada de \"pequena santa Teresa dos primeiros dias da Igreja\": como a tua irm\u00e3 ang\u00e9lica, n\u00e3o passas o teu C\u00e9u a fazer o bem na terra?\n\nSexto Dia\n\u00d3 Santa Filomena, durante trinta anos, um sacerdote franc\u00eas canonizado pela Igreja, o Cura d'Ars, nunca cessou de te invocar e de te fazer invocar. Ele te chamava de sua querida santinha, sua c\u00f4nsul, sua encarregada de neg\u00f3cios junto a Deus. \u00c9 por ti que\nS\u00e3o Jo\u00e3o Maria Vianney obteve in\u00fameras gra\u00e7as e milagres de Deus. A seu pedido, curaste corpos e converteste almas. De fato, parecias obedecer-lhe como um filho ao pai.\nUma ora\u00e7\u00e3o fervorosa, \u00f3 doce Virgem M\u00e1rtir, sempre encontra o caminho para o teu cora\u00e7\u00e3o. Por isso, inspirado pelo exemplo do Santo Cura d'Ars, recorro a ti. \u00c0s vezes, tu testaste a sua paci\u00eancia. Se queres testar a minha f\u00e9, concede-me, juntamente com a perseveran\u00e7a na ora\u00e7\u00e3o, a certeza de que Deus, a quem invocaste, me conceder\u00e1 a melhor gra\u00e7a.\n\nS\u00e9timo Dia\n\u00d3 Santa Filomena, conta-se na vida do Santo Cura d'Ars que tu lhe apareceste para confort\u00e1-lo em meio \u00e0s lutas que ele teve de suportar contra o inferno. Tu \"desceste at\u00e9 ele do C\u00e9u, bela e luminosa\", trazendo-lhe um reflexo dos esplendores divinos. N\u00e3o disse ele em sua linguagem simples: \"Com a Sant\u00edssima Virgem e Santa Filomena, nos conhecemos bem\"?\n\nS\u00e9timo Dia Valente m\u00e1rtir, eu tamb\u00e9m desejo conhecer-te bem, a ti e \u00e0 Sant\u00edssima Virgem que esmaga a cabe\u00e7a da serpente infernal. Satan\u00e1s multiplica seus ataques contra as almas batizadas; ele deseja especialmente as almas dos pequeninos. \u00d3 pequena santa do Cura d'Ars, torna impotente sua ira. D\u00e1-me um horror cada vez maior ao pecado, para que ele n\u00e3o tenha dom\u00ednio sobre mim. Fortalece-me em meio \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es e concede-me a vit\u00f3ria.\n\nOitavo Dia\n\u00d3 Santa Filomena, as Verdades do Evangelho desapareceriam gradualmente do mundo se, de tempos em tempos, ele n\u00e3o as mostrasse vivas numa alma cheia de F\u00e9. Emergindo da grande revolu\u00e7\u00e3o que acumulou tanta ru\u00edna, foste como a mensageira de Deus e a ap\u00f3stola do sobrenatural. Em muitas almas, os teus prod\u00edgios reacenderam ou reavivaram a F\u00e9.\nA tua miss\u00e3o, \u00f3 Virgem de Cristo, ainda n\u00e3o est\u00e1 completa. O desejo de prazeres, as paix\u00f5es malignas, as doutrinas perversas e a imprensa \u00edmpia e imoral t\u00eam causado estragos em muitas almas do nosso tempo e do nosso pa\u00eds. Criminosos t\u00eam procurado implacavelmente expulsar a religi\u00e3o consoladora dos cora\u00e7\u00f5es dos humildes e dos humildes. Combatei, eu vos suplico, suas a\u00e7\u00f5es perversas; concedei que eu mesmo exer\u00e7a uma influ\u00eancia crist\u00e3 e salutar ao meu redor.\n\nNono Dia\n\u00d3 Santa Filomena, depois das prova\u00e7\u00f5es da terra, depois dos tormentos do mart\u00edrio, l\u00e1 no alto descansas em paz. Desfrutas da vis\u00e3o infinita de Deus, a quem tanto amastes. De todas as vossas dores, de todos os vossos sofrimentos, tudo o que resta \u00e9 a alegria de os ter aceitado generosamente e a gl\u00f3ria eterna. Como sois feliz!\nPara mim, ainda \u00e9 ex\u00edlio longe da casa do nosso Pai. V\u00ea o olhar do meu cora\u00e7\u00e3o voltado para v\u00f3s. Ouve a minha fervorosa ora\u00e7\u00e3o. Esta novena n\u00e3o terminar\u00e1 sem que eu vos suplique, \u00f3 doce e poderosa Filomena, que continueis com o vosso aux\u00edlio e prote\u00e7\u00e3o. Por teu interm\u00e9dio, imploro a gra\u00e7a final, a felicidade de contemplar, contigo e com o Santo Cura d'Ars, Aquele que traz as del\u00edcias eternas aos eleitos no C\u00e9u.\n\nOra\u00e7\u00f5es\nIlustre virgem e m\u00e1rtir, Beata Santa Filomena, cujo nome e milagres s\u00e3o conhecidos at\u00e9 os confins da terra, s\u00ea sens\u00edvel \u00e0 minha confian\u00e7a em tua intercess\u00e3o e ao desejo que tenho de ver teu culto difundido por todo o universo. Gloriosa virgem e m\u00e1rtir, alegro-me contigo pelo poder que o Senhor te concedeu, para a gl\u00f3ria do seu nome e para a edifica\u00e7\u00e3o da sua Igreja. Amo ver-te t\u00e3o pura, t\u00e3o generosa, t\u00e3o fiel a Jesus, t\u00e3o elevada \u00e0 gl\u00f3ria.\nAtra\u00eddo pelos teus exemplos \u00e0 pr\u00e1tica da virtude, cheio de esperan\u00e7a ao ver as recompensas concedidas aos teus m\u00e9ritos, desejo fugir do pecado e cumprir tudo o que Deus me ordena. Ajuda-me, grande Santa, a obter uma pureza para sempre inviol\u00e1vel, uma generosidade que n\u00e3o recusa nenhum sacrif\u00edcio por amor a Deus, uma devo\u00e7\u00e3o sem limites \u00e0 f\u00e9 cat\u00f3lica e... (nomeie o favor especial que deseja). Este Deus t\u00e3o bom por quem deste o teu sangue e a tua vida, este Deus que tanto me amou, nada recusar\u00e1 \u00e0s tuas ora\u00e7\u00f5es.\nAm\u00e9m.\n\nAve, \u00f3 inocente Filomena, que por amor a Jesus preservaste em todo o seu esplendor o l\u00edrio da virgindade. Ave, \u00f3 ilustre Filomena, que t\u00e3o corajosamente derramaste o teu sangue por Jesus Cristo.\nBendito o Senhor por todas as gra\u00e7as que te concedeu durante a tua vida, e especialmente na hora da tua morte. Louvo-O e glorifico-O pela honra e poder com que te coroou, e suplico-te que me obtenhas de Deus as gra\u00e7as que te pe\u00e7o por tua intercess\u00e3o.\nSanta Filomena, filha amada de Jesus e de Maria, rogai por n\u00f3s que recorremos a ti.\n\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"203","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para obter uma gra\u00e7a especial pela intercess\u00e3o de Santa Ana","pt_content":"\u00d3 gloriosa Santa Ana, cheia de bondade para com todos os que te invocam, cheia de compaix\u00e3o por todos os que sofrem, encontrando-me sobrecarregada de preocupa\u00e7\u00f5es e tristezas, lan\u00e7o-me aos teus p\u00e9s, suplicando-te humildemente que tomes sob a tua guia o assunto que me concerne. Recomendo-o vivamente a ti e pe\u00e7o-te que o apresentes \u00e0 tua filha e nossa m\u00e3e, a Sant\u00edssima Virgem, \u00e0 divina Majestade de Jesus Cristo, para que me obtenha um resultado favor\u00e1vel. N\u00e3o cesses de interceder, eu te suplico, para que o meu pedido me seja atendido pela miseric\u00f3rdia divina. Obt\u00e9m-me acima de tudo, gloriosa Santa, que um dia veja o meu Deus face a face para o louvar, bendizer e amar contigo, com Maria e com todos os eleitos.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"204","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Francisco de Sales a S\u00e3o Jos\u00e9","pt_content":"Glorioso S\u00e3o Jos\u00e9, esposo de Maria, concedei-nos a vossa paternal prote\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vos suplicamos por Jesus Cristo.\r\n\r\n\u00d3 v\u00f3s, cujo poder se estende a todas as nossas necessidades e sabeis tornar poss\u00edveis as coisas mais imposs\u00edveis, cuidai paternalmente dos interesses dos vossos filhos. A v\u00f3s recorremos com confian\u00e7a.\r\nQue, sob a vossa paternal orienta\u00e7\u00e3o, todas as nossas causas de ansiedade se convertam para a gl\u00f3ria de Deus e o bem dos seus devotos servos.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"205","category_id":"5","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a S\u00e3o Martinho","pt_content":"Grande S\u00e3o Martinho, padroeiro dos monges, padroeiro daqueles que amaram a pobreza evang\u00e9lica at\u00e9 a adora\u00e7\u00e3o, padroeiro daqueles que viram Jesus no pr\u00f3ximo e se despiram das pr\u00f3prias vestes para cobri-lo com elas em sua pobreza; \u00f3 bom pastor, que guardastes e cuidastes com tanto amor do vosso rebanho mon\u00e1stico e dos rebanhos da vossa diocese! \u00d3 grande ap\u00f3stolo que evangelizastes tantas prov\u00edncias e convertestes tantos pag\u00e3os a Jesus; \u00d3 bom soldado que vos apresentastes desarmado nas primeiras fileiras do ex\u00e9rcito no primeiro dia de batalha para ser fiel \u00e0 lei divina, v\u00f3s cujo lugar de morte vi em Candes, rogai por mim, protegei-me, ensinai-me a praticar as vossas virtudes, a imitar Jesus, a amar o meu pr\u00f3ximo e a fazer na minha obscuridade, na obscuridade de Nazar\u00e9, o que fizestes com tanto brilho: passar pela terra fazendo o bem, viver e morrer com as vossas \u00faltimas palavras nos meus l\u00e1bios e no meu cora\u00e7\u00e3o: \"Meu Deus, anseio por v\u00f3s, gostaria de deixar a vida para unir-me a v\u00f3s, por\u00e9m, se ainda sou \u00fatil aqui na terra, n\u00e3o recuso a obra... Meu Deus, seja feita a vossa vontade.\"\r\nS\u00e3o Martinho, rogai por mim, eu me recomendo a v\u00f3s, grande santo da Fran\u00e7a, eu t\u00e3o pobre e t\u00e3o perverso; coloco-me sob a vossa prote\u00e7\u00e3o... Quanto mais miser\u00e1vel algu\u00e9m \u00e9, mais precisa de um poderoso protetor... Dirijo-me a v\u00f3s, que sois t\u00e3o poderoso no c\u00e9u. N\u00e3o me rejeites, ouve-me, ampara-me nesta vida e na hora da morte, para que eu seja fiel \u00e0s gra\u00e7as que o Bom Deus me concede e console o Seu Cora\u00e7\u00e3o o m\u00e1ximo poss\u00edvel, n\u2019Ele, por Ele e para Ele.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"206","category_id":"5","pt_title":"Em S\u00e3o Paulo","pt_content":"Paulo, nosso guia e amado irm\u00e3o,\r\nobt\u00e9m-nos uma f\u00e9 profunda,\r\numa esperan\u00e7a firme,\r\num amor ardente pelo Senhor,\r\npara que possamos dizer contigo:\r\n\"J\u00e1 n\u00e3o sou eu, mas Cristo vive em mim.\"\r\nAjuda-nos a nos tornarmos ap\u00f3stolos\r\nque servem a Igreja com a consci\u00eancia limpa,\r\ntestemunhas de sua grandeza e beleza\r\nem meio \u00e0s trevas do nosso tempo.\r\nContigo louvamos a Deus,\r\no Pai que est\u00e1s nos c\u00e9us!\r\n\"A ele seja a gl\u00f3ria, na Igreja e em Cristo Jesus,\r\npor todos os s\u00e9culos.\"","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"207","category_id":"5","pt_title":"Ato de Amor","pt_content":"Eu te amo, \u00f3 meu Deus, e meu \u00fanico desejo \u00e9 te amar at\u00e9 o meu \u00faltimo suspiro.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus infinitamente am\u00e1vel, e prefiro morrer te amando a viver um \u00fanico momento sem te amar.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus, e desejo o c\u00e9u somente pela felicidade de te amar perfeitamente.\r\n\r\nEu te amo, \u00f3 meu Deus, e temo o inferno somente porque l\u00e1 n\u00e3o se ter\u00e1 a doce consola\u00e7\u00e3o de te amar.\r\n\r\n\u00d3 meu Deus, se minha l\u00edngua n\u00e3o pode dizer a todo momento que te amo, ao menos quero que meu cora\u00e7\u00e3o te repita tantas vezes quanto eu respiro.\r\n\r\nAh! Concede-me a gra\u00e7a de sofrer te amando, de te amar sofrendo, e de expirar um dia te amando e sentindo que te amo.\r\nE quanto mais me aproximo do meu fim, mais te imploro que aumentes meu amor e o aperfei\u00e7oes.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"208","category_id":"5","pt_title":"Ato de oferta","pt_content":"\u00d3 Jesus!\r\nObras deslumbrantes me s\u00e3o proibidas,\r\nN\u00e3o posso pregar o Evangelho, derramar meu sangue...\r\nQue importa?\r\nMeus irm\u00e3os trabalham em meu lugar,\r\ne eu, uma crian\u00e7a,\r\nestou perto do trono real,\r\namo aqueles que lutam.\r\n\r\nMas como demonstrarei meu amor,\r\nj\u00e1 que o amor se prova pelas obras?\r\nPois bem! A crian\u00e7a atirar\u00e1 flores...\r\nperfumar\u00e1 o trono divino com seus perfumes,\r\ncantar\u00e1 com sua voz prateada\r\no c\u00e2ntico do amor!\r\n\r\nSim, meu Amado,\r\n\u00e9 assim que minha vida se consumir\u00e1 diante de ti.\r\nN\u00e3o tenho outro meio\r\nde provar meu amor a ti\r\na n\u00e3o ser atirar flores:\r\nisto \u00e9, n\u00e3o deixar escapar\r\nnenhum sacrif\u00edcio, nenhum olhar, nenhuma palavra;\r\n\r\napreciar as menores a\u00e7\u00f5es\r\ne faz\u00ea-las por amor.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"209","category_id":"5","pt_title":"Ame e fa\u00e7a o que voc\u00ea quiser","pt_content":"Este breve preceito lhe \u00e9 dado de uma vez por todas:\r\n\r\nAme e fa\u00e7a o que quiser.\r\n\r\nSe voc\u00ea ficar em sil\u00eancio, fique em sil\u00eancio por amor,\r\nSe voc\u00ea falar, fale por amor,\r\nSe voc\u00ea corrigir, corrija por amor,\r\nSe voc\u00ea perdoar, perdoe por amor.\r\n\r\nTenha a raiz do amor no fundo do seu cora\u00e7\u00e3o:\r\nDesta raiz, nada de ruim pode vir.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"210","category_id":"5","pt_title":"Ao primeiro raio do dia","pt_content":"Desde o primeiro raio do dia,\r\nassim que eu acordar,\r\n\u00f3 Deus poderoso, venha a mim,\r\nhabite comigo,\r\ngoverne meus pensamentos,\r\nminhas palavras e minhas a\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nGuarde todo o meu corpo,\r\ntodos os meus sentidos.\r\n\r\nGuarde minhas m\u00e3os:\r\nque sejam puras, imaculadas e erguidas a Ti,\r\n\u00f3 meu Deus.\r\n\r\nGuarde meus p\u00e9s,\r\nque n\u00e3o vaguem de um lado para o outro em ociosidade;\r\nmas quando eu estiver de p\u00e9,\r\nSenhor, seja trabalhando ou orando,\r\nguarde meus l\u00e1bios.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"211","category_id":"5","pt_title":"Aben\u00e7oe os cora\u00e7\u00f5es","pt_content":"ABEN\u00c7OE o esp\u00edrito quebrantado do sofredor,\r\nA pesada solid\u00e3o dos homens,\r\nO ser que n\u00e3o conhece descanso,\r\nO sofrimento que nunca \u00e9 confiado\r\na ningu\u00e9m...\r\n\r\nABEN\u00c7OE a mis\u00e9ria dos homens\r\nQue est\u00e3o morrendo nesta hora.\r\nD\u00e1-lhes, meu Deus, um bom fim.\r\n\r\nABEN\u00c7OE os cora\u00e7\u00f5es, Senhor, os cora\u00e7\u00f5es amargurados.\r\nAcima de tudo, d\u00e1 al\u00edvio aos doentes,\r\nEnsina o esquecimento \u00e0queles a quem privaste\r\nDo seu bem mais querido.\r\nN\u00e3o deixes ningu\u00e9m, em toda a terra,\r\nEm sofrimento.\r\n\r\nABEN\u00c7OE os que est\u00e3o alegres,\r\nSenhor, protege-os.\r\nQuanto a mim, at\u00e9 hoje, nunca\r\nMe livraste da tristeza.\r\n\u00c0s vezes, ela me pesa muito.\r\nNo entanto, tu me d\u00e1s a tua for\u00e7a\r\nE assim eu posso suportar.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"212","category_id":"5","pt_title":"Can\u00e7\u00e3o do Irm\u00e3o Sol","pt_content":"Alt\u00edssimo, Todo-Poderoso, Bom Senhor,\r\nTeus s\u00e3o os louvores, a gl\u00f3ria e a honra,\r\ne todas as b\u00ean\u00e7\u00e3os.\r\nSomente a Ti, Alt\u00edssimo, s\u00e3o devidos;\r\ne nenhum homem \u00e9 digno de pronunciar Teu nome.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor, com todas as Tuas criaturas:\r\nespecialmente o Senhor Irm\u00e3o Sol\r\nque d\u00e1 o dia e por quem nos d\u00e1s a luz;\r\nele \u00e9 belo e radiante com grande esplendor:\r\nde Ti, Alt\u00edssimo, ele \u00e9 o s\u00edmbolo.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npela Irm\u00e3 Lua e pelas estrelas:\r\nnos c\u00e9us as criaste, claras, preciosas e belas.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npelo Irm\u00e3o Vento,\r\npelo ar e pelas nuvens, e pelo c\u00e9u puro, e por todo o tempo,\r\npelo qual sustentas Tuas criaturas.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npela Irm\u00e3 \u00c1gua,\r\nque \u00e9 muito \u00fatil e humilde, preciosa e casta.\r\nLouvado sejas, meu Senhor, pelo irm\u00e3o Fogo,\r\npor meio do qual iluminas a noite;\r\nela \u00e9 bela e alegre, robusta e forte.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npela irm\u00e3 M\u00e3e Terra,\r\nque nos sustenta e nutre,\r\ne produz frutos diversos com as flores multicoloridas\r\ne a grama.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npor aqueles que perdoam por amor a Ti,\r\ne suportam a dor e a tribula\u00e7\u00e3o;\r\nbem-aventurados os que perseveram em paz,\r\npois por Ti, Alt\u00edssimo, ser\u00e3o coroados.\r\n\r\nLouvado sejas, meu Senhor,\r\npor nossa irm\u00e3 a morte corporal,\r\nda qual nenhum ser vivo pode escapar.\r\nAi daqueles que morrem em pecado mortal!\r\n\r\nBem-aventurados aqueles que ela encontra em conformidade\r\ncom a tua sant\u00edssima vontade,\r\npois a segunda morte n\u00e3o os prejudicar\u00e1.\r\n\r\nLouvai e bendizei o meu Senhor e dai-lhe gra\u00e7as,\r\ne servi-o com grande humildade.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"213","category_id":"5","pt_title":"N\u00e3o \u00e9 voc\u00ea quem faz Deus","pt_content":"N\u00e3o \u00e9 voc\u00ea\r\nquem faz Deus,\r\nmas Deus quem faz voc\u00ea.\r\nSe voc\u00ea \u00e9 obra de Deus,\r\naguarde pacientemente\r\na m\u00e3o do seu artista\r\nque fez tudo\r\nno devido tempo.\r\nApresente a Ele um cora\u00e7\u00e3o\r\nflex\u00edvel e d\u00f3cil\r\ne mantenha a forma\r\nque este artista lhe deu.\r\nTendo dentro de voc\u00ea a \u00e1gua\r\nque vem Dele\r\ne sem a qual,\r\nendurecendo-se,\r\nvoc\u00ea lamentaria a marca\r\ndos seus dedos.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"214","category_id":"5","pt_title":"Cem Faces","pt_content":"Se uma a\u00e7\u00e3o pode ter cem faces,\r\nsempre a veja com a mais bela.\r\nSe n\u00e3o se pode desculpar uma a\u00e7\u00e3o,\r\npode-se suaviz\u00e1-la desculpando a inten\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo que n\u00e3o se possa desculpar a inten\u00e7\u00e3o,\r\ndeve-se culpar a viol\u00eancia da tenta\u00e7\u00e3o,\r\nou culp\u00e1-la pela ignor\u00e2ncia, pela surpresa,\r\nou pela fraqueza humana,\r\npara ao menos tentar amenizar o esc\u00e2ndalo.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"215","category_id":"5","pt_title":"Comunh\u00e3o","pt_content":"O alimento se torna um com aquele que o come: \u00e9 por isso que Nosso Senhor quis reduzir-se ao estado de alimento, para que a comunh\u00e3o nos tornasse um com Ele.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"216","category_id":"5","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o \u00e0 Sagrada Fam\u00edlia","pt_content":"Sagrada Fam\u00edlia de Nazar\u00e9,\r\nEu me consagro a ti\r\npara que me conduzas \u00e0 Sant\u00edssima Trindade.\r\nNela, renovo minha alian\u00e7a de amor\r\ne recebo o dom do Esp\u00edrito.\r\n\r\nEu me inspiro na tua Sant\u00edssima Fam\u00edlia\r\npara amar e dar \u00e0 luz a Igreja.\r\nContigo, Jos\u00e9, Maria e Jesus,\r\ndesejo cultivar a mansid\u00e3o, a humildade,\r\no perd\u00e3o, a alegria de servir.\r\nDescobrir a for\u00e7a da vida escondida\r\ne sua fecundidade na paci\u00eancia do tempo.\r\n\r\nEu me consagro a ti,\r\npara ser filho da tua fam\u00edlia,\r\npara receber Jesus como meu irm\u00e3o,\r\nTu, Maria, como minha m\u00e3e,\r\nE tu, Jos\u00e9, como meu guardi\u00e3o.\r\n\r\nA tua proximidade atrai o Esp\u00edrito Santo.\r\nConfio a minha fam\u00edlia a ti\r\npara que se torne uma oficina de santidade,\r\numa pequena igreja dom\u00e9stica,\r\num cen\u00e1culo onde o fogo do Esp\u00edrito nos incendeie a todos.\r\n\r\nQue um Pentecostes permanente ilumine nosso lar\r\ne transfigure nossas prova\u00e7\u00f5es,\r\nque inflame nossa vizinhan\u00e7a e nossa par\u00f3quia com doce caridade.\r\n\r\nMaria, doce fogo da caridade,\r\nJos\u00e9, guardi\u00e3o do lar,\r\nJesus, rio de \u00e1gua viva,\r\neu me entrego a ti.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"217","category_id":"5","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o \u00e0 Sant\u00edssima Virgem","pt_content":"Eu te escolho,\r\nHoje, \u00f3 Maria, na presen\u00e7a de toda a Corte Celeste, como minha M\u00e3e e minha Rainha.\r\nEntrego-te e consagro-te, com toda a submiss\u00e3o e amor, meu corpo e minha alma, meus bens interiores e exteriores, e o pr\u00f3prio valor das minhas boas a\u00e7\u00f5es, passadas, presentes e futuras, deixando-te o direito completo e pleno de dispor de mim e de tudo o que me pertence, sem exce\u00e7\u00e3o, segundo a tua boa vontade, para a maior Gl\u00f3ria de Deus, no tempo e na eternidade.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"218","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas voca\u00e7\u00f5es","pt_content":"Senhor Jesus, tu que \u00e9s o Bom Pastor,\r\nsuscita em todas as comunidades paroquiais\r\nsacerdotes e di\u00e1conos,\r\nreligiosos e religiosas,\r\nleigos consagrados e mission\u00e1rios,\r\nsegundo as necessidades deste mundo\r\nque amas e queres salvar.\r\n\r\nA ti confiamos a nossa comunidade em particular;\r\ncria em n\u00f3s o clima espiritual dos primeiros crist\u00e3os,\r\npara que sejamos um cen\u00e1culo de ora\u00e7\u00e3o,\r\nacolhendo com amor o Esp\u00edrito Santo e os seus dons.\r\nAssiste os nossos p\u00e1rocos\r\ne todos aqueles que se consagram a ti.\r\nGuia os passos daqueles que aceitaram o teu chamado.\r\nVolta o teu olhar amoroso\r\npara tantos jovens bem-dispostos\r\ne chama-os a seguir-te.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"219","category_id":"6","pt_title":"M\u00e3e dos Sacerdotes","pt_content":"Senhor Jesus, tu que \u00e9s o Bom Pastor,\r\nsuscita em todas as comunidades paroquiais\r\nsacerdotes e di\u00e1conos,\r\nreligiosos e religiosas,\r\nleigos consagrados e mission\u00e1rios,\r\nsegundo as necessidades deste mundo\r\nque amas e queres salvar.\r\n\r\nA ti confiamos a nossa comunidade em particular;\r\ncria em n\u00f3s o clima espiritual dos primeiros crist\u00e3os,\r\npara que sejamos um cen\u00e1culo de ora\u00e7\u00e3o,\r\nacolhendo com amor o Esp\u00edrito Santo e os seus dons.\r\nAssiste os nossos p\u00e1rocos\r\ne todos aqueles que se consagram a ti.\r\nGuia os passos daqueles que aceitaram o teu chamado.\r\nVolta o teu olhar amoroso\r\npara tantos jovens bem-dispostos\r\ne chama-os a seguir-te.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"220","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora do Sacerd\u00f3cio","pt_content":"Virgem Maria,\r\nM\u00e3e de Cristo Sacerdote,\r\nM\u00e3e dos sacerdotes em todo o mundo,\r\nV\u00f3s amais especialmente os sacerdotes,\r\nporque eles s\u00e3o as imagens vivas\r\ndo Vosso \u00fanico Filho.\r\n\r\nAjudastes Jesus durante toda a Vossa vida terrena,\r\ne ainda O ajudais no C\u00e9u.\r\nN\u00f3s Vos suplicamos, rogai pelos sacerdotes,\r\nRogai ao Pai Celestial\r\npara que envie oper\u00e1rios para a Sua messe.\r\n\r\nRogai para que tenhamos sempre sacerdotes,\r\nque nos administrem os sacramentos,\r\nnos expliquem o Evangelho de Cristo,\r\ne nos ensinem a nos tornarmos verdadeiros filhos de Deus.\r\n\r\nVirgem Maria, pedi a Deus Pai os sacerdotes de que tanto necessitamos,\r\ne j\u00e1 que o Vosso cora\u00e7\u00e3o tem completo poder sobre ele,\r\nobtende-nos, \u00f3 Maria,\r\nsacerdotes santos.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"221","category_id":"6","pt_title":"Voc\u00ea me chama","pt_content":"Pai da ternura no cora\u00e7\u00e3o do mundo,\r\nTu me chamas a respeitar e preservar\r\nas maravilhas da Tua Cria\u00e7\u00e3o. Aqui estou diante de Ti!\r\n\r\n\u00d3 Cristo, Tu me chamas a dar, como Tu,\r\na minha vida pelos meus irm\u00e3os e irm\u00e3s.\r\nH\u00e1 mil e uma maneiras de fazer isso. Ajuda-me!\r\n\r\nEsp\u00edrito de Deus, Esp\u00edrito de for\u00e7a e sabedoria,\r\nTu me chamas a embarcar corajosamente\r\nnos caminhos da vida. Vem a mim!\r\n\r\nSenhor,\r\na servi\u00e7o da humanidade\r\ne da vida da Tua Igreja,\r\nquero discernir o Teu chamado\r\ne responder a ele todos os dias,\r\ncom alegria!\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"222","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para quem deseja constituir fam\u00edlia","pt_content":"Jos\u00e9, Maria, v\u00f3s que conhecestes a alegria de nos encontrarmos e recebermos como casal, intercedei junto \u00e0 Trindade para que se cumpra a minha longa espera por um c\u00f4njuge.\r\n\r\nJos\u00e9, intercedei junto a Maria, a toda bela, para que a minha longa espera, o meu medo de ficar sozinho, esta ferida de Amor, sejam fecundados na oferta do tempo.\r\n\r\nSe a vida me permite ficar sozinho, concedei-me a gra\u00e7a de ser amado; ajudai-me a rejeitar toda amargura para que eu possa tecer alian\u00e7as com muitos outros, amando-os. Seja feita a vossa vontade. Esp\u00edrito Santo, suavizai a minha solid\u00e3o.\r\n\r\nSagrada Fam\u00edlia de Nazar\u00e9, abandono-me a v\u00f3s, inspiro-me em vossa casa, na vossa pequena igreja de ternura. Jos\u00e9, perto de Jesus, guardai-me; Maria, doce companheira, concedei-me um dia exultar de alegria aos p\u00e9s do altar pela gra\u00e7a de sermos dois!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"223","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para pedir a voca\u00e7\u00e3o","pt_content":"Sinto um grande vazio se formando dentro de mim, um vazio que nem a amizade nem o estudo podem preencher. N\u00e3o sei quem vir\u00e1 para preench\u00ea-lo. Ser\u00e1 Deus, ser\u00e1 uma criatura?\r\n\r\nSe for uma criatura, rezo para que s\u00f3 apare\u00e7a quando eu me tornar digno dela. Rezo para que traga consigo o encanto exterior necess\u00e1rio para que n\u00e3o deixe espa\u00e7o para arrependimento;\r\n\r\nMas, acima de tudo, rezo para que venha com uma alma excelente, que traga grande virtude, que seja muito melhor do que eu, que me eleve, que n\u00e3o me arraste para baixo, que seja generosa porque muitas vezes sou medrosa, que seja fervorosa porque sou morna nas coisas de Deus e, finalmente, que seja compassiva, para que eu n\u00e3o tenha que corar diante dela por minha inferioridade.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"224","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelos sacerdotes","pt_content":"Senhor Jesus,\r\nDesde os ap\u00f3stolos, escolheste servos\r\nQue proclamam a tua Palavra,\r\nCompartilham a tua comida\r\nE oferecem a tua compaix\u00e3o.\r\n\r\nObrigado pelos sacerdotes que deste \u00e0 Igreja\r\nPara que cada um cres\u00e7a\r\nNa sua santa voca\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nAjuda as nossas comunidades a propor o sacerd\u00f3cio.\r\nEnsina-nos a apoiar aqueles que aceitam este chamado.\r\nN\u00f3s te pedimos isso,\r\nA ti que reinas com o Pai e o Esp\u00edrito Santo,\r\nDeus para todo o sempre,\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"225","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas voca\u00e7\u00f5es","pt_content":"Bendito sejas, Senhor, por Samuel.\r\nQuando jovem, ele soube ouvir e aceitar o teu chamado.\r\n\r\nBendito sejas por Maria,\r\nM\u00e3e e modelo de todas as voca\u00e7\u00f5es.\r\nDia ap\u00f3s dia, ela dizia sim.\r\nBendito sejas pela f\u00e9 de Pedro,\r\npelo ardor de Paulo e pelo amor de Jo\u00e3o.\r\nBendito sejas pelos ap\u00f3stolos de ontem e de hoje\r\nE pelos santos que nos precederam no caminho da f\u00e9.\r\nBendito sejas pela diversidade dos teus dons,\r\npelas voca\u00e7\u00f5es apost\u00f3licas e mon\u00e1sticas,\r\nmission\u00e1rias e contemplativas.\r\nElas s\u00e3o necess\u00e1rias para a vitalidade da Igreja.\r\nBendito sejas por estes casais cativados pelo teu Evangelho.\r\nEles procuram testemunhar um amor forte e duradouro\r\nem meio a um mundo inquieto e um tanto triste. Bendito sejas pelos di\u00e1conos permanentes.\r\nNa tua Igreja, eles nos lembram que toda miss\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o.\r\nBendito sejas pelos sacerdotes.\r\nTu os escolheste, os consagraste\r\nE os entregas \u00e0s comunidades crist\u00e3s.\r\nVigilantes e despertadores, eles buscam\r\nQue toda a miss\u00e3o da Igreja seja cumprida.\r\nEles proclamam a tua Palavra e compartilham o teu P\u00e3o.\r\nEles oferecem o teu Perd\u00e3o e re\u00fanem o teu Povo.\r\nQue o teu Esp\u00edrito os ilumine e fortale\u00e7a\r\nPara que sejam, todos os dias, pastores segundo o teu cora\u00e7\u00e3o.\r\nBendito sejas pelos seminaristas e por todos os jovens em forma\u00e7\u00e3o.\r\nMant\u00e9m-nos em a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as,\r\nEm alegre perseveran\u00e7a e humilde fidelidade.\r\nSenhor, ouve a nossa ora\u00e7\u00e3o.\r\nTorna-nos mais brilhantes, mais alegres e mais entusiasmados.\r\nEnt\u00e3o, muitos jovens\r\naceitar\u00e3o o teu chamado para deixar tudo para tr\u00e1s e seguir-te.\r\nE para que venha o teu Reino, eles se comprometer\u00e3o\r\ncom uma vida inteiramente dedicada a ti.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"226","category_id":"6","pt_title":"Para fazer a vontade de Deus","pt_content":"Deus Todo-Poderoso, eterno, justo e bom, por n\u00f3s mesmos n\u00e3o somos nada al\u00e9m de nada e pobreza; mas tu, por teu pr\u00f3prio amor,\r\n\r\nconcede-nos agir segundo a tua vontade, como a conhecemos, e desejar sempre o que te agrada. Assim, possamos tornar-nos capazes, interiormente purificados, iluminados e inflamados pelo fogo do Esp\u00edrito Santo, de seguir os passos de teu Filho, Nosso Senhor Jesus Cristo, e somente por tua gra\u00e7a, chegar a ti, Alt\u00edssimo, que, em perfeita Trindade e singela Unidade, vives, reinas e recebes toda a gl\u00f3ria, Deus Todo-Poderoso para todo o sempre.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"227","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela fam\u00edlia","pt_content":"\u00d3 Deus, de quem prov\u00e9m toda a paternidade no c\u00e9u e na terra,\r\nTu, Pai, que \u00e9s Amor e Vida,\r\nconcede que nesta terra,\r\npor meio de teu Filho, Jesus Cristo, \"nascido de mulher\",\r\ne pelo Esp\u00edrito Santo, fonte da caridade divina,\r\ncada fam\u00edlia humana se torne\r\num verdadeiro santu\u00e1rio de vida e amor\r\npara gera\u00e7\u00f5es que se renovam constantemente.\r\n\r\nQue a tua gra\u00e7a guie os pensamentos e as a\u00e7\u00f5es dos esposos\r\npara o bem maior de suas fam\u00edlias,\r\nde todas as fam\u00edlias do mundo.\r\n\r\nQue as gera\u00e7\u00f5es mais jovens\r\nencontrem na fam\u00edlia um apoio inabal\u00e1vel\r\nque as torne cada vez mais humanas\r\ne as ajude a crescer na verdade e no amor.\r\n\r\nQue o amor, fortalecido pela gra\u00e7a do sacramento do Matrim\u00f4nio,\r\nseja mais forte do que todas as fraquezas e crises\r\nque nossas fam\u00edlias \u00e0s vezes experimentam.\r\n\r\nFinalmente, pedimos-te\r\npor intercess\u00e3o da Sagrada Fam\u00edlia de Nazar\u00e9,\r\nque em todas as na\u00e7\u00f5es da terra\r\na Igreja cumpra fecundamente a sua miss\u00e3o\r\nna fam\u00edlia e por meio da fam\u00edlia.\r\n\r\nTu que \u00e9s o Caminho, a Verdade e a Vida\r\nna unidade do Filho e do Esp\u00edrito Santo.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"228","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas voca\u00e7\u00f5es e pelos sacerdotes (Jo\u00e3o Paulo II)","pt_content":"Pai Santo, olha para a nossa humanidade aqui: ela est\u00e1 dando os primeiros passos no caminho para o terceiro mil\u00eanio. Sua vida ainda \u00e9 fortemente marcada pelo \u00f3dio, pela viol\u00eancia, pela opress\u00e3o, mas a fome de justi\u00e7a, verdade e gra\u00e7a ainda encontra espa\u00e7o no cora\u00e7\u00e3o de tantas pessoas que aguardam aquele que trar\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ada por ti atrav\u00e9s do teu Filho Jesus. O mundo precisa de corajosos arautos do Evangelho, generosos servos da humanidade sofredora. Envia \u00e0 tua Igreja, n\u00f3s te pedimos, santos sacerdotes para santificar o teu povo com os instrumentos da tua gra\u00e7a. Envia muitas almas consagradas, para que manifestem a tua santidade no meio do mundo. Envia santos oper\u00e1rios para a tua vinha, para que trabalhem com o ardor da caridade e que, movidos pelo teu Esp\u00edrito Santo, levem a salva\u00e7\u00e3o de Cristo at\u00e9 os confins da terra. Am\u00e9m.\r\n\r\nJo\u00e3o Paulo II\r\n\r\n\u00d3 Pai bondoso, n\u00f3s te suplicamos por sacerdotes. Envia sobre eles o teu esp\u00edrito de santidade para que prolonguem a tua paternidade entre n\u00f3s!\r\n\r\n\u00d3 Jesus, luz das na\u00e7\u00f5es, concede aos teus servos, os sacerdotes, falar como tu falaste, sofrer como tu sofreste, oferecer como tu ofereceste, amar como tu amaste!\r\n\r\nIlumina-os com a luz verdadeira, n\u00e3o a do mundo, mas a de Deus! Faze deles o sal da terra para n\u00f3s e o perfume da tua presen\u00e7a! Coloca em seus cora\u00e7\u00f5es um amor ardente pela Sagrada Eucaristia!\r\n\r\nVirgem sempre fiel a todos os teus filhos, faz de n\u00f3s um povo santo, um sacerd\u00f3cio real!\r\n\r\nAcolhe em teu cora\u00e7\u00e3o as nossas ora\u00e7\u00f5es e os nossos sacrif\u00edcios para que tenhamos voca\u00e7\u00f5es sacerdotais!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"229","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Coroinha","pt_content":"Senhor,\r\nensina-me a agradecer-Te cada vez mais profundamente\r\npelas maravilhas que fizeste,\r\na descobrir-Te na Tua Palavra,\r\na descobrir-Te nos meus irm\u00e3os e irm\u00e3s.\r\n\r\nFaz de mim um servo leal,\r\numa testemunha da Tua presen\u00e7a,\r\nproclamando as Tuas boas novas,\r\nlevando a Tua luz com alegria.\r\n\r\nD\u00e1-me o poder de estar constantemente\r\ndispon\u00edvel aos meus irm\u00e3os e irm\u00e3s,\r\num semeador de amor e paz\r\nseguindo o exemplo de Maria,\r\nm\u00e3e do Teu Filho e M\u00e3e de todos n\u00f3s.\r\n\r\nAjuda-me nas minhas dificuldades\r\nAjuda-me a n\u00e3o ter medo de me comprometer\r\nna terra como no c\u00e9u.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"230","category_id":"6","pt_title":"Nunca \u00e9 tarde demais!","pt_content":"Se um dia voc\u00ea achar que se perdeu,\r\n\r\nQuando achar que nunca vai parar de cair,\r\n\r\nSaiba que nunca \u00e9 tarde demais.\r\n\r\nQuando chegar ao fundo do po\u00e7o,\r\n\r\nSe perceber que se perdeu ou foi enganado,\r\n\r\nO que quer que tenha feito, pensado ou dito,\r\n\r\nVoc\u00ea pode parar a m\u00e1quina infernal,\r\n\r\nRefazer seus passos e voltar na dire\u00e7\u00e3o certa.\r\n\r\nNunca \u00e9 tarde demais!\r\n\r\nQuando chegar \u00e0 costa,\r\n\r\nDa amargura e do desespero,\r\n\r\nVoc\u00ea ainda pode voltar!\r\n\r\nNadar se necess\u00e1rio, se tiver se soltado das \u00faltimas amarras.\r\n\r\nSe um dia voc\u00ea se encontrar preso em uma espiral e parecer perdido, sem mais sa\u00edda,\r\n\r\nLembre-se de que voc\u00ea permanece livre.\r\n\r\nVoc\u00ea sempre pode dizer n\u00e3o, recusar-se a consentir com um ato, gesto ou palavra indigno, romper com mentiras. Sua dignidade est\u00e1 em jogo!\r\n\r\nCom uma explos\u00e3o de energia, retome as r\u00e9deas da sua vida com firmeza e confian\u00e7a.\r\n\r\nNunca \u00e9 tarde demais!\r\n\r\nE mesmo que um dano irrepar\u00e1vel tenha sido cometido, Deus, e somente Ele, pode transformar o mal em um bem maior. Ent\u00e3o... deixe isso com Ele!\r\n\r\nAconte\u00e7a o que acontecer, mesmo que voc\u00ea tenha deixado sua f\u00e9 em Deus morrer, Ele nunca se cansar\u00e1,\r\n\r\nEle nunca deixar\u00e1 de acreditar em voc\u00ea.\r\n\r\nPois o seu Deus \u00e9 fiel. Ele \u00e9 paciente, gentil e humilde.\r\n\r\nCom Ele, nunca \u00e9 tarde demais. \"N\u00e3o existe vida desperdi\u00e7ada!\" proclamam milhares de convertidos, aqueles que sobreviveram a milagres e bons ladr\u00f5es.\r\n\r\nDeus \u00e9 paciente... Ele aguarda respeitosamente o momento em que voc\u00ea se lembrar Dele, mesmo que seja apenas com um suspiro, uma l\u00e1grima, um olhar... Ele est\u00e1 esperando por isso! Ele pede sua permiss\u00e3o, seu consentimento para que Ele possa intervir... pois Ele o queria livre, por amor. Uma liberdade vertiginosa que permite \u00e0 criatura rejeitar Aquele que a ama e a Quem ela deve sua vida!\r\n\r\nV\u00ea teu Senhor humilde, pequeno diante de ti... o mist\u00e9rio insond\u00e1vel e avassalador de Seu Amor louco...\r\n\r\nSomente a teu pedido, Ele poder\u00e1 deixar de conter os impulsos de Seu cora\u00e7\u00e3o divino. Ele ent\u00e3o correr\u00e1 ao teu encontro, te cercar\u00e1 e te consolar\u00e1. V\u00ea a ternura do pastor por sua ovelha perdida que geme, a do Pai por seu filho perdido que retorna, miser\u00e1vel, a Ele.\r\n\r\nDeus te conhece. Ele conhece tuas fraquezas, teus medos. Ele aguarda tuas ora\u00e7\u00f5es para te encher de gra\u00e7a justamente onde sofres. S\u00f3 h\u00e1 uma resposta para a mis\u00e9ria humana: a miseric\u00f3rdia divina.\r\n\r\nTu vales mais que o teu pecado. E se o teu cora\u00e7\u00e3o te condena, n\u00e3o te esque\u00e7as de que Deus \u00e9 maior que o teu cora\u00e7\u00e3o... Nunca \u00e9 tarde demais!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"231","category_id":"6","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas voca\u00e7\u00f5es sacerdotais (Bento XVI)","pt_content":"\u00d3 Pai, suscita entre os crist\u00e3os\r\nmuitas santas voca\u00e7\u00f5es ao sacerd\u00f3cio,\r\nque mantenham viva a f\u00e9\r\ne preservem a grata mem\u00f3ria de teu Filho Jesus\r\natrav\u00e9s da prega\u00e7\u00e3o de sua Palavra\r\ne da administra\u00e7\u00e3o dos sacramentos\r\ncom os quais renovas continuamente os teus fi\u00e9is.\r\n\r\nD\u00e1-nos santos ministros do teu altar,\r\nque sejam guardi\u00f5es atentos e fervorosos da Eucaristia,\r\no sacramento do dom supremo de Cristo\r\npara a reden\u00e7\u00e3o do mundo.\r\n\r\nChama ministros da tua miseric\u00f3rdia,\r\nque dispensem a alegria do teu perd\u00e3o\r\natrav\u00e9s do sacramento da Reconcilia\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\u00d3 Pai,\r\nque a Igreja acolha com alegria\r\nas m\u00faltiplas inspira\u00e7\u00f5es do Esp\u00edrito do teu Filho\r\ne, sendo d\u00f3cil aos seus ensinamentos,\r\nque alimente as voca\u00e7\u00f5es ao minist\u00e9rio sacerdotal\r\ne \u00e0 vida consagrada.\r\n\r\nApoia bispos, sacerdotes, di\u00e1conos,\r\npessoas consagradas e todos os batizados em Cristo,\r\npara que cumpram fielmente a sua miss\u00e3o\r\na servi\u00e7o do Evangelho.\r\n\r\nPedimos isso por Cristo, nosso Senhor.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"232","category_id":"1","pt_title":"A Deus nosso louvor (Te Deum)","pt_content":"A ti, Deus, o nosso louvor!\r\nN\u00f3s te aclamamos: tu \u00e9s o Senhor!\r\nA ti, Pai eterno,\r\no hino do universo.\r\n\r\nDiante de ti se prostram os arcanjos,\r\nos anjos e os esp\u00edritos do c\u00e9u;\r\neles te agradecem;\r\neles adoram e cantam:\r\n\r\nSanto, Santo, Santo, Senhor,\r\nDeus do universo;\r\no c\u00e9u e a terra est\u00e3o cheios da tua gl\u00f3ria.\r\n\r\n\u00c9s tu a quem os ap\u00f3stolos glorificam,\r\na ti a quem os profetas proclamam,\r\na ti a quem os m\u00e1rtires d\u00e3o testemunho;\r\n\u00e9 a ti que a Igreja proclama e reconhece em todo o mundo.\r\n\r\nDeus, n\u00f3s te adoramos:\r\nPai infinitamente santo,\r\nFilho eterno e amado,\r\nEsp\u00edrito de poder e paz.\r\n\r\nCristo, o Filho do Deus vivo,\r\no Senhor da gl\u00f3ria,\r\n\r\ntu n\u00e3o tiveste medo de te encarnar\r\nno corpo de uma virgem\r\npara libertar a humanidade cativa.\r\n\r\nPela tua vit\u00f3ria sobre a morte,\r\nabriste a todo crente\r\nas portas do Reino;\r\nreinas \u00e0 direita do Pai;\r\nvir\u00e1s para o julgamento.\r\n\r\nMostra-te defensor e amigo\r\ndaqueles que foram salvos pelo teu sangue:\r\nleva-os com todos os santos\r\n\u00e0 tua alegria e \u00e0 tua luz.\r\n\r\nGl\u00f3ria ao Pai, ao Filho,\r\ne ao Esp\u00edrito Santo,\r\nao Deus que \u00e9, que era e que h\u00e1 de vir,\r\npara todo o sempre.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"233","category_id":"7","pt_title":"Salmo 150: Doxologia Final","pt_content":"Aleluia!\r\n\r\nLouvai a Deus no seu santo templo,\r\nlouvai-o no c\u00e9u pelo seu grande poder;\r\nlouvai-o pelos seus feitos poderosos,\r\nlouvai-o segundo a sua grandeza!\r\n\r\nLouvai-o com o som da trombeta,\r\nlouvai-o com a harpa e a lira;\r\nlouvai-o com instrumentos de corda e flautas,\r\nlouvai-o com dan\u00e7as e tambores!\r\nLouvai-o com c\u00edmbalos vibrantes,\r\nlouvai-o com c\u00edmbalos triunfantes!\r\nE que todos os seres vivos\r\ncantem louvores ao Senhor!\r\n\r\nAleluia!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"234","category_id":"7","pt_title":"Salmo 8","pt_content":"\u00d3 Senhor, nosso Deus, qu\u00e3o grande \u00e9 o teu nome\r\nem toda a terra!\r\n\r\nO teu esplendor \u00e9 cantado at\u00e9 os c\u00e9us\r\npela boca das crian\u00e7as e dos rec\u00e9m-nascidos:\r\num muro que ergues contra o advers\u00e1rio,\r\nonde o inimigo \u00e9 quebrado na sua rebeli\u00e3o.\r\n\r\nQuando olho para os teus c\u00e9us, obra dos teus dedos,\r\na lua e as estrelas que estabeleceste,\r\nque \u00e9 o homem para que te lembres dele?\r\no filho do homem para que te preocupes com ele?\r\n\r\nTu o fizeste um pouco menor do que os deuses,\r\nde gl\u00f3ria e de honra o coroaste;\r\n\r\nTu o colocaste sobre as obras das tuas m\u00e3os,\r\ntudo o que puseste aos seus p\u00e9s:\r\n\r\nrebanhos de gado e ovelhas,\r\ne at\u00e9 animais selvagens,\r\nas aves do c\u00e9u e os peixes do mar,\r\ntudo o que se move nas \u00e1guas.\r\n\r\n\u00d3 Senhor, nosso Deus,\r\nqu\u00e3o grande \u00e9 o teu nome em toda a terra!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"235","category_id":"7","pt_title":"\u00d3 Pai, a ti seja louvado","pt_content":"\u00d3 Pai, louvado sejas!\r\nMostras o teu caminho aos humildes\r\nMas o escondes dos olhos dos s\u00e1bios\r\nPara que, diante da fome\r\nEles busquem a tua face.\r\n\r\n\u00d3 Pai, louvado sejas!\r\n\u00c9 somente em ti que encontramos alegria\r\nPois sempre nos recebes\r\nQuando miser\u00e1veis e sem amor\r\nVoltamos a ti.\r\n\r\n\u00d3 Pai, louvado sejas!\r\nPois conheces a nossa fraqueza\r\nComo uma m\u00e3e nos carregas\r\nE a cada momento nos acaricias\r\nCom a tua miseric\u00f3rdia.\r\n\r\n\u00d3 Pai, louvado sejas!\r\nPois o teu amor \u00e9 infinito\r\nDesejas santidade para n\u00f3s\r\nE a d\u00e1s aos pequeninos\r\nNo teu Filho amado.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"236","category_id":"7","pt_title":"Louvor pela alegria que Deus d\u00e1","pt_content":"\u00d3 Senhor, Deus da paz,\r\nEu te dei toda a minha dor\r\nE tu me deste toda a tua felicidade.\r\n\r\nEu te dei toda a minha ang\u00fastia,\r\nE tu me deste toda a tua serenidade.\r\nQue minha alma cante para ti toda a sua alegria.\r\n\r\nEu te dei todo o meu ego\u00edsmo,\r\nE tu me deste toda a tua generosidade.\r\n\r\nEu te dei toda a minha pobreza,\r\nE tu me deste toda a tua riqueza.\r\n\r\nSim, que minha alma cante para ti toda a sua alegria.\r\n\r\nEu te dei todo o meu nada,\r\nE tu me deste todo o teu tudo.\r\n\r\nE assim como em Can\u00e1, havia muito vinho,\r\nAssim como na multiplica\u00e7\u00e3o, havia muito p\u00e3o,\r\nE como em Tiber\u00edades, havia muitos peixes,\r\nE as redes se romperam.\r\n\r\nDeus, quando d\u00e1s, sempre d\u00e1s demais de tudo.\r\n\r\nEu te dei tudo, e tu me deste ... muito peixe,\r\nE as redes se romperam.\r\n\r\nDeus, quando d\u00e1s, sempre d\u00e1s demais de tudo.\r\n\r\nEu te dei tudo, e tu me deste tudo.\r\n\r\nE assim como em Can\u00e1, havia muito vinho,\r\nE assim como na multiplica\u00e7\u00e3o, havia muito p\u00e3o,\r\nE como em Tiber\u00edades, havia muito peixe,\r\nE as redes se romperam.\r\n\r\nDeus, quando d\u00e1s, sempre Mas tudo em mim \u00e9 t\u00e3o pequeno,\r\nE todo o teu amor \u00e9 t\u00e3o grande...\r\nE eu me maravilhei com a beleza da tua presen\u00e7a\r\nE fiquei deslumbrado com a luz da tua gra\u00e7a\r\nE fiquei satisfeito com a tua generosidade;\r\nBebi da tua miseric\u00f3rdia,\r\nE fiquei inebriado com a tua ternura.\r\nNutri-me com a tua clem\u00eancia e a tua infinidade\r\nPara que com toda a minha alma eu pudesse procurar-te,\r\npois sem ti estou privado de todo o bem.\r\n\r\nQue a minha alma cante a todos v\u00f3s, toda a sua alegria.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"238","category_id":"7","pt_title":"Salmo 116","pt_content":"Louvai ao Senhor, todos os povos;\r\ncantai-lhe louvores, todas as terras!\r\n\r\nO seu amor por n\u00f3s \u00e9 imenso;\r\na fidelidade do Senhor dura para sempre!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"239","category_id":"7","pt_title":"Senhor, aqui estou diante de Ti","pt_content":"Senhor, aqui estou diante de Ti\r\ncom homens e mulheres como eu\r\ncomo irm\u00e3os e irm\u00e3s:\r\nos pobres que gostariam de sair\r\nmas n\u00e3o saem: os drogados, os perdidos,\r\nas mulheres de 'm\u00e1s vidas',\r\ntodos aqueles que n\u00e3o conseguem resistir ao mal,\r\nque roubam e matam,\r\ntodos aqueles que perderam a f\u00e9, a esperan\u00e7a, a caridade...\r\n.\r\ne que sofrem por isso;\r\n\r\nSenhor, Tu ainda nos olhas\r\ncom aquele olhar amoroso\r\nque lan\u00e7aste sobre a mulher ad\u00faltera,\r\nsobre a samaritana, sobre Maria Madalena, sobre o ladr\u00e3o enforcado perto de Ti:\r\nsalva-nos, j\u00e1 que nos amas.\r\n\r\nSenhor, Tu disseste,\r\nTu n\u00e3o vieste para os justos, mas para os pobres,\r\npara os doentes, para os pecadores, para n\u00f3s.\r\n\r\nSenhor, confio-nos a Ti,\r\nporque tenho certeza de Ti,\r\ntenho certeza de que Tu nos salvas,\r\ntenho certeza de que a cada um de n\u00f3s, pobres almas,\r\nDir\u00e1s no dia da nossa morte:\r\nEsta noite estar\u00e1s comigo no Para\u00edso,\r\nporque chegar\u00e1 a noite em que nos revestir\u00e1s de Ti mesmo,\r\n\r\nTu que \u00e9s Deus e que te tornaste outro homem.\r\nComo n\u00f3s, tiveste fome e sede,\r\ncomo n\u00f3s, tiveste medo e choraste,\r\ncomo n\u00f3s, morreste.\r\nTeu pobre corpo foi colocado no sepulcro,\r\ncomo ser\u00e1 o nosso,\r\ne sa\u00edste transfigurado,\r\ncomo um dia sairemos.\r\nMeus amados, contigo, a morte \u00e9 bela,\r\nA Ressurrei\u00e7\u00e3o nos espera. Obrigado.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"241","category_id":"7","pt_title":"Magnificat","pt_content":"Minha alma engrandece o Senhor,\r\nMeu esp\u00edrito se alegra em Deus, meu Salvador.\r\n\r\nEle olhou para o seu humilde servo,\r\nDesde agora todas as gera\u00e7\u00f5es me chamar\u00e3o de aben\u00e7oada.\r\n\r\nO Todo-Poderoso fez maravilhas por mim,\r\nSanto \u00e9 o seu nome.\r\n\r\nSua miseric\u00f3rdia se estende de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o,\r\nsobre aqueles que o temem.\r\n\r\nMostrando for\u00e7a com o seu bra\u00e7o,\r\nEle dispersa os soberbos.\r\n\r\nEle derruba os poderosos de seus tronos,\r\nEle exalta os humildes.\r\n\r\nEle enche de bens os famintos,\r\nDespede os ricos de m\u00e3os vazias.\r\n\r\nEle levanta seu servo Israel,\r\nEle se lembra da sua miseric\u00f3rdia.\r\n\r\nA promessa feita aos nossos pais,\r\nA Abra\u00e3o e \u00e0 sua descend\u00eancia para sempre.\r\n\r\nGl\u00f3ria ao Pai, ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo,\r\nPara todo o sempre.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"242","category_id":"7","pt_title":"As Bem-Aventuran\u00e7as","pt_content":"Bem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us.\r\nBem-aventurados os mansos, porque eles herdar\u00e3o a terra.\r\nBem-aventurados os que choram, porque eles ser\u00e3o consolados.\r\nBem-aventurados os que t\u00eam fome e sede de justi\u00e7a, porque eles ser\u00e3o fartos.\r\nBem-aventurados os misericordiosos, porque eles alcan\u00e7ar\u00e3o miseric\u00f3rdia.\r\nBem-aventurados os puros de cora\u00e7\u00e3o, porque eles ver\u00e3o a Deus.\r\nBem-aventurados os pacificadores, porque eles ser\u00e3o chamados filhos de Deus.\r\nBem-aventurados os que s\u00e3o perseguidos por causa da justi\u00e7a, porque deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us.\r\nBem-aventurados sois quando vos insultarem, perseguirem e caluniarem de todas as maneiras por minha causa.\r\nAlegrai-vos e regozijai-vos, porque grande \u00e9 a vossa recompensa nos c\u00e9us.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"243","category_id":"7","pt_title":"As Pequenas Bem-Aventuran\u00e7as","pt_content":"Aben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que sabem rir de si mesmos,\r\nEles nunca deixar\u00e3o de se divertir.\r\n\r\nAben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que sabem distinguir uma montanha de um pequeno monte,\r\nEles ser\u00e3o poupados de muitos problemas.\r\n\r\nAben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que conseguem descansar e dormir sem dar desculpas,\r\nEles se tornar\u00e3o s\u00e1bios.\r\n\r\nAben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que sabem ficar em sil\u00eancio e ouvir,\r\nEles aprender\u00e3o coisas novas.\r\n\r\nAben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que s\u00e3o inteligentes o suficiente para n\u00e3o se levarem a s\u00e9rio,\r\nEles ser\u00e3o apreciados por aqueles ao seu redor.\r\n\r\nAben\u00e7oado \u00e9 voc\u00ea se souber olhar as pequenas coisas com seriedade e as coisas s\u00e9rias com calma,\r\nVoc\u00ea ir\u00e1 longe na vida.\r\n\r\nAben\u00e7oado \u00e9 voc\u00ea se for capaz de sempre interpretar as atitudes dos outros com gentileza, mesmo que as apar\u00eancias sejam contr\u00e1rias.\r\nVoc\u00ea ser\u00e1 visto como ing\u00eanuo, mas esse \u00e9 o pre\u00e7o da caridade.\r\n\r\nAben\u00e7oados s\u00e3o aqueles que pensam antes de agir e oram antes de pensar,\r\nEles evitar\u00e3o muitas tolices.\r\n\r\nBem-aventurados s\u00e3o voc\u00eas se sabem ficar em sil\u00eancio e sorrir,\r\nMesmo quando algu\u00e9m os interrompe ou pisa em seus p\u00e9s;\r\nO Evangelho come\u00e7a a penetrar em seu cora\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nBem-aventurados acima de todos voc\u00eas que sabem reconhecer o Senhor em cada pessoa que encontram:\r\nVoc\u00eas encontraram a verdadeira luz, voc\u00eas encontraram a verdadeira sabedoria.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"244","category_id":"7","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Madre Teresa","pt_content":"A vida \u00e9 uma oportunidade, aproveite-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 beleza, admire-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 felicidade, saboreie-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 um sonho, torne-o realidade.\r\n\r\nA vida \u00e9 um desafio, enfrente-o.\r\n\r\nA vida \u00e9 um dever, cumpra-o.\r\n\r\nA vida \u00e9 um jogo, jogue-o.\r\n\r\nA vida \u00e9 preciosa, cuide dela.\r\n\r\nA vida \u00e9 um tesouro, preserve-o.\r\n\r\nA vida \u00e9 amor, aproveite-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 mist\u00e9rio, penetre-o.\r\n\r\nA vida \u00e9 promessa, cumpra-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 tristeza, supere-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 um hino, cante-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 uma luta, aceite-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 uma trag\u00e9dia, abrace-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 uma aventura, ouse enfrent\u00e1-la.\r\n\r\nA vida \u00e9 felicidade, conquiste-a.\r\n\r\nA vida \u00e9 vida, defenda-a.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"245","category_id":"7","pt_title":"Ensina-me, Senhor, a dizer obrigado","pt_content":"Ensina-me, Senhor, a dizer obrigado.\r\n\r\nObrigado pelo p\u00e3o, pelo vento, pela terra e pela \u00e1gua.\r\nObrigado pela m\u00fasica e pelo sil\u00eancio.\r\nObrigado pelo milagre de cada novo dia.\r\n\r\nObrigado pelos gestos e palavras de ternura.\r\nObrigado pelos risos e sorrisos.\r\nObrigado por tudo que me ajuda a viver apesar do sofrimento e da ang\u00fastia.\r\nObrigado a todos aqueles que amo e que me amam.\r\n\r\nE que esses mil agradecimentos se transformem em imensa gratid\u00e3o quando eu me voltar para Ti, fonte de toda gra\u00e7a e rocha da minha vida.\r\n\r\nObrigado pelo Teu amor sem limites.\r\nObrigado pela paz que vem de Ti.\r\nObrigado pelo p\u00e3o da Eucaristia.\r\nObrigado pela liberdade que nos d\u00e1s.\r\n\r\nCom meus irm\u00e3os e irm\u00e3s, proclamo o teu louvor\r\npelas nossas vidas que est\u00e3o em tuas m\u00e3os,\r\npelas nossas almas que te foram confiadas,\r\npelas b\u00ean\u00e7\u00e3os com que nos concedes\r\ne que nem sempre vemos.\r\n\r\nDeus bom e misericordioso,\r\nque o teu nome seja bendito para sempre.\r\n\r\nAm\u00e9m","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"246","category_id":"7","pt_title":"Quanto tempo voc\u00ea esperou por mim!","pt_content":"\u00d3 Senhor soberano!\r\nCom que gentileza manifestaste em mim a tua bondade!\r\nEu ainda n\u00e3o era, e tu me deste o ser.\r\nEu me separei de ti,\r\ne tu n\u00e3o te separaste de mim...\r\n\r\nSenhor, quanto tempo me esperaste!\r\nQue terna amizade encontrei na tua acolhida!\r\nCom que bondade vieste\r\nmisteriosamente ao meu encontro!\r\nQuantas vezes me protegeste!\r\nDe que males, de que correntes me livraste,\r\nde que armadilhas me ajudaste a escapar!\r\nApesar da minha ingratid\u00e3o, nunca desististe,\r\ntu me atra\u00edste para ti,\r\ntu me deixaste o verdadeiro descanso somente em ti.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"247","category_id":"7","pt_title":"Hino a Deus","pt_content":"Nunca nos cansamos de ti, \u00f3 meu Deus,\r\npelo contr\u00e1rio, quanto mais te saboreamos,\r\nmais queremos te saborear,\r\nmais queremos te amar...\r\n\r\nTeu nome \u00e9 doce como \u00f3leo,\r\nsai dos l\u00e1bios sem esfor\u00e7o.\r\nO cora\u00e7\u00e3o o pronuncia baixinho\r\nem segredo, com deleite.\r\nEle diz tantas coisas ao mesmo tempo, e t\u00e3o doce,\r\nque queremos diz\u00ea-lo para sempre.\r\n\r\n\u00d3 amor,\r\neu gostaria de repetir teu nome sem parar.\r\n\u00c9 uma necessidade diz\u00ea-lo,\r\numa alegria ouvi-lo.\r\nRepeti-lo \u00e9 a mais doce das melodias,\r\nfaz o cora\u00e7\u00e3o bater, comove-o santamente,\r\no abra\u00e7a.\r\n\r\nEu n\u00e3o sou nada al\u00e9m de pecado, desamor,\r\nlux\u00faria, desprezo. \u00d3 tu que \u00e9s somente gra\u00e7a, todo amor,\r\ndom gratuito, miseric\u00f3rdia,\r\nsalva-me, invade-me, preenche-me.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"248","category_id":"7","pt_title":"Quanto tempo voc\u00ea esperou por mim!","pt_content":"\u00d3 Senhor soberano!\r\nCom que gentileza manifestaste em mim a tua bondade!\r\nEu ainda n\u00e3o era, e tu me deste o ser.\r\nEu me separei de ti,\r\ne tu n\u00e3o te separaste de mim...\r\n\r\nSenhor, quanto tempo me esperaste!\r\nQue terna amizade encontrei na tua acolhida!\r\nCom que bondade vieste\r\nmisteriosamente ao meu encontro!\r\nQuantas vezes me protegeste!\r\nDe que males, de que correntes me livraste,\r\nde que armadilhas me ajudaste a escapar!\r\nApesar da minha ingratid\u00e3o, nunca desististe,\r\ntu me atra\u00edste para ti,\r\ntu me deixaste o verdadeiro descanso somente em ti.","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"249","category_id":"7","pt_title":"Eu clamo a ti, meu Deus!","pt_content":"Eu clamo a ti, meu Deus.\r\nChoro e clamo porque estou humanamente desesperada,\r\nmas, ao mesmo tempo, Senhor, na parte de mim que\r\ncreio ser verdadeiramente feita \u00e0 tua imagem \u2014 o meu cora\u00e7\u00e3o \u2014\r\nestou cheia de esperan\u00e7a porque tenho a certeza do teu amor\r\ne da tua presen\u00e7a ao meu lado a cada momento.\r\n\r\nClamo a ti, e tu colocas pessoas no meu caminho,\r\namigos, irm\u00e3os e irm\u00e3s para me consolar, e, na verdade,\r\n\u00e9 tu mesmo que o fazes atrav\u00e9s delas.\r\n\r\nAgora, Senhor, clamo e clamo novamente,\r\nmas com alegria, esperan\u00e7a e gratid\u00e3o.\r\n\r\nS\u00ea louvado e adorado, pois \u00e9s digno de adora\u00e7\u00e3o.\r\nQue a tua cria\u00e7\u00e3o te louve, cheia do teu amor\r\nque nos envolve.\r\nQue todas as na\u00e7\u00f5es aprendam a conhecer-te,\r\na clamar a ti e a derramar l\u00e1grimas de amor\r\nque sempre far\u00e3o brotar a esperan\u00e7a.\r\n\r\nAm\u00e9m\r\n\r\nAleluia!","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"250","category_id":"7","pt_title":"O Rio e o Rio\n","pt_content":"Senhor,\nfaze-me conhecer\no que esperas de mim,\nem meio \u00e0s tribula\u00e7\u00f5es deste mundo\ne em meio \u00e0s minhas tribula\u00e7\u00f5es.\n\nTu me moldaste\natrav\u00e9s dos meandros da minha vida.\nQual um rio,\nminha vida cavou o seu leito\nna terra dos humanos.\nCheguei eu ao rio\npara nele me misturar,\npara nele me fundir?\n\nTu \u00e9s o Rio,\neu sou o rio.\nTu me atrais\ne eu me deslizo em Ti\num pouco mais\na cada dia.\n\nPara sempre!\n\nObrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"251","category_id":"7","pt_title":"As maravilhas de cada dia\n","pt_content":"Meu Deus de todos os dias\ne de todas as horas,\npe\u00e7o-te uma gra\u00e7a especial:\nnunca me deixes indiferente\nperante uma de tuas maravilhas!\n\nDeixa-me desfrutar do milagre de cada despertar,\ndo milagre de saber que ainda estou vivo,\ndo milagre de respirar, de andar e de pensar,\ndo milagre do teu amor e da tua miseric\u00f3rdia.\n\nAjuda-me a nunca me cansar de tuas esta\u00e7\u00f5es:\na primavera \u00e9 um milagre,\no ver\u00e3o \u00e9 um milagre,\no outono \u00e9 um milagre,\no inverno \u00e9 um belo milagre.\nCada dia \u00e9 um milagre, assim como cada noite.\n\nObrigado pela beleza desta regi\u00e3o, Senhor.\nObrigado pelo nascer e o p\u00f4r do sol.\nObrigado pela lua e pelos astros.\n\nConcede-me este presente, Senhor:\no dom de te apreciar\nassim como tudo o que fazes.\nUm dia te pedirei o dom supremo\nde te amar como deveria,\nmais do que ontem... e menos do que amanh\u00e3.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"252","category_id":"7","pt_title":"Louvor e Intercess\u00e3o\n","pt_content":"Oremos com alegria ao Senhor Jesus Cristo,\nP\u00e3o da nossa vida:\n\nBendito sejais, Senhor, pelo vosso corpo e vosso sangue!\n\n\u00d3 Cristo, dissestes-nos para dar gra\u00e7as\nem mem\u00f3ria de v\u00f3s:\n\n- Guardai-nos fi\u00e9is a celebrar este mist\u00e9rio.\n\nSacerdote da Nova Alian\u00e7a,\noferecestes o sacrif\u00edcio perfeito sobre o altar da cruz:\n\n- Fazei-nos a gra\u00e7a de nos oferecermos convosco na f\u00e9.\n\nV\u00f3s, o man\u00e1 vindo do c\u00e9u,\nalimentais a Igreja pelo vosso corpo e vosso sangue:\n\n- Fortalecei-a na sua caminhada para o Pai.\n\nV\u00f3s sois o P\u00e3o enviado pelo Pai para a nossa cura:\n\n- Devolvei a sa\u00fade aos corpos e \u00e0s almas.\n\nConfiastes-nos a Eucaristia\npara anunciar a vossa morte e ressurrei\u00e7\u00e3o:\n\n- Dai a vida eterna \u00e0queles que esperam a vossa volta.\n\nSenhor Jesus Cristo, neste admir\u00e1vel sacramento,\ndeixastes-nos o memorial da vossa Paix\u00e3o;\ndai-nos venerar com t\u00e3o grande amor\no mist\u00e9rio do vosso corpo e do vosso sangue\npara que possamos recolher sem cessar\no fruto da vossa Reden\u00e7\u00e3o.\nV\u00f3s que reinais pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"253","category_id":"7","pt_title":"Louvor pela liberta\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"\u00d3 Senhor, Deus de todas as liberta\u00e7\u00f5es,\nN\u00f3s vimos qu\u00e3o bom Tu \u00e9s,\nInteiramente, totalmente e definitivamente bom,\n\nN\u00f3s vimos que Tu n\u00e3o podias,\nN\u00e3o verdadeiramente, ser de outra forma que n\u00e3o bom.\nE \u00e9 por isso que estamos aqui,\nDiante de Ti hoje.\n\nN\u00f3s Te vimos,\nN\u00f3s Te sorrimos e Tu nos sorriste.\nN\u00f3s Te demos toda a nossa alegria,\nE Tu nos deste toda a Tua paz.\n\nNossa alegria n\u00e3o conheceu mais fim,\nTu Te alegraste com a nossa alegria,\nE n\u00f3s cantamos Aleluia.\n\nE nossos pulm\u00f5es foram fracos demais para gritar nossa alegria\nEnt\u00e3o n\u00f3s demos nossa alegria,\nDan\u00e7amos, dan\u00e7amos toda a nossa alegria\nN\u00f3s Te demos tudo,\nE Tu nos deste tudo.\nN\u00f3s Te demos toda a nossa tristeza,\nE Tu nos deste toda a Tua alegria.\nN\u00f3s Te demos todo o nosso tormento,\nE Tu nos deste toda a Tua paz.\n\nQue nossos seres inteiros Te cantem sua alegria,\nPara que de toda a minha alma eu v\u00e1 em Tua busca,\nPois sem Ti sou privado de todo o bem.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"254","category_id":"7","pt_title":"Louvor de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as\n","pt_content":"\u00d3 Senhor meu Deus,\npermita que a pobre criatura que sou\nte louve, te diga obrigado.\n\nObrigado por me teres criado,\nobrigado por me teres chamado do nada \u00e0 vida,\nobrigado por me teres amado desde o dia da minha conce\u00e7\u00e3o.\n\n\u00d3 meu Deus, o meu louvor nada acrescenta \u00e0 tua grandeza,\nao teu poder, \u00e0 tua magnific\u00eancia, \u00e0quilo que tu \u00e9s.\nTu \u00e9s o Deus de Amor, bom, fiel eternamente.\n\nEnsina-me a amar,\na amar de todo o meu cora\u00e7\u00e3o\ne de toda a minha intelig\u00eancia.\nEnsina-me a fazer a tua vontade,\nEnsina-me a renunciar e a fugir do pecado,\n\nFortalece-me, pois fraco eu sou\ne sem ti, Senhor, nada posso,\n\nEnsina-me a morrer para o pecado\ne a ressuscitar para a vida santa, misericordiosa\nque n\u00e3o ter\u00e1 fim.\n\nEnsina-me a adorar-te com um cora\u00e7\u00e3o verdadeiro, sincero, puro\ne a reconhecer o teu rosto\nno rosto de cada um dos meus irm\u00e3os,\n\nAbre os meus olhos, Senhor, para as maravilhas da tua cria\u00e7\u00e3o,\n\nD\u00e1-me a gra\u00e7a de contemplar a tua santa face\natrav\u00e9s das tuas obras, Senhor,\n\nSim, Senhor,\nqu\u00e3o belas e magn\u00edficas s\u00e3o as tuas obras,\n\nSim, Senhor,\neu quero viver para te adorar e amar o meu pr\u00f3ximo,\n\nEu desejo tanto que, em nome do teu filho Jesus Cristo,\na criatura pecadora, antiga e m\u00e1 morra,\na fim de que nas\u00e7a uma criatura nova que te ame,\ntrabalhe para o brilho da tua gl\u00f3ria,\ndo teu Santo nome em todo o lugar e em todo o tempo,\n\nEu quero viver para te adorar,\nagir para a felicidade dos meus irm\u00e3os e irm\u00e3s,\n\nDas minhas penas e das minhas alegrias,\nn\u00e3o tenho nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o pois tudo \u00e9 teu, tudo est\u00e1 em ti,\n\nEm ti, eu quero conhecer a felicidade de amar,\nde perdoar, de me abrir aos outros,\nde ser teu servo in\u00fatil,\nque n\u00e3o cessa de amar o seu mestre e de o servir,\n\nViver para te glorificar, para te honrar em tudo,\namar o meu pr\u00f3ximo,\n\nViver para ti e em ti, morrer de Amor por ti,\n\nViver, morrer por Amor para ti\ne ressuscitar no Amor que n\u00e3o tem fim,\n\nSim, Senhor, tal \u00e9 o desejo profundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\nque em ti se abandona e espera tudo de ti,\n\nViver e morrer em Cristo.\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"255","category_id":"7","pt_title":"Louvores ao Senhor\n","pt_content":"V\u00f3s sois o \u00fanico Santo, Senhor Deus,\nV\u00f3s que fazeis maravilhas!\n\nV\u00f3s sois forte,\nV\u00f3s sois grande,\nV\u00f3s sois o Alt\u00edssimo,\nV\u00f3s sois o Todo-Poderoso,\nV\u00f3s, Pai Santo,\nRei do c\u00e9u e da terra.\n\nV\u00f3s sois tr\u00eas\ne sois um ao mesmo tempo,\nSenhor Deus, bem total,\nV\u00f3s sois o \u00fanico bem,\nV\u00f3s sois todo o bem,\nV\u00f3s sois o sumo bem,\nSenhor Deus vivo e verdadeiro.\n\nV\u00f3s sois caridade, amor,\nV\u00f3s sois sabedoria,\nV\u00f3s sois humildade,\nV\u00f3s sois paci\u00eancia,\nV\u00f3s sois seguran\u00e7a,\nV\u00f3s sois repouso,\nV\u00f3s sois alegria e j\u00fabilo,\nV\u00f3s sois justi\u00e7a e medida,\nV\u00f3s sois riqueza e abund\u00e2ncia.\n\nV\u00f3s sois a beleza,\nV\u00f3s sois a do\u00e7ura,\nV\u00f3s sois o nosso abrigo,\nV\u00f3s sois o nosso guarda e o nosso defensor,\nV\u00f3s sois a for\u00e7a,\nV\u00f3s sois o frescor.\n\nV\u00f3s sois a nossa esperan\u00e7a,\nV\u00f3s sois a nossa f\u00e9,\nV\u00f3s sois a nossa grande do\u00e7ura,\nV\u00f3s sois a nossa vida eterna,\ngrande e admir\u00e1vel Senhor,\nDeus todo-poderoso,\ndoce Salvador misericordioso.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"256","category_id":"7","pt_title":"Ensina-me, Senhor, a dizer obrigado\n","pt_content":"Ensina-me, Senhor, a dizer obrigado\nsem reservas e sem cessar,\nat\u00e9 ao meu \u00faltimo suspiro.\n\nObrigado pelo p\u00e3o, pelo vento, pela terra e pela \u00e1gua,\nObrigado pela m\u00fasica e pelo sil\u00eancio,\nObrigado pelo milagre de cada novo dia,\nObrigado pelos gestos e pelas palavras de ternura,\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o e pelas delicadezas,\nObrigado pelas gargalhadas e pelos sorrisos,\nObrigado por tudo o que me ajuda a viver\napesar das revoltas e dos fracassos,\nObrigado por todos aqueles que amo e que me amam.\n\nE que estes mil obrigados se transformem\nnuma imensa a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as\nquando me volto para Ti,\na Fonte de toda a gra\u00e7a e a Rocha da minha vida.\nObrigado pelo Teu Amor sem limites,\nObrigado pela Paz que vem de Ti,\nObrigado pelo P\u00e3o da Eucaristia,\nObrigado pela liberdade que Tu d\u00e1s.\n\nCom meus irm\u00e3os, proclamo o Teu louvor\npela nossa vida que est\u00e1 entre as Tuas m\u00e3os,\npelas nossas almas que Te s\u00e3o confiadas,\npelos benef\u00edcios com que nos cumulais\ne que nem sempre sabemos ver.\n\nDeus Bom e Misericordioso,\nque o Teu Nome seja bendito para sempre.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"257","category_id":"7","pt_title":"Obrigado, Senhor\n","pt_content":"Obrigado pelo que existe,\nA alegria, a amizade, a felicidade.\nObrigado pelo que Tu crias,\nO amor, a paz, a igualdade.\nObrigado pelo que eu posso dar,\nA minha alegria, a minha escuta, a minha ajuda.\nObrigado pelo que Tu podes dar,\nPor mim, justi\u00e7a e fraternidade.\nObrigado por estas palavras que uso,\nS\u00e3o aquelas que eu sinto.\nObrigado por este poema que escrevo,\n\u00c9 para Te celebrar e Te rezar.\nObrigado por este mundo imperfeito,\nCabe a n\u00f3s trazer o que falta.\nObrigado porque Tu est\u00e1s aqui,\nTu me ajudas a melhor o construir.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"258","category_id":"7","pt_title":"Obrigado por estares aqui!\n","pt_content":"Quando a vida \u00e9 um fardo,\nquando as nossas noites s\u00e3o preenchidas por pesadelos,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por estares presente em n\u00f3s.\n\nQuando a doen\u00e7a nos atinge,\nquando a prova\u00e7\u00e3o \u00e9 pesada de suportar,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos estenderes a m\u00e3o.\n\nQuando estamos sem esperan\u00e7a,\nquando tudo \u00e9 trevas no horizonte,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos trazeres a Tua luz.\n\nQuando estamos s\u00f3s e esquecidos,\nquando temos medo de amar e de sermos amados,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos ofereceres o Teu amor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"259","category_id":"7","pt_title":"Obrigado por estar presente quando a vida \u00e9 um fardo\n","pt_content":"Quando a vida \u00e9 uma labuta,\nquando as nossas noites s\u00e3o cheias de pesadelos,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por estares presente em n\u00f3s.\n\nQuando a doen\u00e7a nos atinge,\nquando a prova\u00e7\u00e3o \u00e9 pesada de suportar,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos estenderes a m\u00e3o.\n\nQuando estamos sem esperan\u00e7a,\nquando tudo \u00e9 negro no horizonte,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos trazeres a tua luz.\n\nQuando estamos s\u00f3s e esquecidos,\nquando temos medo de amar e de sermos amados,\nobrigado por estares a\u00ed, Senhor, e por nos ofereceres o teu amor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"260","category_id":"7","pt_title":"Senhor, obrigado por hoje.\n","pt_content":"Senhor, por hoje: obrigado.\nObrigado, Senhor, por este dia que come\u00e7a,\nObrigado por preencher a aus\u00eancia.\nObrigado por me confirmar que posso continuar a esperar.\nObrigado por todas essas maravilhas\nque criaste e puseste \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 verdade, Senhor, que nem sempre compreendo,\nmas se fosses humano, compreenderias tu, por sua vez?\nSenhor, enche meu cora\u00e7\u00e3o de amor.\nApesar das feridas desta vida,\nd\u00e1-me neste dia a paz e a harmonia\ne que, no cora\u00e7\u00e3o de cada pessoa\nencontrada hoje, o sol brilhe.\n\nObrigado, Senhor, por teus esplendores.\nObrigado por tua Grandeza.\nAcompanha-me hoje\ne todos os dias da minha vida...\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"261","category_id":"7","pt_title":"Obrigado, Senhor, pelas pequenas alegrias\n","pt_content":"Obrigado, Senhor, pelas pequenas alegrias;\nas grandes s\u00e3o demasiado dispendiosas.\n\nObrigado pelo sol que bate \u00e0 minha janela;\npor um sorriso recebido; por uma palavra de esperan\u00e7a\nou por um s\u00f3 momento de bem-estar e paz!\nEu n\u00e3o mereci as minhas penas,\nmas n\u00e3o mereci estas alegrias.\n\nObrigado por estes pequenos presentes\nque me ajudam a suportar as horas dif\u00edceis.\nSe eu fizesse a soma deles,\ntalvez encontrasse uma forma nova\nde compreender a minha vida.\n\nObrigado por estas pequenas alegrias\nque me fazem entrever a outra face das coisas:\nno sofrimento, h\u00e1 amor;\nno combate, h\u00e1 vida;\nnas trevas se descobre a f\u00e9.\nNada \u00e9 jamais totalmente negro\nneste mundo endurecido.\n\nPor estas pequenas alegrias, eu posso me preparar\npara aquela alegria perfeita para a qual me criaste\ne crer no Teu Reino.\n\nEnquanto espero por esse dia, abre os meus olhos\npara tudo o que \u00e9 bom,\npara tudo o que \u00e9 belo,\nmesmo que seja fugaz.\n\nQue, de tanto sorrir \u00e0s felicidades passageiras,\neu me torne, por minha vez,\numa \"pequena alegria\" para aqueles que j\u00e1 n\u00e3o acreditam.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"262","category_id":"7","pt_title":"\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\n","pt_content":"\u00d3 Pai, a V\u00f3s o louvor!\nRevelais aos humildes o vosso caminho,\nmas o ocultais aos olhos dos s\u00e1bios,\npara que, na prova\u00e7\u00e3o da fome,\nbusquem a vossa face.\n\n\u00d3 Pai, a V\u00f3s o louvor!\n\u00c9 em V\u00f3s somente que est\u00e1 a nossa alegria,\npois sempre nos acolheis,\nquando, miser\u00e1veis e sem amor,\na V\u00f3s retornamos.\n\n\u00d3 Pai, a V\u00f3s o louvor!\nPois conheceis a nossa fraqueza,\ncomo uma m\u00e3e, nos carregais,\ne a cada instante nos acariciais\ncom a vossa miseric\u00f3rdia.\n\n\u00d3 Pai, a V\u00f3s o louvor!\nPois vosso Amor \u00e9 infinito.\nQuereis para n\u00f3s a santidade\ne a dais aos pequeninos\nem vosso Filho Bem-Amado.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"263","category_id":"7","pt_title":"Meu Deus, abri meus l\u00e1bios.\n","pt_content":"Senhor, meu Deus, abri os meus l\u00e1bios:\nponde em meu cora\u00e7\u00e3o o c\u00e2ntico novo.\n\nO c\u00e2ntico daquele que se recebe de vossa m\u00e3o:\n\"Fostes v\u00f3s que me tecestes\nno seio de minha m\u00e3e:\neu reconhe\u00e7o diante de v\u00f3s o prod\u00edgio que sou!\"\n\nO c\u00e2ntico cuja m\u00fasica desperta a aurora:\n\"Meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 pronto;\nquero cantar, quero tocar hinos.\"\n\nO c\u00e2ntico dos batizados que passaram o mar:\n\"N\u00f3s escapamos da rede do ca\u00e7ador:\na rede se rompeu: n\u00f3s escapamos!\"\n\nO c\u00e2ntico do abandonado que reencontra os seus:\n\"Eu proclamo o vosso nome diante de meus irm\u00e3os,\neu vos louvo em plena assembleia.\"\n\nO c\u00e2ntico do infeliz que interroga as trevas:\n\"O Senhor s\u00f3 far\u00e1 rejeitar?\nNunca mais ser\u00e1 favor\u00e1vel?\"\n\nO c\u00e2ntico do bem-amado que adormece em vossa paz:\n\"Pusestes em meu cora\u00e7\u00e3o mais alegria,\ndo que todas as vindimas e suas colheitas!\"\n\nO c\u00e2ntico dos pequeninos que veem vir o vosso Reino:\n\"Que os rios batam palmas,\nque as montanhas cantem sua alegria!\"\n\nO c\u00e2ntico do pecador feliz de vosso perd\u00e3o:\n\"Eu darei gra\u00e7as ao Senhor\nconfessando os meus pecados.\nDe c\u00e2nticos de liberta\u00e7\u00e3o, me cercastes.\"\n\nO c\u00e2ntico da crian\u00e7a que aprende tudo de sua m\u00e3e:\n\"Minha alma exalta o Senhor,\nexulta meu esp\u00edrito em Deus, meu Salvador!\"\n\nSenhor, meu Deus, abri os meus l\u00e1bios,\ne minha boca publicar\u00e1 vosso louvor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"264","category_id":"7","pt_title":"Pai dos c\u00e9us, obrigado!\n","pt_content":"Pai dos c\u00e9us, obrigado!\nTu nos escolheste;\nTu desejaste cada um de n\u00f3s, obrigado!\nGra\u00e7as a Ti, cada um recebe a sua vida\ncomo uma pedra \u00fanica,\numa pedra magn\u00edfica\nque vem construir o corpo do Teu Filho.\n\nPai dos c\u00e9us, obrigado\npelo Esp\u00edrito Santo que nos sustenta,\npela Igreja que nos acompanha\ne nos ajuda a encontrar o lugar\nonde a nossa pedra ser\u00e1 a mais bela,\nl\u00e1 onde cada um dar\u00e1 como em transpar\u00eancia\neste amor que recebe de Ti.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"265","category_id":"7","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de um cora\u00e7\u00e3o pobre.\n","pt_content":"Eu n\u00e3o vejo como eu poderia viver\nsem te render gra\u00e7as!\nComo viver sem te colocar no centro da minha vida!\nComo viver sem Te louvar!\nComo n\u00e3o Te amar, \u00f3 Deus criador!\nComo viver Teu Amor\nsem retornar sem cessar \u00e0 Fonte!\nMeu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 pobre e pequenino...\nEle cont\u00e9m pouco espa\u00e7o e precisa de Ti a cada instante.\n\nViver sem Ti seria morrer, pois Tu \u00e9s minha Fonte.\nTu completas cada dia a minha pequenez...\nQuanto menor eu sou, maior Tu \u00e9s.\nEnt\u00e3o, Senhor, torna-me pequeno...\n\nEu descubro cada dia uma nova face do Teu Rosto\ne isso me permite Te contemplar\nsempre mais amorosamente!\nSer\u00e1 o Amor este bem-estar interior\nquando penso no meu bem-amado?\nEste instante de voo l\u00edmpido onde n\u00e3o se sente mais o vento\nque estala nossas asas, mas o ar tornando-se uma car\u00edcia\nsobre todo o nosso ser?\nEste sopro quente que nos d\u00e1 vontade de gritar?\nEste repouso da alma que nos impele a louvar?\nEsta Palavra deixada \u00e0 beira do caminho\npronta para saltar no momento em que poder\u00e1 ser recebida\ncomo uma flor e compreendida\npelo cora\u00e7\u00e3o pobre do homem!\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"266","category_id":"7","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de uma leprosa\n","pt_content":"Senhor, Tu vieste, pediste-me tudo e eu Te dei tudo.\nEu amava a leitura e agora estou cega.\nEu amava correr nos bosques e agora as minhas pernas est\u00e3o paralisadas.\nEu amava colher as flores ao sol da primavera e j\u00e1 n\u00e3o tenho m\u00e3os.\nPorque sou mulher, eu amava olhar a beleza dos meus cabelos, a delicadeza dos meus dedos, a gra\u00e7a do meu corpo: agora, estou quase careca e no lugar dos meus belos dedos finos, restam-me apenas peda\u00e7os de madeira r\u00edgidos.\n\nOlha, Senhor, como o meu corpo gracioso est\u00e1 arruinado.\nMas eu n\u00e3o me revolto. Dou-Te gra\u00e7as. Toda a Eternidade Te direi OBRIGADO porque, se eu morrer esta noite, sei que a minha vida foi maravilhosamente bem preenchida.\nVivendo o Amor, fui preenchida muito al\u00e9m do que o meu cora\u00e7\u00e3o desejava, \u00f3 meu Pai.\nComo foste bom para a Tua pequena Ver\u00f4nica e esta noite, \u00f3 meu Amor, eu Te pe\u00e7o pelos leprosos do mundo inteiro.\n\nEu Te pe\u00e7o sobretudo por aqueles que a lepra moral abate, destr\u00f3i, mutila e derruba. Esses, sobretudo, eu os amo, e me ofere\u00e7o em sil\u00eancio por eles, pois s\u00e3o meus irm\u00e3os e irm\u00e3s.\n\u00d3 meu Amor, eu Te dou a minha lepra f\u00edsica para que eles n\u00e3o conhe\u00e7am mais o desgosto, a amargura e a frieza da sua lepra moral.\n\nEu sou a Tua pequena filha, \u00f3 meu Pai, conduz-me pela m\u00e3o, como uma m\u00e3e conduz o seu beb\u00e9.\nAperta-me sobre o Teu cora\u00e7\u00e3o como um Pai.\nMergulha-me no abismo do Teu cora\u00e7\u00e3o e que eu ali permane\u00e7a com todos aqueles que amo durante toda a Eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"267","category_id":"7","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Convers\u00e3o\n","pt_content":"Tu \u00e9s, em verdade,\no Mais Misericordioso dos mais misericordiosos!\nAgrade\u00e7o-Te por teres conferido aos Teus servos\ne Tuas servas devotas,\no Fervor e a Chama.\nSim, Tu lhes permitiste tornar-se\nfar\u00f3is para a humanidade.\n\nGl\u00f3ria Te seja dada eternamente.\nBendito sejas Tu por me teres guiado\na este Santo Esp\u00edrito de Amor,\nque Se humilha a Si mesmo e\nSe doa em sacrif\u00edcio.\nTal \u00e9 a Verdadeira Natureza,\nbendita entre todas,\npela qual todo disc\u00edpulo \u00e9 salvo\ne se torna, \u00e0 Sua imagem, bem-intencionado.\n\nTu me conduziste, gl\u00f3ria Te seja dada,\nao conhecimento desta Natureza\npura que Tu \u00e9s,\ne da qual eu jamais falharei\ne em nenhum caso direi que Ela \u00e9 fict\u00edcia,\ne por Ela lutarei e morrerei\npor e em consci\u00eancia,\nem face dos opressores e Satan\u00e1s.\n\nPelo Seu conhecimento, que me apareceu\npor Tua Pura Miseric\u00f3rdia Imotivada,\neu Te declaro que estou pronto para A seguir por toda parte,\nmesmo nas armadilhas da humilha\u00e7\u00e3o,\nda explora\u00e7\u00e3o da minha ingenuidade e da morte.\n\n\"Melhor ser o menor dos servos do Amor\ndo que o maior dos servos do \u00f3dio.\"\n\nTal \u00e9 a minha declara\u00e7\u00e3o de f\u00e9 ao meu Deus\ne minha real convers\u00e3o.\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"268","category_id":"7","pt_title":"Algumas palavras para dizer obrigado\n","pt_content":"Senhor, acolhei a nossa ora\u00e7\u00e3o deste dia. Uma ora\u00e7\u00e3o para dizer ''Obrigado!''. Primeiro, obrigado...\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"269","category_id":"7","pt_title":"Que Milagre!\n","pt_content":"H\u00e1 apenas 10 minutos,\neu estava aflito\npois ainda me preocupava\ncom o amanh\u00e3.\n\nH\u00e1 apenas 2 minutos\nTu me fazias ver a f\u00e9 e\na esperan\u00e7a de todos aqueles\nque se confiam a Ti.\n\nE eis que agora\nestou em Alegria,\npois Tu \u00e9s tudo para mim!\nQuero glorificar Teu nome\npela alegria que Tu me d\u00e1s!\nEssa Alegria que s\u00f3 Tu podes dar!\nQuero Te louvar com os anjos,\nos santos e os bem-aventurados,\npois Tu fizeste para mim esta maravilha!\n\nGl\u00f3ria a Ti, Senhor, Louvor a Ti!\n\"\u00d3 Senhor, a Ti a gl\u00f3ria, o louvor pelos s\u00e9culos,\n\u00d3 Senhor, a Ti a gl\u00f3ria, eterno \u00e9 o Teu Amor!\"\n\nBendito sejas Tu!\nHonra a Ti!\nPovos, louvai o Senhor nosso Deus,\no Poderoso que faz para n\u00f3s maravilhas!\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"270","category_id":"7","pt_title":"Sauda\u00e7\u00f5es ao Cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9\n","pt_content":"N\u00f3s Vos saudamos, \u00f3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9, unido no amor mais santo e puro ao Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Maria, vossa esposa.\n\nN\u00f3s Vos saudamos, \u00f3 Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9, escolhido por Deus Pai, entre todos os homens, para amar ternamente o Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus, seu Filho \u00fanico.\n\nN\u00f3s Vos saudamos, \u00f3 Sagrados Cora\u00e7\u00f5es de Jesus, de Maria e de Jos\u00e9, modelos de amor, de paz, de fidelidade, de unidade para todas as fam\u00edlias, a quem humildemente Vos pedimos para guardar, defender, socorrer em todas as suas necessidades.\n\nN\u00f3s Vos adoramos, \u00f3 Sant\u00edssima Trindade e Vos rendemos gra\u00e7as por todos os dons do Esp\u00edrito, todas as Virtudes, todas as gra\u00e7as com que haveis cumulado o Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9, desde toda a eternidade, a fim de cumprir em Vosso nome, sua nobre e delicada miss\u00e3o junto de Jesus e de Maria.\n\nN\u00f3s Vos suplicamos, Trindade ador\u00e1vel, glorificar o Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9, obtendo-nos, por sua intercess\u00e3o, as gra\u00e7as de que tanto necessitamos (nomear as gra\u00e7as).\n\nObtende-nos a gra\u00e7a de viver aqui na terra como ele, na presen\u00e7a de Jesus e de Maria, e de morrer, como ele, sob o olhar terno e misericordioso de Jesus e de Maria, com o nosso cora\u00e7\u00e3o na paz dos filhos de Deus.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"271","category_id":"7","pt_title":"Obrigado pelo Teu Amor, Senhor\n","pt_content":"Senhor, no profundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\nsinto a Tua luz em meu cora\u00e7\u00e3o.\nGra\u00e7as ao Teu amor, sinto-me forte,\npara enfrentar as prova\u00e7\u00f5es da vida.\n\nAgrade\u00e7o-Te\npela vida que me d\u00e1s,\npelo trabalho que me d\u00e1s\npara que eu possa prover\n\u00e0s necessidades da minha fam\u00edlia.\nDerrama sobre mim o Teu sopro de amor\npara que, por minha vez, eu possa\nderram\u00e1-lo sobre a minha fam\u00edlia\ne as pessoas ao meu redor.\n\nObrigado, Senhor,\npor este amor sem limite para comigo.\nPermanece ao meu lado ao longo da minha vida.\nSem Ti, eu nada sou.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"272","category_id":"7","pt_title":"Senhor, est\u00e1 ficando tarde.\n","pt_content":"Senhor,\nest\u00e1 ficando tarde e o dia j\u00e1 declina.\nNeste momento precioso, quero te dizer obrigado\npelos dias da minha inf\u00e2ncia, onde aprendi a vida;\nda minha adolesc\u00eancia, onde aprendi o amor;\ne dos anos f\u00e9rteis, onde semeei minhas sementes,\ntanto na minha terra quanto na do vizinho.\nColhi frutos, por anos inteiros.\n\nSenhor,\ndiante de toda esta riqueza que a tua luz ilumina,\neu me volto para ti e permane\u00e7o deslumbrado.\n\nSenhor,\nest\u00e1 ficando tarde e o dia j\u00e1 declina.\nNeste momento precioso, quero te dizer obrigado\npelos espinhos e as rosas, as esperan\u00e7as e os frutos,\nos risos e as penas, assim como as grandes alegrias,\nos momentos de ternura e os perd\u00f5es vividos,\npela tua Palavra tanto quanto pela tua presen\u00e7a,\nmas sobretudo pelos amores que tu sustentaste.\n\nSenhor,\nnestes \u00faltimos dias, que a tua luz ilumine\ntudo o que vivi e que te ofere\u00e7o dizendo-te obrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"273","category_id":"7","pt_title":"Senhor, aqui estou diante de ti\n","pt_content":"Senhor, aqui estou diante de V\u00f3s,\ncom os homens e as mulheres que se parecem comigo\ncomo irm\u00e3os e irm\u00e3s:\nos pobres coitados que gostariam de sair desta situa\u00e7\u00e3o\nmas que n\u00e3o conseguem: os drogados, os perdidos,\nas mulheres de 'vida f\u00e1cil',\ntodos aqueles que n\u00e3o conseguem resistir ao mal,\nque roubam e que matam,\ntodos aqueles que perderam a f\u00e9, a esperan\u00e7a, a caridade...\ne que sofrem com isso;\n\nSenhor, V\u00f3s ainda nos olhais\ncom esse olhar de amor\nque lan\u00e7astes sobre a mulher ad\u00faltera,\nsobre a Samaritana, sobre Maria Madalena, sobre o ladr\u00e3o\npendurado perto de V\u00f3s:\nsalvai-nos, pois V\u00f3s nos amais.\n\nSenhor, V\u00f3s o dissestes,\nN\u00e3o viestes para os justos, mas para os pobres,\npara os doentes, para os pecadores, para n\u00f3s.\n\nSenhor, eu nos confio a V\u00f3s,\npois tenho certeza de V\u00f3s,\ntenho certeza de que V\u00f3s nos salvais,\ntenho certeza de que a cada um de n\u00f3s, os pobres coitados,\nV\u00f3s direis no dia de nossa morte:\nestar\u00e1s esta noite comigo no Para\u00edso,\npois haver\u00e1 uma noite em que V\u00f3s nos revestireis de V\u00f3s,\n\nV\u00f3s que sois Deus e que Vos tornastes outro homem.\nComo n\u00f3s, tivestes fome e sede,\ncomo n\u00f3s, tivestes medo e chorastes,\ncomo n\u00f3s, morrestes.\nVosso pobre corpo foi colocado na sepultura,\ncomo o ser\u00e1 o nosso,\ne V\u00f3s sa\u00edstes transfigurado,\ncomo n\u00f3s sairemos um dia.\nMeu bem-amado, convosco a morte \u00e9 bela,\nA Ressurrei\u00e7\u00e3o nos espera. Obrigado.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"274","category_id":"7","pt_title":"Senhor, V\u00f3s que estivestes na Cruz\n","pt_content":"Senhor, V\u00f3s que estivestes na Cruz,\nV\u00f3s que tanto conhecestes os sofrimentos f\u00edsicos e morais,\nDirijo-Vos esta ora\u00e7\u00e3o do mais profundo do meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nN\u00e3o Vos pe\u00e7o nada contr\u00e1rio aos costumes,\nmas \u00e9 a minha vez de Vos dar.\nUm amor e fidelidade filial para Vos agradecer a vida\nda qual quisestes fazer-me o benefici\u00e1rio.\n\nPara os maus momentos que tive de enfrentar,\nVosso conforto encontrado na ora\u00e7\u00e3o\nsempre me ajudou a encarar tais circunst\u00e2ncias.\n\nMuitas vezes doente, quantas vezes\nme dirigi a V\u00f3s para me aliviar do mal.\nAs ang\u00fastias apagadas pela calma interior\nque a Ora\u00e7\u00e3o me proporcionava.\n\nPelos outros, fam\u00edlia, amigos em dificuldade,\nsempre Vos pedi para proteger suas vidas e sa\u00fade,\nV\u00f3s me ouvistes, eles se recuperaram.\n\n\u00c9 a minha vez, de Vos dar \u00e0 minha maneira,\nMeu Amor e o de todos os Meus.\n\nMinha Fidelidade sem restri\u00e7\u00e3o\nat\u00e9 o fim da minha Vida.\n\nO Amor dedicado ao meu Pr\u00f3ximo,\nDisponibilidade para com o meu semelhante,\nServi\u00e7os em Vossa Igreja,\nPresen\u00e7a junto aos Doentes,\nMiss\u00f5es para com os outros.\nFidelidade Crist\u00e3 a\ntodos os que est\u00e3o em necessidade.\n\nObrigado, Senhor, por tudo o que me destes,\nMeu amor por V\u00f3s \u00e9 e sempre estar\u00e1 presente.\nNa Vossa Cruz, quando Vos rezo,\nEstais a me escutar, pois eu o sinto, V\u00f3s que tanto sofrestes.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"275","category_id":"7","pt_title":"Olhar Para Ti\n","pt_content":"N\u00e3o dizer nada.\nOlhar para Ti, pedir-Te com os olhos,\nagradecer-Te com os olhos.\nFechar os olhos... porque Tu est\u00e1s aqui,\nabrir os olhos... para ver o Teu sorriso.\nTornar-me a Tua imagem, cada vez mais,\n\u00e0 for\u00e7a de Te olhar...\ncomo o Teu Verbo, o Teu Filho,\naquele do pres\u00e9pio\ne aquele da cruz.\n\nObrigado, Jesus,\npor teres vindo escrever na terra o Teu \"Amo-Te\"\ne n\u00e3o apenas com o Teu dedo,\nmas com a Tua vida doada,\ncom o Teu sangue derramado\ne o Teu corpo posto na terra\npara nos ressuscitar.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"276","category_id":"7","pt_title":"Tu m\u2019\u00e9merveilles Seigneur !\nMe maravilhas, Senhor!\n","pt_content":"Hoje, ainda estou maravilhada\npela for\u00e7a que me anima.\nEsta for\u00e7a que n\u00e3o vem de mim,\nesta esperan\u00e7a que me faz compreender\nque nada me \u00e9 imposs\u00edvel,\nporque o Deus tr\u00eas vezes Santo\n\u00e9 meu Senhor e Salvador.\n\nQuero Lhe dizer obrigado e render gra\u00e7as\nporque Ele me faz viver cada dia de Sua gra\u00e7a\ne me nutre da esperan\u00e7a para o futuro\ne da miseric\u00f3rdia para o passado.\n\nSenhor, que Teu nome seja bendito\nem todo tempo e em todo lugar,\nque eu n\u00e3o esque\u00e7a nenhum de Teus benef\u00edcios\ne que eu permane\u00e7a Teu filho(a).\n\nObrigado por fazer viver esta gra\u00e7a\n\u00e0queles que a pedem,\nobrigado por nos dar a gra\u00e7a de seres nosso Pai\ne de n\u00e3o nos faltar nada.\n\nBendito seja o Deus que me libertou,\nBendito seja o Deus que me fez sair do meu t\u00famulo.\nQue cada dia, em todas as circunst\u00e2ncias\neu cante Seu louvor,\npois Ele \u00e9 Deus para a eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"277","category_id":"7","pt_title":"Tu nos escolheste\n","pt_content":"Pai dos c\u00e9us, obrigado!\nTu nos escolheste,\nTu desejaste cada um de n\u00f3s,\nobrigado!\nGra\u00e7as a Ti, cada um recebe a sua vida\ncomo uma pedra \u00fanica,\numa pedra magn\u00edfica\nque vem construir o corpo do Teu Filho.\n\nPai dos c\u00e9us, obrigado\npelo Esp\u00edrito que nos sustenta,\npela Igreja que nos acompanha\ne nos ajuda a encontrar\no lugar onde a nossa pedra ser\u00e1 a mais bela,\nl\u00e1 onde cada um dar\u00e1,\ncomo em transpar\u00eancia,\neste amor que recebe de Ti,\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"278","category_id":"7","pt_title":"Uma pequena cruz\n","pt_content":"Tenho, no meu bolso, uma pequena cruz!\nSimples e silencioso lembrete para mim\nDe que tenho a alegria de ser Crist\u00e3o\nO que quer que eu fa\u00e7a, onde quer que eu esteja.\n\nMinha pequena cruz n\u00e3o \u00e9 magia\nNem fetiche, nem amuleto da sorte\nN\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 para afastar\nDoen\u00e7as, azares ou perigos.\n\nTampouco \u00e9 pe\u00e7a de identidade\nOra para brandir, ora para esconder\n\u00c9 simplesmente um pacto\nEntre Ele, Salvador, e eu, salvo.\n\nSe minha m\u00e3o, assim, vai buscar\nUma chave... um isqueiro... algum dinheiro\nO breve contato me faz repensar\nNo pre\u00e7o que Ele pagou por n\u00f3s.\n\nCruz que me sugere: \"Diga obrigado\nPor todas as belezas deste dia;\nTudo o que voc\u00ea faz, pensa ou diz\nPode Lhe ganhar um pouco mais de amor.\"\n\nSim, tenho no meu bolso uma cruz!\nPara mim sozinho, lembrete discreto\nDe que Jesus reinar\u00e1 sobre minha vida\nSe somente eu Lhe permitir!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"279","category_id":"7","pt_title":"Um Presente Maravilhoso\n","pt_content":"Pelos pulm\u00f5es que respiram,\npelo cora\u00e7\u00e3o que bate,\npelos olhares, os sorrisos,\npelo menor gesto, o menor passo.\n\nPor toda esta vida em mim,\na cada minuto, a cada segundo,\npor toda esta vida nele,\no desconhecido, o passante, o amigo.\n\nPelo milagre quotidiano que j\u00e1 n\u00e3o admira,\npelo presente maravilhoso que j\u00e1 n\u00e3o deslumbra.\n\nPela tua bondade incessantemente renovando a vida,\npelo teu amor incessantemente multiplicando a vida.\n\nPor esta vida,\ne a vida que nos prometeste,\ncaminhamos para Ti,\ne Te dizemos: Obrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"280","category_id":"8","pt_title":"Salve Regina","pt_content":"Salve, Reg\u00edna, mater miseric\u00f3rdiae \nvita, dulc\u00e9do et spes nostra, salve \nAd te clam\u00e1mus, \u00e9xules f\u00edlii Evae. \nAd te suspir\u00e1mus, gem\u00e9ntes et flentes \nin hac lacrim\u00e1rum valle. \nEia ergo, advoc\u00e1ta nostra, \nillos tuos miseric\u00f3rdes \u00f3culos \nad nos conv\u00e9rte. \nEt Jesum, bened\u00edctum frucum ventris tui, \nnobis post hoc exs\u00edlium ost\u00e9nde \nO clemens, o pia, o dulcis Virgo Mar\u00eda","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"281","category_id":"8","pt_title":"Tantum ergo","pt_content":"Tantum ergo, Sacramentum \nVeneremur cernui : \nEt antiquum documentum, \nNovo cedat ritui : \nPraestet fides suplementum, \nSensuum defectui. \n \nGenitori, Genitoque, \nLaus et jubilatio : \nSalus, honor, virtus quoque, \nSit et benedictio : \nProcedenti abutroque, \nComparsit laudatio","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"282","category_id":"8","pt_title":"Ave Maria","pt_content":"Ave Maria, gratia plena \nDominus tecum  \nBenedicta tu in mulieribus ; \nEt benedictus fructus ventris tui, Jesus ! \nSancta Maria, Mater Dei, \nOra pro nobis, peccatoribus, \nNunc, et in ora mortis nostr\u00e6. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"283","category_id":"8","pt_title":"Regina c\u00e6li","pt_content":"Regina c\u00e6li, l\u00e6tare, alleluia, \nQuia quem meruisti portare, alleluia,  \nResurrexit sicut dixit, alleluia ; \nOra pro nobis Deum, alleluia","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"284","category_id":"8","pt_title":"Ave Regina c\u00e6lorum","pt_content":"Ave, Regina c\u00e6lorum \nAve, Domina angelorum, \nSalve, radix, salve, porta \nEx qua mundo lux est orta. \n \nGaude, Virgo gloriosa, \nSuper omnes speciosa ; \nVale, o valde decora \nEt pro nobis Cristum exora. ","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"285","category_id":"8","pt_title":"Pater Noster","pt_content":"Pater noster, qui es in caelis \nsanctificetur nomen tuum \nadveniat regnum tuum \nfiat voluntas tua \nsicut in caelo et in terra. \n \nPanem nostrum quotidianum \nda nobis hodie \net dimitte nobis debita nostra \nsicut et nos dimittimus \ndebitoribus nostris \net ne nos inducas in tentationem \nsed libera nos a malo. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"286","category_id":"8","pt_title":"Credo","pt_content":"Credo in unum Deum, Patrem omnipotentem, factorem caeli et terrae, visibilium omnium et invisibilium. \nEt in unum Dominum Jesum Christum Filium Dei unigenitum. \nEt ex Patre natum ante omnia saecula. \nDeum de Deo, lumen de lumine, Deum verum de Deo vero. \nGenitum, non factum, consubstantialem Patri : per quem omnia facta sunt. \nQui propter nos homines, et propter nostram salutem decendit de caelis. \nEt incarnatus est de Spiritu sancto ex Maria Virgine : Et homo factus est. \nCrucifixus etiam pro nobis : sub Pontio Pilato passus, et sepultus est. \nEt resurrexit tertia die, secundum Scripturas. \nEt ascendit in caelum : sedet ad dexteram Patris. \nEt iterum venturus est cum gloria, judicare vivos et mortuos : cujus regni non erit finis. \nEt in Spiritum sanctum, Dominum, et vivificantem : qui ex Patre Filioque procedit. \nQui cum Patre et Filio simul adoratur, et conglorificatur : qui locutus est per Prophetas. \nEt unam, sanctam, catholicam, et apostolicam Ecclesiam. \nConfiteor unum baptisma in remissionem peccatorum. \nEt expecto resurrectionem mortuorum. Et vitam venturi saeculi. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"287","category_id":"9","pt_title":"Oferecimento do Dia\n","pt_content":"Meu Deus, ofere\u00e7o-Vos todas as a\u00e7\u00f5es\nque vou fazer hoje, nas inten\u00e7\u00f5es\ne para a gl\u00f3ria do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus;\nquero santificar as batidas do meu cora\u00e7\u00e3o,\nos meus pensamentos e as minhas obras mais simples,\nunindo-os aos Seus M\u00e9ritos Infinitos,\ne reparar as minhas faltas lan\u00e7ando-as\nna fornalha do Seu Amor Misericordioso.\n\n\u00d3 meu Deus!\nPe\u00e7o-Vos para mim\ne para aqueles que me s\u00e3o queridos\na gra\u00e7a de cumprir perfeitamente a Vossa Santa Vontade, de aceitar por Vosso Amor as alegrias\ne as penas desta vida passageira,\na fim de que estejamos um dia reunidos\nnos c\u00e9us por toda a eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"288","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o da manh\u00e3\n","pt_content":"Senhor,\no meu dia come\u00e7a.\nTu me o d\u00e1s gratuitamente.\nQuero viv\u00ea-lo inspirando-me em Ti,\nevitando toda cr\u00edtica, toda queixa.\nD\u00e1-me servir-Te nos outros.\nQue a Tua paz flua em mim.\nQue o Teu divino Esp\u00edrito, \u00e0 maneira de Maria,\nencha de amor as minhas rela\u00e7\u00f5es\nde hoje.\nQuero o que Tu queres, como Tu queres,\nquando Tu queres.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"289","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o da Noite\n","pt_content":"Senhor, este dia chega ao fim e eu venho a V\u00f3s para Vos oferecer o meu dia com tudo o que nele coloquei de bom e de menos bom.\n\nPor tudo o que fiz de bem hoje, Vos agrade\u00e7o, pois \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 Vossa ajuda que pude ser \u00fatil aos outros.\n\nNa Vossa miseric\u00f3rdia, perdoai-me as minhas neglig\u00eancias e as minhas faltas deste dia.\n\nDesculpai a minha mediocridade e os meus esquecimentos. N\u00e3o leveis em conta a falta de considera\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o de que me pude tornar culpado hoje.\n\nCom confian\u00e7a, entrego-me nas Vossas m\u00e3os, confio-Vos o meu sono, os meus pensamentos, as minhas alegrias e as minhas tristezas, sabendo que estais pronto para me perdoar as minhas fraquezas\n\ne para me assegurar o Vosso aux\u00edlio para que amanh\u00e3 eu possa me colocar novamente ao Vosso servi\u00e7o\n\ne \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que me s\u00e3o queridos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"290","category_id":"9","pt_title":"C\u00e2ntico de Zacarias\n","pt_content":"Bendito seja o Senhor, Deus de Israel,\nporque visitou e redimiu o seu povo,\ne suscitou para n\u00f3s uma for\u00e7a de salva\u00e7\u00e3o\nna casa de David, seu servo,\n\ncomo tinha anunciado pela boca\ndos seus santos profetas de outrora:\nsalva\u00e7\u00e3o que nos livra dos nossos inimigos\ne da m\u00e3o de todos os que nos odeiam;\n\nmostrando a sua bondade para com os nossos pais,\nrecordando-se da sua santa alian\u00e7a\ne do juramento que fez a Abra\u00e3o, nosso pai,\nde nos conceder,\n\ndepois de nos libertar da m\u00e3o dos inimigos,\nservi-lo sem temor,\nem santidade e justi\u00e7a, na sua presen\u00e7a,\ntodos os dias da nossa vida.\n\nE tu, menino,\nser\u00e1s chamado profeta do Alt\u00edssimo,\nporque ir\u00e1s \u00e0 frente do Senhor\na preparar os seus caminhos,\npara dar ao seu povo conhecimento da salva\u00e7\u00e3o,\npelo perd\u00e3o dos pecados.\n\nGra\u00e7as \u00e0 entranhada miseric\u00f3rdia do nosso Deus,\npela qual nos visita o sol nascente\ndo alto dos c\u00e9us,\npara iluminar os que jazem nas trevas\ne na sombra da morte\ne dirigir os nossos passos no caminho da paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"291","category_id":"9","pt_title":"Para o tempo das f\u00e9rias\n","pt_content":"Bendito sejais V\u00f3s, Senhor!\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pela manh\u00e3 triunfante\nque anuncia o concerto inumer\u00e1vel dos p\u00e1ssaros,\npela chuva que clarina,\na alegria de um novo dia,\npelo aroma do feno rec\u00e9m-cortado\ne pelo zumbido\nque ecoa ao sino da igreja.\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pelo murm\u00fario da fonte,\npelas montanhas rosas e azuis,\ne pela cotovia\ncujo voo se perde no firmamento,\npelo caloroso carinho do sol,\npelas giestas reluzentes,\ne pela lavanda p\u00farpura,\npela formiga laboriosa e pela abelha zumbidora e atarefada...\npela oliveira que cintila na gl\u00f3ria do meio-dia...\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pela luz suave da tarde\nque repousa como um v\u00e9u di\u00e1fano sobre a montanha,\npela brisa fresca e perfumada da noite,\npelo rouxinol maravilhado.\nBendito sejais V\u00f3s por todos os sorrisos do mundo\nque nos modelastes com arte e ternura\ne que j\u00e1 n\u00e3o sabemos\nmuitas vezes contemplar.\nPela alegria da manh\u00e3,\no esplendor do meio-dia\ne a do\u00e7ura da tarde.\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"292","category_id":"9","pt_title":"Agora, Senhor...\n","pt_content":"Agora, Senhor Soberano,\npodeis deixar ir em paz o vosso servo,\nsegundo a vossa palavra;\n\nporque os meus olhos viram a vossa salva\u00e7\u00e3o,\nque preparastes diante de todos os povos:\n\nluz para iluminar as na\u00e7\u00f5es\ne gl\u00f3ria do vosso povo Israel.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"293","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o dos Internautas\n","pt_content":"Agora, que a tela j\u00e1 est\u00e1 acesa\ne o teclado aguarda apenas o toque diligente dos meus dedos,\ndirijo-me a Ti, Senhor,\nna certeza de que tamb\u00e9m Te encontrarei\nnestes caminhos an\u00f4nimos da Internet\nque atravessam o mundo,\ncaminhos criados pela necessidade do homem\nde comunicar com os outros,\nno feliz prop\u00f3sito de negar as dist\u00e2ncias.\n\nEnsina-nos, Senhor, a usar este meio com proveito e medida\ne ajuda-nos a evitar os perigos da nossa viagem:\nque n\u00e3o nos deixemos atordoar pela superabund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es,\nque as apar\u00eancias enganosas e vazias n\u00e3o nos iludam,\nque saibamos afastar-nos de toda a sorte de escravid\u00e3o indigna,\nda cegueira do pensamento un\u00edvoco,\ne do caminho sem rosto da desumaniza\u00e7\u00e3o.\nE, finalmente,\nquando a tela estiver novamente apagada\ne tivermos a v\u00e3 impress\u00e3o de ter aprendido algo,\nrecorda-nos que saber e conhecimento\ns\u00e3o bem mais do que esta informa\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria\nque passou fugazmente diante dos nossos olhos,\ne que o mundo ser\u00e1 sempre mais vasto\ndo que o que nos pareceu compreender,\npois ele alcan\u00e7a o mais profundo de cada homem\npara se perder depois no horizonte imenso do Teu cora\u00e7\u00e3o de Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"294","category_id":"10","pt_title":"Cinzas\n","pt_content":"Na minha testa ou nas minhas m\u00e3os,\na cinza diz a terra, a terra de onde venho,\naquela que habito para mudar, para transformar,\ne ao mesmo tempo transformar o meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nMinhas m\u00e3os cobertas de cinzas,\nmarcadas pelo meu pecado e por coisas mal feitas,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que se tornem capazes de construir\ne para que Tu tires delas a sujeira.\n\nMinhas m\u00e3os cerradas sobre minhas posses\ne minhas ideias preconcebidas,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que deixem escapar meus tesouros.\n\nMinhas m\u00e3os, prontas para lacerar e ferir,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que se tornem capazes de acariciar.\n\nMinhas m\u00e3os, fechadas como punhos\nde \u00f3dio e de viol\u00eancia,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\nTu nelas depositar\u00e1s a ternura.\n\nMinhas m\u00e3os se separam do seu pecado:\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro:\nEspero o Teu perd\u00e3o.\n\nNa palma das minhas m\u00e3os ou na minha testa,\na cinza para me dizer:\nvolta ao dia a dia terreno,\nsem, contudo, esquecer o sonho.\n\nO tra\u00e7o da cinza,\nNa minha testa ou nas minhas m\u00e3os,\nMostra-me um caminho:\n\u00c9 voltando para Deus\nQue posso voltar para mim\ne reconciliar-me comigo mesmo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"295","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o Natal\n","pt_content":"\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nComo os pastores,\naproximamo-nos de Ti, Jesus,\npara Te cantar um c\u00e2ntico novo!\nQue presente!\n\n\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nComo os pastores,\najoelhamo-nos, Jesus,\npara Te agradecer por estares entre n\u00f3s.\nQue alegria!\n\n\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nPor Ti, Jesus,\na terra dan\u00e7a de alegria,\ne as \u00e1rvores das florestas\nsussurram a Boa Nova.\nTodos os habitantes da terra se regozijam.\nQue festa!\n\nGl\u00f3ria a Deus nas alturas\ne paz na terra\naos homens a quem Ele ama!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"296","category_id":"10","pt_title":"Salmo 50\n","pt_content":"Tende piedade de mim, \u00f3 Deus, segundo a vossa bondade;\npela vossa grande miseric\u00f3rdia, apagai a minha iniquidade.\nLavai-me totalmente da minha falta,\ne purificai-me do meu pecado.\n\nPois eu reconhe\u00e7o a minha transgress\u00e3o,\ne o meu pecado est\u00e1 sempre diante de mim.\nFoi contra V\u00f3s, s\u00f3 contra V\u00f3s, que pequei,\ne fiz o mal diante dos vossos olhos.\n\nAssim, V\u00f3s mostrais a vossa justi\u00e7a quando falais,\ne manifestais a vossa vit\u00f3ria quando julgais.\nEu nasci na iniquidade,\ne na transgress\u00e3o me concebeu minha m\u00e3e.\n\nMas V\u00f3s amais a verdade no \u00edntimo do ser;\nfazei-me, pois, conhecer a sabedoria no rec\u00f4ndito do meu cora\u00e7\u00e3o.\nAspergi-me com o hissope, e ficarei puro;\nlavai-me, e ficarei mais branco do que a neve.\n\nFazei-me ouvir de novo sons de alegria e de festa;\ne exultar\u00e3o os ossos que triturastes.\nEscondei a vossa face dos meus pecados,\ne apagai todas as minhas iniquidades.\n\nCriai em mim um cora\u00e7\u00e3o puro, \u00f3 Deus,\ne renovai dentro de mim um esp\u00edrito firme.\nN\u00e3o me rejeiteis da vossa presen\u00e7a,\nnem me retireis o vosso Esp\u00edrito Santo.\n\nRestitu\u00ed-me a alegria da vossa salva\u00e7\u00e3o,\ne sustentai-me com um esp\u00edrito generoso.\nEnt\u00e3o ensinarei aos transgressores os vossos caminhos,\ne os pecadores se converter\u00e3o a V\u00f3s.\n\nLivrai-me da pena de sangue, \u00f3 Deus, Deus da minha salva\u00e7\u00e3o,\ne a minha l\u00edngua exaltar\u00e1 a vossa justi\u00e7a.\nSenhor, abri os meus l\u00e1bios,\ne a minha boca proclamar\u00e1 o vosso louvor.\n\nV\u00f3s n\u00e3o Vos comprazeis com sacrif\u00edcios,\nnem aceitais holocaustos, ainda que eu Vo-los ofere\u00e7a.\nO meu sacrif\u00edcio \u00e9 um esp\u00edrito contrito;\nV\u00f3s n\u00e3o desprezais um cora\u00e7\u00e3o arrependido e humilhado, \u00f3 Deus.\n\nSede prop\u00edcio a Si\u00e3o, segundo a vossa boa vontade;\nedificai os muros de Jerusal\u00e9m.\nEnt\u00e3o Vos comprazer\u00e3o os sacrif\u00edcios leg\u00edtimos, as oferendas e os holocaustos;\ne novilhos ser\u00e3o oferecidos sobre o vosso altar.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"297","category_id":"10","pt_title":"Natal: Jesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Natal: Jesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es.\n\nJesus, onde nasceste,\no teu pres\u00e9pio n\u00e3o estava fechado.\nTu quiseste\nque todo o mundo pudesse vir Te ver,\nporque Tu vieste para todo o mundo.\n\nAntes de Tu nasceres, Jesus,\nJos\u00e9 e Maria n\u00e3o tinham encontrado\nsen\u00e3o casas com as portas fechadas:\nfechadas ao segredo de Deus.\nEncontraram aberto um est\u00e1bulo,\num pobre est\u00e1bulo.\n\nHoje, Jesus,\nTu j\u00e1 n\u00e3o nasces num est\u00e1bulo;\nmas Tu queres nascer, dizer o segredo de Deus\nem todas as casas, em todos os cora\u00e7\u00f5es.\n\nTu queres depositar o beijo de Deus\nem todos os rostos.\nTu queres milh\u00f5es de pres\u00e9pios\npara habitar o mundo.\nTu queres milh\u00f5es de cora\u00e7\u00f5es\npara dar a tua paz sobre a terra.\nTu queres milh\u00f5es de rostos\npara dar a paz de Deus.\nTu queres milh\u00f5es de Natais\npara dar o teu Natal.\n\nJesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es\npara dizer Contigo:\nGl\u00f3ria a Deus, nosso Pai!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"298","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o Advento\n","pt_content":"Desde a minha inf\u00e2ncia,\ndepositaste sobre a minha alma\na tua luz, essa fonte de vida\npara irradiar para os outros.\nContudo, hoje, vejo-a ali,\nfixa, paralisada,\njazendo no fundo de mim\ncomo pedra de m\u00e1rmore.\n\nEnt\u00e3o, neste tempo do Advento,\ncoloco-me diante de Ti\n\u00e0 espera do milagre do Natal:\ngostaria apenas que me ajudasses,\nSenhor, a devolver o movimento\n\u00e0 tua luz na minha vida.\nEste desejo de Ti que resistiu\n\u00e0 travessia de todo o meu tempo...\nToma-o.\nEu sei o que podes fazer com pouco.\n\nE ainda n\u00e3o te esque\u00e7as daqueles que me rodeiam\ne que amo e at\u00e9 daqueles que amo menos.\nE tamb\u00e9m daqueles distantes que n\u00e3o conhe\u00e7o.\nEnfim, de todos aqueles que habitam a nossa terra\namea\u00e7ada hoje de perder a tua luz.\nSenhor, por favor, prepara-nos para o milagre do Natal!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"299","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Quaresma\n","pt_content":"Senhor meu Deus, dai ao meu cora\u00e7\u00e3o o desejo de Vos desejar; desejando-Vos, de Vos procurar; procurando-Vos, de Vos encontrar; encontrando-Vos, de Vos amar; e amando-Vos, de redimir as minhas faltas; e uma vez redimidas, de n\u00e3o mais as cometer.\n\nSenhor meu Deus, dai ao meu cora\u00e7\u00e3o a penit\u00eancia, ao meu esp\u00edrito o arrependimento, aos meus olhos a fonte das l\u00e1grimas, e \u00e0s minhas m\u00e3os a largueza da esmola.\n\nV\u00f3s que sois meu Rei, extingui em mim os desejos da carne, e acendei o fogo do Vosso amor. V\u00f3s que sois meu Redentor, expulsai de mim o esp\u00edrito de orgulho, e que a Vossa benevol\u00eancia me conceda o esp\u00edrito da Vossa humildade. V\u00f3s que sois meu Salvador, afastai de mim a f\u00faria da c\u00f3lera, e que a Vossa bondade me conceda o escudo da paci\u00eancia.\n\nV\u00f3s que sois meu Criador, desarraigai da minha alma o rancor, para nela espalhar a do\u00e7ura de esp\u00edrito. Dai-me, Pai mui bom, uma f\u00e9 s\u00f3lida, uma esperan\u00e7a segura e uma caridade sem falha.\n\nV\u00f3s que me conduzis, afastai de mim a vaidade da alma, a inconst\u00e2ncia do esp\u00edrito, o extravio do cora\u00e7\u00e3o, as lisonjas da boca, a soberba do olhar.\n\n\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, eu Vos pe\u00e7o por Vosso Filho bem-amado, dai-me viver a miseric\u00f3rdia, a aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 piedade, a compaix\u00e3o com os aflitos, e a partilha com os pobres.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"}]